<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otskok-neftyanyx-cen-prodolzhalsya-nedolgo-sredu-fondovyiy-rynok-rf-zavershil-v-minuse-20160113-201439/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отскок нефтяных цен продолжался недолго, среду фондовый рынок РФ завершил в минусе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду некоторый позитив с китайских площадок (КНР в декабре увеличила экспорт впервые за полгода, а юаню удалось несколько стабилизироваться) и отскок цен на нефть позволили мировым рынкам, в том числе, и российскому, днем отыграть часть понесенных в первые посленовогодние торговые дни потерь. Однако, по мнению аналитиков, текущее положение дел достаточно зыбко - глобально внешний фон остается негативным, что и подтвердила динамика бирж после "американского" старта. Так, российский рынок к закрытию подошел, снижаясь на 0,35% по индексу ММВБ, который составил 1 684,39 пункта, валютный индикатор РТС в итоге ушел в минус на 0,24%, обосновавшись у отметки 693,65 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня и составили 27,04 млрд рублей. Между тем, также некоторое влияние на ход торгов в РФ оказал проходящий сегодня Гайдаровский форум. "Министр экономического развития А. Улюкаев решил испугать инвесторов своими ожиданиями низких цен на сырье в течение десятилетий. На этом фоне активность на рынке резко упала, а движения отражают события предыдущих дней", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Глава МЭРа Улюкаев заявил, что стрессовый сценарий предполагает падение нефть до $25 за баррель и, соответственно, доллар по 80 рублей, однако отметил, что по базовому сценарию ведомства российская валюта имеет шансы на укрепление в 2016 году.
К закрытию в лидерах снижения были "Россети" (-3,14%), ТМК (-2,85%), "Интер РАО" (-2,47%), ММК (-2,37%), "Мосбиржа" (-2,29%), "Татнефть" ("префы" -2,07%), "Полюс Золото" (-1,88%), ВТБ (-1,86%), "Селигдар"-п (-1,68%), "Газпром" (-1,67%).
Лучше рынка выглядели бумаги "Аптечной сети 36,6" (+3,77%), "Аэрофлота" (+3,28%), "Башнефти" (+2,9%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,6%), "Сбербанка" (ап +1,84%), "М.видео" (+1,83%), "Энел России" (+1,66%), МТС (+1,46%).
На рынках Старого Света в течение дня снова торжествовали "быки". Участников торгов несколько успокоило снижение волатильности на азиатских биржах и воодушевил отскок котировок "черного золота", однако с выходом на рынок американских партнеров и коррекцией на рынке нефти фондовые индикаторы немного подрастеряли. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 увеличился на 0,3%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 0,54%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 0,25%. В свою очередь, опубликованная в регионе макростатистика была смешанной. Так, промышленное производство еврозоны за ноябрь снизилось чуть больше ожидаемого – на 0,7% против -0,3%, в то же время во Франции окончательный гармонизированный индекс потребительских цен в декабре подрос на 0,2% вместо предполагаемого 0,1%, сальдо счета текущих операций в ноябре осталось на том же уровне -1,4 млрд EUR.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,83231, "Газпром" (Анг) – 3,38057, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,00493, "Норильский никель" (Анг) – 11,25191, "Роснефть" (Анг) – 3,06252, "Ростелеком" (Анг) – 6,69114, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,43575, "Сбербанк" (Анг) – 5,01685. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,96861, "ВымпелКом" - 3,01551, "Мечел Сталь" - 1,50088.
Третий день кряду американские биржи могли бы провести в "зеленой зоне", на что намекало позитивное открытие площадок региона, однако нахрапа приободренных китайской статистикой и отскоком нефтяных цен инвесторов надолго не хватило – после выхода данных Минэнерго США о запасах "черного золота" за неделю коррекция на рынке углеводородов утянула ведущие бенчмарки в минус. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,655%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 0,644%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 1,005%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,246% и составляет 68 870 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,075%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,232%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,15%.
На рынке "черного золота" сегодня наблюдался отскок. Инвесторы восприняли позитивно "азиатские новости" - благодаря интервенциям ЦБ КНР на рынке офшорного юаня и ограничению оттока капитала несколько снизились опасения вокруг угрозы дальнейшей девальвации китайской валюты, плюс к этому добавил ценам на нефть сил на коррекцию Американский институт нефти, который накануне сообщил вместо прогнозируемого роста о сокращении коммерческих запасов "черного золота" на -3,9 млн баррелей за прошлую неделю. Однако вышедшие сегодня данные американского Минэнерго по запасам и потреблению нефти и нефтепродуктов в США привнесли хоть и долю малого, но негатива – недельный показатель возрос на 0,234 млн баррелей, в то время как прогнозировалось его повышение на 2,504 млн баррелей. На этом фоне цены "черное золото" пошли вниз. К 20:05 мск баррель Brent оценивался в $30,34, Light – в $31,34.
Российский рубль в парах с американской и европейской валютами укреплялся. Некоторый позитив на рынке углеводородов позволил "россиянину" днем пробить уровень 76 за доллар, однако удержать приобретения он не смог. Рубль и так слишком переоценен, учитывая текущую стоимость "черного золота" и бюджетные показатели, и в дальнейшем, как полагает большинство аналитиков, российскую валюту неминуемо ждет ослабление. Между тем, пока, по мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", локальным фактором поддержки для рубля выступает дефицит ликвидности и приближающийся старт январского налогового периода. На текущий момент доллар США подешевел на 0,545% и составляет 76,64 рубля, евро - на 0,514% – до 83,22 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,53% – до 79,60 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0857. "Курс доллара на торгах продолжает расти по отношению к другим основным мировым валютам на фоне общего снижения глобальных валютно-финансовых рисков, поскольку центробанк Китая продолжил курс на стабилизацию юаня, а внешнеторговая статистика этой страны оказалась лучше прогнозов", - комментирует Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".
Что касается дальнейших перспектив российского рынка, то, по мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", поскольку нефть остается в зоне неопределенности в связи с нежеланием основных производителей заняться балансировкой рынка, что будет с российские активами также неясно. В то же время Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что до конца месяца напряженность на мировых фондовых площадках сохранится.

Стратегия «Полупроводники.USA» — cделайте ставку на хай-тек. В портфеле стратегии — ведущие компании США, специализирующиеся на использовании полупроводников — неотъемлемых компонентов большинства производимой электроники. Доступно для подключения онлайн от 325 000 руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
