<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-pytaetsya-uderzhat-otmetku-1700-punktov-po-mmvb-vecherom-vnimanie-budet-prikovano-k-dannym-po-zapasam-nefti-v-ssha-20160113-13368/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ пытается удержать отметку 1700 пунктов по ММВБ, вечером внимание будет приковано к данным по запасам нефти в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском рынке начался долгожданный отскок, который, тем не менее, едва ли окажется долговечным. Поводом для сдержанного оптимизма послужила повышательная коррекция нефтяных цен, которые сумели оттолкнуться от психологически важной отметки $30 за баррель. Кроме того, сегодня утром вышла неплохая статистика по платежному балансу Китая – и экспорт, и импорт Поднебесной в декабре снизились существенно меньше, чем ожидалось. К 13:30 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,36% и составляет 1696,32 пункта, долларовый РТС прибавляет 0,62% и находится на отметке 699,94 пункта. В пользу валютного индикатора сегодня играет укрепление рубля.
Инфляция в России по итогам 2015 года составила 12,9%. Как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари", это максимум с 2008 года, цифры превысили осторожные ожидания официальных властей. "Продолжающаяся девальвация рубля пока будет способствовать усилению инфляционного давления в стране. В январе индекс потребительских цен, скорее всего, повысится на 0,4-0,6% м/м", - полагает он.
Сегодня министр экономического развития РФ Алесей Улюкаев, выступая на Гайдаровском форуме, заявил, что период снижения цен на нефть может быть долгим. А министр финансов Антон Силуанов считает, что стоимость нефти сейчас не определяется превалированием предложения над спросом. При этом г-н Силуанов заявил, что российский бюджет пока не приспособился к новым условиям. Г-н Улюкаев пояснил, что правительство планирует не сократить расходы бюджета на 10%, а временно заморозить эти средства.
Глава правительства Дмитрий Медведев в свою очередь заявил, что ситуация в экономике РФ непростая, но управляемая. По его словам, экономика показывает первые признаки адаптации к новым условиям. "Главным итогом прошлого года стало то, что наша экономика выдержала отсутствие мощного притока нефтегазовых доходов", - сказал Медведев.
"Голубые фишки" покупают широким фронтом. Лидируют акции "Аэрофлота" (+3,5%) на фоне сильной операционной отчетности. "На наш взгляд, потенциал роста акций "Аэрофлота" ограничен. За последние три месяца они выросли на 80% и позитивные факторы (увеличение доли на рынке авиаперевозок, субсидии со стороны государства) уже заложены в цену", - полагает Роман Ткачук, ведущий аналитик "Окей Брокер".
Акции ритейлеров и компаний, ориентированных на внутренний рынок, отыгрывают часть ранее понесенных потерь: "ДИКСИ" (+1,74%), Yandex (+1,37%), МТС (+0,97%). Позитивный заряд получили и "нефтяники": "ЛУКОЙЛ" (+0,96%), "Сургутнефтегаз" (+0,25%).
"Газпром" (-0,45%) сильно отстает от рынка, что может утянуть индекс ММВБ на отрицательную территорию. "Официальная цифра добычи "Газпрома" по итогам 2015 года составила 418,47 млрд куб. м после 443,88 млрд куб. м в 2014 году. В целом добыча газа монополией по итогам 2015 года совпадает с прогнозом менеджмента, сделанным в декабре. В то же время "Газпром" продемонстрировал минимальный уровень добычи за последние 20 лет", - поясняют аналитики "Промсвязьбанка."
Акции "Полюс Золото" (-2,83%) сегодня вновь торгуются против рынка. После роста в предыдущие сессии бумаги перешли к продажам. В целом слабо выглядят "металлурги", несмотря на частичное восстановление цен на их сырье: "Мечел" ао (-1,05%), Polymetal (-0,58%), "Северсталь" (-0,24%), ММК (-0,36%).
Европейские индексы растут в рамках общемировых тенденций. В лидерах роста там акции добывающих компаний: Rio Tinto (+4,5%), BP (+3,1%), Royal Dutch Shell (+2,78%). Данные по промпроизводству в еврозоне в ноябре вышли хуже ожиданий. В годовом выражении показатель вырос на 1,1% (ожидалось +1,3%), а месяц к месяцу сократился на 0,7% (ожидалось снижение на 0,3%). Вчера слабые данные по промпроизводству опубликовала Великобритания, но они также остались практически без внимания. К 13:30 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 1,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 1,5%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,16%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,714, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,357, "Норильский никель" (Анг) – 113,447, "Роснефть" (Анг) – 3,103, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,444, "Сбербанк" (Анг) – 1,27.
Нефть корректируется вверх. Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", считает, что на текущих уровнях компании и страны-экспортеры уже оценивают пределы своей прочности. "Достигнутые уровни являются критичными слишком для многих добытчиков. Сейчас рынок с интересом пытается разглядеть зачатки будущего роста цен именно в показателях сложностей производителей. Совсем скоро начнет поступать информация о финансовом состоянии компаний по итогам 4 квартала и в целом по году. Отчетная пора обещает принести много негатива – совсем скоро резонно ожидать "всплытия кверху брюхом" наиболее сильно запутавшихся в долгах компаний. И вот тогда инвесторам и кредиторам станет со всей очевидностью ясно, что дальше так жить нельзя", - отмечает эксперт. К 13:30 мск мартовский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $31,45, контракт на нефть сорта Light стоит $32,12.
Рубль полностью дублирует настроения на сырьевых площадках и сегодня показывает существенный рост. Важная отметке в 77 рублей в паре с долларом вчера была преодолена, однако сейчас от нее отступили весьма существенно. "Если нефть продолжит падать, то в ближайшие сессии доллар может двигаться в направлении цели на 80 рублей", - считают аналитики "Нордеа-Банка". К 13:30 мск стоимость доллара на валютной секции Московской биржи снижалась на 0,92% и составляла 76,3510 рубля, евро дешевел на 1,24% и находился на уровне 82,6100 рубля.
Текущий рост российского, очевидно, носит коррекционный характер, и говорить о развороте нельзя. Впрочем, всё будет зависеть от динамики цен на нефть. Маловероятно, что "ценовая война" за долю рынка углеводородов закончится в ближайшее время, но участники уже заговорили о возможной балансировке во второй половине 2016 года. Сегодня в 18:30 мск США будут опубликованы данные по коммерческим запасам нефти и нефтепродуктов за неделю. Неофициальные данные вчера порадовали игроков, но рынок ждет подтверждения.
Сейчас индекс ММВБ торгуется в районе важной поддержки на 1700 пунктах. Утром конъюнктура позволяла говорить о росте в район 1710 пунктов, сейчас же речь идет об удержании самой поддержки. Тем не менее, шансы закрыться позитивно сегодня есть.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
