<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-utrom-podderzhit-otskok-na-mirovyx-ploshadkax-20160113-094132/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок утром поддержит отскок на мировых площадках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторник на российском рынке начался с продаж, однако в течение дня, благодаря повышательной коррекции на рынке нефти и позитивным настроениям на мировых площадках, утренний "гэп" был практически закрыт. Чрезмерные опасения инвесторов по поводу замедления экономики Китая вылились в коррекцию. Вчера Народный Банк Китая провел интервенции на рынке офшорного юаня, что несколько снизило уровень беспокойства по поводу очередной волны его девальвации. По итогам дня рублевый индекс ММВБ вышел в плюсе и прибавил 0,46%, закрывшись на отметке 1690,3 пункта. Долларовый РТС снизился на 0,54% и финишировал на уровне 695,32 пункта. Объемы торгов бумагами из состава индекса ММВБ остаются средними, около 32 млрд рублей.
Сильнее рынка в очередной раз были акции "Полюс Золото" (+4,95%). Хороший результат показали: "АЛРОСА" (+3,97%), "НОВАТЭК" (+2,99%), "Сургутнефтегаз" (+2,71%). Но рост обеспечили, главным образом, "тяжеловесы": "Газпром" (+1,64%), "Сбербанк" (+0,74%).
В аутсайдерах были "металлурги": Polymetal (-4,99%), ММК (-2,14%). Слабость показали и акции ритейлеров: "Магнит" (-2,81%), "ДИКСИ" (-2,45%). Акции "Уралкалия" (-1,27%) скорректировались после роста накануне. Против рынка вчера торговался и "Норникель" (-0,54%).
Европейские биржи вчера также организовали отскок, хотя день был небогат на события. Из статистики можно выделить только промпроизводство в Великобритании за ноябрь – данные не оправдали ожиданий рынка (год к году показатель вырос только на 0,9%, ожидался рост на 1,7%). Сегодня выйдут аналогичные данные в целом по еврозоне. Как отмечает Вадим Сысоев, аналитик ИК "ФИНАМ", Лучше рынка выглядели акции автомобильного сектора на фоне прогнозов относительно увеличения темпов роста продаж автомобилей на рынке Китая в 2016 году. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 0,98%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 1,53%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – 1,63%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,88532, "Газпром" (Анг) – 3,43558, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,19496, "Норильский никель" (Анг) – 11,21691, "Роснефть" (Анг) – 3,10753, "Ростелеком" (Анг) – 6,82116, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,42875, "Сбербанк" (Анг) – 5,02185. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,80099, "ВымпелКом" - 2,97301, "Мечел Сталь" - 1,53027.
В США торги завершились в "зеленой зоне". Управление энергетической информации США (EIA) резко снизила ценовой диапазон для нефти WTI на 2016 год (вчера ее котировки впервые за много лет пробили вниз отметку $30 за баррель). Ожидается, что ее средневзвешенная цена в 2016 г. составит 38.54 долларов за баррель (на 12.35 долларов меньше предыдущей оценки). EIA также спрогнозировало средневзвешенную цену нефти марки WTI в 2017 г. на уровне 47.00 долларов за баррель. Бюро статистики труда США сообщило, что число открытых вакансий в частном секторе страны увеличилось на конец ноября до 5.43 млн (ожидалось 5.45 млн) с 5.35 млн в октябре. При этом, как стало известно, объем продаж в розничных сетях в начале января сократился на 1%. Кроме того, в США начался сезон отчетности. На этой неделе о результатах работы за финквартал сообщат JPMorgan Chase, Wells Fargo, Citigroup, фонд BlackRock и компания Intel. По итогам сессии индекс "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,72%, индекс широкого рынка SP500 прибавил 0,78%, а высокотехнологичный Nasdaq закрылся в плюсе на 1,03%.
В Азии также преобладают покупатели. Данные по торговому балансу Китая оказались существенно лучше ожиданий. Так, экспорт в декабре снизился на 1,4% г/г, ожидалось -8,0% г/г, предыдущее изменение -6,8% г/г. Сальдо торгового баланса в декабре составило $60,093 млрд, тогда как ожидалось $53 млрд. К 9:35 мск индекс материкового Китая CSI300 снижается на 0,3%, гонконгский Hang Seng растет на 1,97%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI в плюсе на 1,34%, а японский Nikkei прибавляет 2,84%.
Цены на нефть WTI вчера уходили ниже отметки $30 за баррель, однако вскоре последовал отскок. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", тот факт, что цены на нефть удержались выше $30 усиливает спекулятивные настроения на покупку. К 9:35 мск мартовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $31,08, контракт на нефть марки Light торгуется на отметке $31,77.
Перед открытием торгов в России внешний фон можно оценить как умеренно позитивный. Положительное закрытие американских и европейских бирж, "зеленая" азиатская сессия на фоне хорошей статистики из Китая, а также коррекционный рост цен на нефть, безусловно, поддержат наш рынок на открытии. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", ожидает плюсового открытия. "Открытие российского рынка акций сегодня ждем с повышением в районе 1695 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что в условиях улучшающегося внешнего фона этот фондовый индикатор вновь поднимется выше психологического уровня в 1700 пунктов в попытке отыграть часть понесенных в начале этого года потерь", - считает эксперт.
По мнению Георгия Ващенко, сегодня также вероятен отскок. "Основным драйвером будет внешний фон и ситуация на сырьевых площадках Ожидаем индекс ММВБ в районе 1720 п., лучше рынка могут быть акции сырьевого и финансового сектора. Ориентир по паре USD/RUB – 75,50 – 76 рублей", - поясняет он.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
