<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vo-vtornik-dinamika-cen-na-neft-pozvolila-indeksu-mmvb-vyiyti-v-plyus-no-trend-na-syrevom-rynke-po-prezhnemu-ponizhatelnyiy-20160112-201550/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Во вторник динамика цен на нефть позволила индексу ММВБ выйти в плюс, но тренд на сырьевом рынке по-прежнему понижательный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодняшний день российский рынок акций начал негативной динамикой, продолжая падение понедельника, однако днем отскок на рынке нефти, попытки властей Китая стабилизировать офшорный юань и позитив с внешних площадок позволили отечественным индикаторам выйти в плюс, но ненадолго. К закрытию индекс ММВБ добавил в свой актив 0,461% и составил 1 690,3 пунктов, валютный РТС потерял 0,54%, обосновавшись у отметки 695,32 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно объемов торгов понедельника и составили 32,959 млрд рублей.
По итогам дня лучшую динамику показали бумаги "Полюс Золото" (+4,95%), "АЛРОСА" (+3,97%), "НОВАТЭКа" (+2,99%), "Сургутнефтегаза" (+2,71%), НЛМК (+2,64%), "РусГидро" (+2,49%), "префы" "Мечела" (+2,24%).
В лидерах роста был "Аэрофлот" (+2,28%). Сегодня стало известно, что в 2015 году авиакомпания увеличила перевозки на 10%, до 26,1 млн пассажиров, группа компаний - на 14%, до 39,4 млн человек.В свою очередь доля авиаперевозчика на рынке после ухода "Трансаэро" составила 42%.
Дорожали бумаги ВТБ (+1,9%), который завершил процесс докапитализации казахстанской "дочки". В то же время на попытках укрепления рубля подросли и бумаги "Сбербанка (ао +0,75%, ап +0,3%).
В аутсайдерах сегодня оказались акции Polymetal (-4,99%), "Распадской" (-2,98%), ММК (-2,14%), "Группы ЛСР" (-2,08%), "М.видео" (-1,99%), "Газпром нефти" (-1,54%), "ЛУКОЙЛа" (-1,52%), НМТП (-1,49%).
Дешевели котировки продуктовых ритейлеров: "Магнит" и "ДИКСИ" потеряли -2,81% и -2,45% соответственно.
Снижались бумаги ГМК "Норникеля" (-0,55%). Между тем, компания сообщила, что договорилась с китайскими банками о предоставлении кредита в юанях сроком на пять лет.
На европейских площадках сегодня преобладали покупки. После вчерашних неуверенных попыток закрепиться на положительной территории бенчмарки, "подгоняемые" долей позитива с рынка нефти, двинулись в сторону повышения. Неплохо показали себя бумаги ритейлеров. В то же время, опубликованная макростатистика рынкам Старого Света смогла добавить только ложку дегтя. Так, промышленное производство, м/м в Великобритании в ноябре снизилось на 0,7%, хотя инвесторы ожидали нулевого изменения показателя. Однако на ход торгов это не оказало особого влияния, и в итоге индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 1,53%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 0,98%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 1,63%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,88532, "Газпром" (Анг) – 3,43558, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,19496, "Норильский никель" (Анг) – 11,21691, "Роснефть" (Анг) – 3,10753, "Ростелеком" (Анг) – 6,82116, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,42875, "Сбербанк" (Анг) – 5,02185. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,80099, "ВымпелКом" - 2,97301, "Мечел Сталь" - 1,53027.
Американские индексы начали торги вторника в плюсе. Инвесторов успокоили действия китайских властей по стабилизации офшорного юаня с целью сокращения разницы между обменными курсами китайской валюты в Гонконге и Шанхае. Также стоит отметить, что воодушевления участникам торгов может добавить и продолжающийся в регионе сезон корпоративной отчетности за 4 квартал 2015 года – на этой неделе результаты своей деятельности обнародуют 13 компаний. Выходящие в Штатах незначительные данные статистики, по мнению Павла Пахомова, руководителя учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", особого влияния на биржевые индикаторы не окажет, а пока будет сохраняться паритет сил между "быками" и "медведями", рынок будет находиться вблизи нулевых отметок. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones подрос на 0,289%, индекс широкого рынка S&P-500 - на 0,395%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,759%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,962% и составляет 69 000 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,32%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,066%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,671%.
Цены на "черное золото" после обвала накануне на 6% и обновления многолетних минимумов (котировки Brent уходили ниже $31 за баррель) пробовали стабилизироваться и перейти в рост. Поддержку котировкам оказывали попытки правительства КНР поддержать юань и заявления нигерийского министра нефти касательно того, что ОПЕК уже в марте может собраться на внеочередное экстренное заседание. Однако по-прежнему тренд на рынке углеводородов остается "медвежьим", переизбыток предложения превышает спрос. Между тем, эксперты полагают, что в будущем разворот цен в сторону повышения все же возможен и, как полагают аналитики "Райффайзенбанка", привести к нему может падение добычи "черного золота" в США. "Продолжившийся новый виток обвала числа действующих буровых установок, и приближение физических пределов хранения нефти убеждает нас в том, возобновление снижения добычи нефти в США уже не за горами и, вероятно, в полной мере проявится уже весной текущего года. Прогнозы EIA на февраль являются тому порукой", - комментирует Николай Подлевский, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 20:05 мск баррель североморской смеси Brent оценивался в $31,04, Light – в $31,6.
Следуя за динамикой нефтяных котировок, российский рубль в начале торгов вторника ослаблялся по отношению к компонентам бивалютной корзины, однако по-прежнему не такими быстрыми темпами, как дешевело "черное золото". Но ближайшая перспектива для "россиянина", как отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит", остается негативной, так как факторов для восстановления ситуации на рынке нефти не прослеживается, а Китай перманентно подогревает опасения за судьбу мировой экономики и спроса на сырьё. "Вместе с тем, эпоха высокой волатильности рынков продолжается, а это значит, что смена тренда обязательно наступит", - полагает эксперт. На текущий момент доллар США подорожал на 0,912% и составляет 76,90 рубля, евро - на 0,554% – до 83,23 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,744% – до 79,75 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0824.
Завтра динамика российского рынка будет находиться под влиянием макростатистики: утром на отечественных индексах отразятся данные API по запасам сырой нефти в США и информация по торговому балансу Китая за декабрь, вечером все внимание инвесторов также будет обращено на запасы американского "черного золота" (по данным EIA).

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
