<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-otygryvaet-utrennie-poteri-vdoxnovivshis-otskokom-na-evropeiyskix-ploshadkax-i-nametivsheiysya-korrekcieiy-v-nefti-20160112-132043/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ отыгрывает утренние потери, вдохновившись отскоком на европейских площадках и наметившейся коррекцией в нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок вторую сессию подряд начал с ощутимым "гэпом" вниз, однако уже к середине дня оправился от потерь. Поводом для такой динамики мог стать уход нефти выше $31 и разворот на европейских площадках. "Стоит отметить, что вчера с "успокоительными" вербальными интервенциями выступил главный экономист Народного банка Китая - Ма Джун заявил, что центробанк Поднебесной намерен поддерживать стабильность юаня к корзине валют и позволить более существенную флуктуацию национальной валюты по отношению к доллару", - поясняет Зарина Саидова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
Кроме того, рублевый индикатор получает поддержку от слабеющего рубля. К 13:15 мск индекс ММВБ растет на 0,22% и составляет 1686,28 пункта, долларовый бенчмарк РТС снижается на 0,13% и составляет 698,19 пункта. Поводов для оптимизма у рынка по-прежнему нет. По мнению Андрея Кочеткова, аналитика "Открытие Брокер", при такой динамике нефти у российского рынка просто нет шансов на рост. Следовательно, наблюдаемый рост, скорее всего, носит технический характер и о развороте говорить не приходится.
Индекс ММВБ растет за счет своих "тяжеловесов", которые отыгрывают вчерашние потери: "Сбербанк" (об. +0,89%), "Газпром" (+1,4%). Аналогичную динамику показывают и котировки акций ВТБ (+2,27%). В лидерах роста акции "Полюс Золото" (+4,12%). "Подобная динамика этих акций замечена и ранее, в декабре, в силу специфических причин, о которых рынок пока имеет только предположения", - отмечают аналитики "Нордеа-Банка".
"НОВАТЭК" (+1,36%) остается в числе лидеров роста, благодаря своей программе buyback. Кроме того, стало известно, что компания вывела Ярудейское нефтяное месторождение на проектный уровень добычи 9,7 тыс. тонн нефти в сутки, что составляет около 3,5 млн тонн в годовом исчислении. ТМК растет на 0,87% на фоне достижения договоренности с "Роснефтью" (+0,16%) о сотрудничестве в шельфовых проектах. МТС (+1,34%) и Yandex (+1,09%) корректируются вверх.
Акции "нефтяников" остаются под давлением: "ЛУКОЙЛ" (-0,87%), "Башнефть" (ап -1,39%). От слабого рубля, как и вчера, страдают ритейлеры: "Магнит" (-2,45%), "ДИКСИ" (-2,63%). Акции компаний нефтехимического сектора корректируются ко вчерашнему росту: "Акрон" (-2,83%), "Уралкалий" (-0,91%), "ФосАгро" (-0,68%).
Европейские биржи растут после нескольких негативных сессий. Вчера американские инвесторы в последний час торгов сумели добиться разворота рынка и закрылись преимущественно в плюсе. Это, вкупе с затишьем на китайских площадках, взбодрило европейских игроков. Данные по промпроизводству в Великобритании за ноябрь вышли существенно хуже ожиданий: в годовом выражении показатель вырос на 0,9% вместо ожидавшихся 1,7%, а месяц к месяцу и вовсе снизился на 0,7%, тогда как рынок прогнозировал нулевую динамику. Тем не менее, к 13:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,98%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 1,7%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 2,13%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,727, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,344, "Норильский никель" (Анг) – 113,132, "Роснефть" (Анг) – 3,13, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,433, "Сбербанк" (Анг) – 1,27.
Нефть продолжает снижаться. Тест отметки $31 завершился отскоком вверх, однако ни одного фактора поддержки цен на сырье пока не наблюдается. "Мы согласны с мнением, что цены на нефть близки к фундаментальному дну, которое связанно с денежными операционными издержками наихудших производителей. В настоящее время – это Канада. Если цены продолжат падать, то могут закрыться около 1 млн барр. в сутки мощностей Канады, добывающих битумную нефть экскавационным способом, а при продолжении снижения дополнительно еще 1 млн. барр. в сутки, добывающие методом SAGD. Минус 2 млн барр. в сутки – это примерно объем перепроизводства в мире. Случится это или нет, покажет время", - подчеркивают аналитики Банка "Санкт-Петербург". К 13:15 мск мартовский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $31,69, контракт на Light торгуется на отметке $32,15. Как сообщают СМИ со ссылкой на министра нефти Нигерии, ОПЕК рассматривает возможность проведения чрезвычайного саммита в начале марта в связи с падением мировых цен на нефть.
Рубль, снижавшийся с утра, к середине дня изменил направление движения. Уже 15 января начнется очередной налоговый период, что может несколько сдержать девальвацию. Возможно, экспортеры уже начали продажу валюты, поскольку после теста уровня 77 рублей за доллар на открытии котировки всё же откатились. Алексей Егоров, ведущий аналитик "Промсвязьбанка", полагает, что новость о возможном секвестре бюджета РФ приблизительно на 700 млрд руб., может компенсировать часть потенциального ослабления рубля, который при текущих котировках нефти должен торговаться выше уровня 80 руб. по отношению к доллару. К 13:15 мск доллар на торгах Московской биржи снижается на 0,17% и стоит 76,0780 рубля, евро теряет 0,25% и находится на уровне 82,5720 рубля.
Сегодня российский рынок продолжит двигаться в фарватере ведущих мировых площадок. Важной статистики до конца не ожидается, однако в США начался сезон квартальных отчетностей, и Alcoa отчиталась неплохо. "Индекс ММВБ проведет торги вторника в диапазоне 1645-1685 пунктов. В движении под отметку в 1700 пунктов нет ничего криминального – как только появится повод, рынок быстро вернет потерянное", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари".

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
