<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-unynie-na-neftyanom-rynke-ne-ostavlyaet-mesta-bykam-rossiiyskie-indeksy-snova-zhdet-negativnoe-otkrytie-20160112-092937/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Уныние на нефтяном рынке не оставляет места "быкам", российские индексы снова ждет негативное открытие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок закрылся в глубокой депрессии. Рублевый ММВБ упал на 3,77% и составил 1682,54 пункта, долларовый бенчмарк РТС обрушился на 5,12% - до 699,13 пункта. Объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ был средним – около 31,3 млрд рублей.
Динамика российского рынка вчера была "догоняющей" – в пятницу китайские и американские площадки обвалились на опасениях за экономику Поднебесной, чей регулятор продолжил курс на девальвацию Китая. Унылая статистика в субботу только усилила опасения инвесторов. Одновременно продолжается обвал на сырьевом рынке, при этом из-за китайского замедления страдает не только нефть, но и промышленные металлы.
По итогам дня наиболее сильно просели Yandex (-11,24%), "Сбербанк" (ао -6%, ап -4,83%), "ЛУКОЙЛ" (-5,05%), "Группа ЛСР" (-4,98%), "ОГК-2" (-4,98%), МТС (-4,5%), "Роснефть" (-4,49%).
Против рынка торговались: "Полюс Золото" (+4,84%), "Уралкалий" (+1,12%), "префы" "Транснефти" (+0,9%), Polymetal (+0,79%), "Мосбиржа" (+0,06%).
Европейские биржи были достаточно волатильны. Утром была предпринята неудачная попытка отскока, но в итоге день был закрыт, преимущественно, "в красном". Индекс доверия инвесторов Sentix в январе составил 9,6 пункта, ожидалось 12,2 пункта. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржа CAC40 – на 0,49%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – на 0,25%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85932, "Газпром" (Анг) – 3,41408, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,82007, "Норильский никель" (Анг) – 11,33193, "Роснефть" (Анг) – 3,15354, "Ростелеком" (Анг) – 6,90117, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,33074, "Сбербанк" (Анг) – 5,07586. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,30990, "ВымпелКом" - 3,03936, "Мечел Сталь" - 0,75713.
Американские индикаторы не показали единой динамики – в плюсе были индекс "голубых фишек" Dow Jones (+0,32%) и индекс широкого рынка SP500 (+0,09%). Индекс высоких технологий Nasdaq снизился на 0,12%. В стране стартовал сезон отчетности, его традиционно открыла Alcoa и эксперты считают отчетность неоднозначной. В то же время, позитив продолжает поступать с рынка труда. По данным международной неправительственной исследовательской организации Conference Board индекс тенденций в занятости в США в декабре повысился до 129.3 пунктов со 128.3 пунктов в ноябре. А индекс условий на рынке труда - LMCI (Labor Market Conditions Index), разработанный и рассчитываемый ФРС, в декабре повысился до 2.9 пунктов с 2.7 пунктов в ноябре. Это должно убедить рынок в своевременности ужесточения монетарной политики ФРС и подготовить участников к продолжению цикла повышения ключевой ставки.
Настроения на азиатских площадках, в основном, "медвежьи". Подрастает только китайский CSI300 (+0,85%), но рост может оказаться техническим, а также быть следствием девальвации юаня. "Китайский фондовый индекс Shanghai Composite прибавляет после 5%-ого обвала, произошедшего накануне, на фоне проведения ЦБ Китая интервенций для поддержания стабильного курса юаня", - отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". К 9:25 мск корейский KOSPI снижается на 0,21%, японский Nokkei теряет 2,58%, гонконгский Hang Seng в минусе на 0,27%.
Цены на нефть продолжают уверенное снижение. После пробоя отметки $35 6 января аналитики ожидали снижения к $30 – причин для этого более чем достаточно. Игра Саудовской Аравии на понижении за счет увеличения скидок европейским потребителям, рост добычи в США, негативные прогнозы аналитических агентств. "Сейчас на рынке нефти сложилась интереснейшая ситуация – в США постоянно снижается количество действующих скважин, но при этом с ноября начался рост нефтедобычи. Ясно что ситуация парадоксальная и долго рост нефтедобычи продолжаться не сможет, но надо дождаться перелома этой тенденции, а уже потом покупать нефтяные контракты", - считает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 9:25 мск стоимость мартовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $30,89, контракт на нефть марки Light находится на отметке $31,64.
Внешний фон для российского рынка остается резко негативным. "Котировки фьючерсов на нефть Brent продолжают снижение к уровню в $30 за баррель в контексте ухудшения глобальных экономических перспектив и поступивших прогнозов возобновления роста запасов нефти в США, данные по которым будут опубликованы в среду. Фьючерсы на ведущие фондовые индексы США в текущем моменте несут потери", - подчеркивает Олег Шагов. По мнению эксперта, российский рынок откроется в минусе, а техническая картина указывает на то, что ситуацию на рынке перехватили "фондовые медведи". Александр Волынский, управляющий активами ООО "Инвестиционная палата", также предполагает негативное открытие дня на фоне нового витка падения цен на сырье.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
