<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/vladimir-putin-o-statuse-rossii-kak-regionalnoiy-derzhavy-razvitii-demokratii-v-strane-oshibkax-asada-i-vozmozhnom-ubezhishe-dlya-nego-v-rf-20160112-09238/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владимир Путин о статусе России как региональной державы, развитии демократии в стране, ошибках Асада и возможном убежище для него в РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

Президент РФ Владимир Путин в интервью немецкому изданию Bild

Владимир Путин считает, что президент Башар Асад совершил немало ошибок в ходе развития конфликта в Сирии. "Но разве мы с вами не знаем, что конфликт не приобрел бы такого масштаба, если бы изначально не был поддержан извне в огромных количествах деньгами, оружием, боевиками?" - сказал Путин, отвечая на вопрос, является ли Асад союзником России. По мнению российского президента, в Сирии нужно двигаться по направлению к конституционной реформе: "Это сложный процесс, конечно. А затем на базе новой Конституции провести досрочные выборы и президента, и парламента". Говоря о возможном убежище для Асада в России, глава РФ ответил: "Вы знаете, мне кажется, что обсуждать это преждевременно. Мы господину Сноудену предоставили убежище, это было сложнее, чем предоставить Асаду". По поводу обвинений Асада в атаках мирных жителей российский президент сказал: "Он не стремится к уничтожению собственного населения. Он борется с теми, кто пришёл к нему с оружием в руках. А если от этого страдает мирное население, то я думаю, что прежде всего ответственность за это несут те, кто борется с ним с оружием в руках, и те, кто помогает вооружённым формированиям".
президент Башар Асад совершил немало ошибок в ходе развития конфликта в Сирии
Путин пояснил свою точку зрения относительно ситуации и действий РФ в Сирии: "Я вам скажу точно, чего мы не хотим: мы не хотим, чтобы ситуация в Сирии развивалась так, как она в Ливии развивалась или в Ираке. Надо отдать должное, я уже говорил об этом Президенту ас-Сиси в Египте, если бы он не взял на себя ответственность, не проявил мужество и не взял бы контроль над страной в свои руки, то и в Египте могло произойти то, что в Ливии происходило. На мой взгляд, нужно стремиться всеми силами к тому, чтобы укрепить легитимную власть в странах региона. Это касается Сирии. Восстановить и укрепить складывающиеся структуры власти в такой стране, как Ирак, и в такой стране, как Ливия. Добиться стабилизации в такой стране, как Сомали, скажем, и в других странах. Укрепить власть в Афганистане. Но это не значит, что нужно оставить всё как есть. На базе этой стабилизации нужно, конечно, проводить политические реформы".
Путин при этом отверг звучащие в западных СМИ заявления о том, что РФ в Сирии наносит удары не против ИГИЛ (запрещенная в РФ террористическая организация), а против оппозиционных повстанцев. "Эти фальшивки тиражируют постоянно ‒ по поводу того, что наши лётчики наносят удары по гражданским объектам. Если считать, скажем, "живые нефтепроводы", состоящие из тысяч бензовозов и нефтевозов, мирными объектами, тогда да, тогда можно считать, что наши лётчики наносят удары по таким объектам, но по ним наносят удары все: и американцы, и французы, и кто угодно", - ответил глава РФ.
отверг звучащие в западных СМИ заявления о том, что РФ в Сирии наносит удары не против ИГИЛ
Противоречия между Ираном и Саудовской Аравией осложняют урегулирование сирийского конфликта, а также решение вопроса с беженцами в Европе, полагает президент РФ. "Точно совершенно это нам осложняет работу по решению сирийской проблемы и решению проблемы борьбы с терроризмом, решению проблемы прекращения потока беженцев в Европу. Это совершенно очевидно. Приведёт это к какому‑то крупному региональному столкновению, я не знаю. Мне не хочется говорить и даже думать в этих категориях. У нас очень добрые отношения сложились с Ираном, и устойчивые партнёрские отношения складываются с Саудовской Аравией", - сказал Путин в интервью. При этом он добавил: "Если наше участие в этом будет как‑то востребовано, мы готовы всё сделать для того, чтобы конфликт был исчерпан и как можно быстрее".
Противоречия между Ираном и Саудовской Аравией
Говоря об инциденте с российским Су-24, Путин выразил надежду, что он не вызовет масштабных столкновений с Турцией. "Турецкое руководство вместо попыток объясниться с Россией за совершённое военное преступление, в связи с тем что они сбили наш военный бомбардировщик, наносивший удары по террористам, кинулось в штаб-квартиру НАТО искать защиты, выглядит это очень странновато и, на мой взгляд, для Турции унизительно. Повторяю ещё раз: НАТО должно защищать своих членов от нападения на них, но на Турцию никто не нападает", - заявил Владимир Путин. "Я надеюсь, что ни к каким масштабным столкновениям подобные инциденты не приведут", - добавил он.
инциденте с российским Су-24
Что касается отношений РФ и Запада, Путин считает, что формат "Большой восьмерки" был не бесполезным. "Мне кажется, во‑первых, полноценным членом "восьмёрки" Россия так и не стала, потому что всегда были какие‑то разговоры между министрами иностранных дел семи стран отдельно, - сказал президент. - Мне кажется, что присутствие России всё‑таки было полезным, потому что звучало хоть какое‑то альтернативное мнение по некоторым обсуждавшимся вопросам.
"Большой восьмерки"
Владимир Путин также не согласился с мнением президента США Барака Обамы о том, что Россия является региональной державой, а США имеет исключительный статус в мире: "Каждый человек, тем более президент Соединённых Штатов, имеет право иметь собственное мнение о ком бы то ни было: о своих партнёрах, о других странах. Это его мнение, так же как мне известно его мнение о том, что американская нация, Соединённые Штаты являются исключительными. Я не согласен ни с тем, ни с другим". Он пояснил, что Россия не претендует "на роль какой‑то супердержавы: "Это очень дорого и ни к чему. Мы занимаем пятое-шестое место в мире по объёму экономики. Сейчас, может быть, чуть поменьше, имея в виду те экономические сложности, про которые я сказал, но мы точно знаем, что у нас есть очень хорошие перспективы развития и потенциал. По паритету покупательной способности это где‑то шестое место примерно". При этом, говоря о России как региональной державе, нужно определиться, о каком регионе идет речь (европейская и азиатские части РФ): "Я думаю, что рассуждения о других странах, попытка рассуждения о других странах в уничижительном порядке ‒ это обратная сторона доказать свою исключительность. Мне кажется, что это ошибочная позиция".
Путин также не согласился с мнением президента США Барака Обамы о том, что Россия является региональной державой, а США имеет исключительный статус в мире
Отвечая на вопросы о внутренней политике РФ, Путин подчеркнул, что институты демократии в стране будут продолжать развиваться. "О свободе, как правило, говорят правящие классы для того, чтобы мозги запудрить тем, кем они управляют. Ничего нового нет по поводу демократии в России. Как мы уже установили, демократия ‒ это власть народа и влияние народа на власть. Мы хорошо усвоили прививку единоличного управления со стороны одной политической силы ‒ Компартии, КПСС. Поэтому, конечно, мы давно сделали свой выбор и будем развивать институты демократии внутри страны. 77 партий у нас сейчас могут принять участие в парламентских выборах. Мы вернулись к прямым выборам губернаторов, - сказал Владимир Путин. - Мы развиваем и будем дальше развивать инструменты прямой демократии, имея в виду самые разные общественные организации. Но не может быть одинаковых клише в области демократии ‒ американской, европейской ‒ немецкой, российской, индийской". При этом о продолжительности президентского срока в РФ Путин заявил: "О парламентской системе демократии. Мне всё время говорят: как долго вы работаете президентом. Но в парламентской системе первое лицо ‒ глава правительства ‒ вообще без ограничений количество раз может возглавлять правительство". "Наверное, у нас очень много ещё проблем, связанных с тем, чтобы люди почувствовали, что они реально влияют на власть, а власть реагирует на их требования. Мы будем работать над тем, чтобы совершенствовать наши инструменты", - заключил глава РФ.
институты демократии в стране будут продолжать развиваться
Мне всё время говорят: как долго вы работаете президентом

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

nika_nika
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
