<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-otygral-upushennyiy-za-prazdniki-negativ-s-mirovyx-ploshadok-i-nizkie-ceny-na-neft-chernoe-zoloto-prodolzhaet-deshevet-20160111-20166/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ отыграл упущенный за праздники негатив с мировых площадок и низкие цены на нефть, "черное золото" продолжает дешеветь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Свой первый полноценный после новогодних праздников рабочий день российский фондовый рынок провел на отрицательной территории. Отечественные индексы, реагируя на недавний обвал мировых индикаторов (в том числе, продолжающийся резкий спад китайских бирж) и снижение цен на нефть, ушли в минус: рублевый ММВБ потерял 3,776% и составил 1 682,54 пунктов, валютный РТС упал на 5,12%, закрепившись у отметки 699,13 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 31,299 млрд рублей.
К закрытию хуже рынка выглядели - Yandex (-11,24%), "Сбербанк" (ао -6%, ап -4,83%), "ЛУКОЙЛ" (-5,05%), "Группа ЛСР" (-4,98%), "ОГК-2" (-4,98%), МТС (-4,5%), "Роснефть" (-4,49%).
Дешевели акции ритейлеров - потеряли "М.видео" (-7,09%), "ДИКСИ" (-3,23%),"Лента" (-1,8%), "Магнит" (-5,76%). Между прочим, последний за декабрь 2015 года увеличил выручку в рублевом выражении на 16,68%.
В немногочисленных лидерах роста сегодня оказались бумаги "Полюс Золото" (+4,84%), "Медиахолдинга" (+1,57%), "Уралкалия" (+1,12%), "префы" "Транснефти" (+0,9%), "обычка" Polymetal (+0,79%) и "Мосбиржи" (+0,06%).
На рынках Старого Света сегодня инвесторы делали попытки к перелому негативного тренда, однако низкие цены на нефть и вышедшая в регионе статистика покупкам не способствовали. Так, опубликованный в еврозоне индекс доверия инвесторов Sentix в январе составил 9,6 пунктов вместо предыдущего значения - 15,7, в то время как эксперты ожидали 12,2 пункта. Из второстепенных данных можно отметить розничные продажи в Швейцарии, г/г – показатель в ноябре снизился до 3,1%, предыдущее значение -0.8%. В итоге, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,49%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,25%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 1,85932, "Газпром" (Анг) – 3,41408, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 29,82007, "Норильский никель" (Анг) – 11,33193, "Роснефть" (Анг) – 3,15354, "Ростелеком" (Анг) – 6,90117, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,33074, "Сбербанк" (Анг) – 5,07586. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 5,30990, "ВымпелКом" - 3,03936, "Мечел Сталь" - 0,75713.
На американских рынках в понедельник также преимущественно наблюдаются продажи. В фокусе внимания игроков – фактический старт сезона отчетностей и публикация итогов деятельности компании Alcoa (-1%), которая, как стало известно сегодня, заключила долгосрочный контракт с авиационным подразделением промышленного конгломерата General Electriс на $1,5 млрд. Чуть позже инвесторы будут анализировать выступление президента ФРБ Атланты Дениса Локхарта. К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones подрос на 0,233%, индекс широкого рынка S&P-500 снизился на 0,012%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,219%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 1,347% и составляет 68 870 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,731%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,598%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" - на 1,15%.
Нефтяные котировки в понедельник продолжали "нащупывать" минимумы. Ценовая война на Ближнем Востоке никак не приводит к какому-либо удовлетворяющему всех решению, предложение на рынке "черного золота" по-прежнему превалирует над спросом, слабый юань и крепкий доллар сказываются на ценах негативно, как и снятие властями США запрета на экспорт американской нефти. В то же время аналитики банка "Зенит" отмечают, что долгосрочным фактором поддержки рынка углеводородов является резкое снижение инвестиций в отрасль, а Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", ждет остановки падения цен в районе $28-32 за баррель Brent и их роста в феврале. "В этом году мы ещё увидим отметки выше $50 за баррель, а это рост более 50% с текущих уровней", - оптимистично настроен г-н Олейник. Пока же ближе к вечеру снижение котировок только усилилось. К 20:05 мск "бочка" североморской смеси Brent оценивалась в $32,09, Light – в $32,74.
В ходе сегодняшних торгов на Московской бирже российская валюта закономерно теряла позиции по отношению к доллару США и евро, однако днем рубль делал некоторые попытки отскока, которые были полностью нивелированы продолжившимся удешевлением нефтяных контрактов. На текущий момент доллар США подорожал на 1,804% и составляет 76,1 рубля, евро - на 2,704% – до 82,8 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 2,226% – до 79,12 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0883. Также стоит отметить, что аналитики на текущий момент едины во мнении, что, учитывая сегодняшнее положение российской валюты, на январском заседании Банк России не пойдет на изменение ключевой ставки.
Что касается завтрашнего дня, то, конечно же, основным, на что будет ориентироваться российский рынок акций, по-прежнему будет динамика нефтяных котировок. В свою очередь некоторое влияние на торги может оказать макростатистика. Завтра в России ожидается публикация индекса цен производителей, в отдыхавшей сегодня Японии - данных по внешней торговле, в Великобритании выйдет статистика по промышленному производству.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
