<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-padaet-starayas-dognat-kolleg-c-mirovyx-ploshadok-appetit-investorov-k-risku-minimalen-20160111-134426/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок падает, стараясь догнать "коллег" c мировых площадок, аппетит инвесторов к риску минимален]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Первая полноценная неделя на российском рынке началась с отвесного падения основных фондовых индикаторов, и к середине дня картина только усугубилась. Столь мощное движение вызвано обвалом на мировых площадках, в том числе в США и Европе, 8 января, когда российские биржи были закрыты. Первая неделя года была худшей для американских площадок за всю историю наблюдений, европейские индексы не отставали. Причиной такой динамики стала слабая статистика из Китая и продолжение регулятором Поднебесной курса на девальвацию юаня.
Всемирный банк ухудшил прогноз по росту мирового ВВП в 2016 году с 3,3% до 2,9%, причем экономика Китая замедлит рост до 6,7% против ранее ожидавшихся 6,9%. В то же время, ВБ ожидает некоторого оживления в мире по сравнению с 2015 годом, когда мировой ВВП вырос на 2,5%.
Росстат опубликовал прогноз по инфляции за декабрь (итоговые данные станут известны завтра, 12 января). Ожидается, что в декабре 2015 года инфляция составил 0,8%, а с начала год – 12,9%. Эти данные будут важны для Банка России. 26 января пройдет заседание совета директоров регулятора, на котором должно быть принято решение по ключевой ставке. Впрочем, учитывая стремительный рост инфляционных рисков, изменения в монетарной политике маловероятны.
К 13:35 мск рублевый индекс ММВБ снижается на 3,21% и составляет 1692,49 пункта, долларовый бенчмарк РТС падает на 4,11% и торгуется на отметке 706,5 пункта.
Падение отечественных площадках возглавляют акции Yandex (-6,21%), "Магнит" (-5,67%), "М.Видео" (-4,91%), "ГМК "Норильский никель" (-4,65%), "Интер РАО" (-3,56%). "Магнит" сегодня отчитался о замедлении роста выручки в декабре 2015 года до 16,68% (в декабре 2014 года компания нарастила выручку на 37,3%). На днях стало известно, что "Норникель" продал 9,68% акций "Интер РАО", что сделало бумаги эмитентов лидерами роста, сегодня мы наблюдаем откат котировок.
Существенное давление испытывают "нефтяники": "Роснефть" (-4,99%), "Суртугнефтегаз" (-1,97%), "ЛУКОЙЛ" (-3,74%). Котировки акций банковского сектора страдают от ослабления рубля: "Сбербанк" (об. -4,15%), ВТБ (-2,71%).
Против рынка сегодня торгуются производители удобрений: "Уралкалий" (+1,15%), "ФосАгро" (+0,39%), "Акрон" (+0,05%). А также "Московская биржа" (+0,22%), "Фармстандарт" (+0,18%), Polymetal (+0,08%).
Европейские индексы предпринимают попытку отскока после распродаж на минувшей неделе. Календарь статистики сегодня небогат, и даже эти данные не радуют. Индекс доверия инвесторов Sentix в январе составил всего 9,6 пункта, тогда как ожидалось 12,2 пункта. Заметно растут акции немецкого автопроизводителя Volkswagen (+3,4%), оказавшегося в 2015 году в центре экологического скандала. Исполнительный директор компании на автосалоне в Детройте принес извинения потребителям, а ранее стало известно, что власти США должны рассмотреть предложения компании по снижению выбросов в ближайшее время. К 13:35 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снижается на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 0,05%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,28%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,722, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 30,22, "Норильский никель" (Анг) – 112,819, "Роснефть" (Анг) – 3,122, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,436, "Сбербанк" (Анг) – 1,289.
Цены на нефть продолжают снижаться. "Нефть обновила очередные многолетние минимумы, и технически готова продолжить движение ниже $30/bbl. Фундаментально картина не претерпела существенных изменений, однако опасения нарастают после того, как уже было упомянуто снова "захандрил" Китай", - отмечают аналитики "Нордеа-Банка". Помимо снижения Саудовской Аравией цен на февраль для европейских потребителей в ожидании возвращения на рынок Ирана, на цены давит и сообщение о росте добычи в США в декабре. В то же время, существенное снижение коммерческих запасов нефти в этой стране в последнюю неделю 2015 года не улучшило настроения игроков. Одновременно саудовская нефтяная компания Saudi Aramco сообщила о возможном скором выходе на IPO. По мнению Станислава Клещева, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, это может вызвать отток средств иностранных инвесторов из акций российских "нефтяников" в новую "голубую фишку". К 13:35 мск стоимость мартовского фьючерса на нефть сорта Brent составляет $33,14, на нефть сорта Light - $33,59.
Рубль вполне ожидаемо слабеет по отношению к доллару и евро. Хорошая статистика с рынка труда США, опубликованная на прошлой неделе, говорит в пользу дальнейшего ужесточения монетарной политики ФРС, что, помимо падения цен на нефть, дополнительно давит на мировые валюты. Максимум 2015 года на 74 рублях за доллар был пробит на минувшей неделе, сейчас доллар осваивается в новом торговом диапазоне. Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер", ожидает, что пара USD/RUB достигнет уровня 78,3 уже на этой неделе. К 13:35 мск доллар на валютной секции Московской биржи дорожает на 1,07% и стоит 75,56 рубля, евро прибавляет 2,17% и находится на отметке 82,37 рубля.
Сегодня российскому рынку остается только отыгрывать потрясения минувшей недели, когда он был вынужден простаивать. Цена золота держится у отметок $1100 за унцию – традиционный защитный актив напомнил о себе в период турбулентности. Однако сегодня его стоимость несколько снижается после импульсивных покупок конца прошлой недели. Снижаются и цена на остальные металлы (за исключением серебра), что также играет против российского рынка, чья экономика нацелена на экспорт сырья.
По мнению Александра Потавина, главного аналитика ООО "Управление сбережениями", снижение долларового индекса РТС сегодня может превысить 5%. При этом Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари" напоминает, что чем сильнее просядут котировки ведущих акций и индексов сейчас, тем привлекательнее они станут для иностранных инвесторов. "Политические риски к текущему моменту минимальные, и зарубежные деньги должны оценить этот факт по достоинству. Индекс ММВБ проведет торги понедельника в диапазоне 1690-1715 пунктов", - считает эксперт.
В США сегодня стартует сезон отчетности. Первой по традиции станет компания Alcoa. Экспертное сообщество ожидает слабых результатов от совокупности компаний в целом – минус 4% от финансового результата прошлого года.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
