<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-v-minuse-pod-davleniem-neftyanogo-negativa-20160111-093840/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется в минусе под давлением нефтяного негатива]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок сегодня возвращается к полноценным торгам по завершении новогодних каникул. Предыдущая сессия, 6 января, завершилась на отрицательной территории. По итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ потерял 0,31% и составил 1748,57 пункта, долларовый индекс РТС упал на 2,11% и закрылся на отметке 736,82 пункта. Причиной такой динамики стал обвал нефтяных и сопутствующая девальвация рубля, что и обусловило не столь сильное падение ММВБ. Но, как показали следующие дни, новая волна ослабления в нефти еще не закончена.
В среду значительно хуже рынка закрылись бумаги "Сбербанка" ("префы" -2,17%), "обычка" -2,06%), а также Yandex (-1,93%), ОГК-2 (-1,74%), "РУСАЛ" рдр (-1,39%), "РусГидро" (-1,16%).
В лидерах роста оказались акции "Северстали" (+4,4%), "Интер РАО" (+3,8%), "МегаФона" (+2,49%), "Башнефти" (+2,4%), "префы" "Транснефти" (+2,26%).
Западные площадки были активны в течение всей недели и динамика торгов носила, в основном, негативный характер. В пятницу европейские рынки корректировались после почти целой недели падения, однако закрытие прошло в "красной зоне" и причиной тому стало падение цен на акции энергетических компаний. В пятницу индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 1,59%, а индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX опустился на 1,31.
На американских площадках события развивались еще более драматично. Как отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", на стартовой неделе индексы Dow Jones и SP500 понесли максимальный урон сентября 2011 года. И это несмотря на позитивную статистику по рынку труда за декабрь, указывающую на рост занятости в несельскохозяйственном секторе и увеличение числа госслужащих, что подтверждает своевременность повышения ФРС ключевой ставки. "Индекс Dow Jones industrial average снизился на 167.65 пунктов или 1.02% до 16346.45 пунктов, падение за неделю составило 6.2%. Индекс Standard & Poor's 500 снизился на 21.06 пунктов или 1.08%, закрывшись на уровне 1922.03 пунктов, проигрыш за неделю составил 6%. Индекс Nasdaq Composite снизился на 45.79 пунктов или 0.98% до значения 4643.63 пунктов, потеряв в течение недели 7.3%", - добавляет эксперт.
Азиатские индексы с утра продолжают общемировую "медвежью" тенденцию. За минувшую неделю индекс материкового Китая Shanghai Composite упал на 10% и сейчас теряет еще 2,71%. В субботу в Поднебесной вышел блок макростатистики. Индекс цен производителей и инфляция в месячном выражении за декабрь вышли хуже ожиданий. Годовая инфляция совпала с прогнозами и составила 1,6%. "В целом умеренно позитивная статистика, однако сохранение темпов снижения цен производителей на уровне 5,9% портит картину. В итоге опубликованные данные выглядят негативно, что оказывает давление на рынок", - считает Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFC IC. К 9:30 мск корейский KOSPI снижается на 1,19%, китайский CSI300 теряет 2,32%, а индекс Hang Seng в минусе на 2,12%. В Японии торги сегодня не проводятся в связи с национальным праздником.
Всю неделю инвесторы отыгрывали опасения по поводу замедления экономики Китая. Центробанк КНР пошел на очередную девальвацию юаня. Это вкупе с укреплением курса доллара оказывало давление на нефтяные цены. Не стоит забывать и о новом конфликте на Ближнем Востоке – Саудовская Аравия продолжила ценовую войну на этот раз с планирующим вернуться на рынок Ираном и пошла на рекордное повышение скидок для своих европейских потребителей. В результате за неделю цены на нефть упали на 10,5%. Череда антирекордов началась 6 января, когда стоимость февральского фьючерса на нефть сорта Brent упала сначала ниже $36,59, а затем и ниже $35. К пятнице был пройден рубеж $33. К 9:30 мск за баррель Brent дают $33,29, бочка Light стоит $33,68.
Внешний фон для российского рынка складывается резко негативным, эксперты ожидают открытия с понижением основных индексов. Так, Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", полагает, что российский рынок стартует в районе 1740 пунктов по ММВБ, при этом давление продаж сохранится. Уверенного снижения на открытии ожидает и Александр Волынский, управляющий активами ООО "Инвестиционная палата". При этом, по мнению эксперта, поддержку акциям может оказать существенная девальвация рубля.
Бодан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ" считает, что падение российских индексов на открытии торгов будет достаточно серьезным, а рублевый индикатор ММВБ может уйти под уровень 1730 пунктов.

25 марта 2020 года Владимир Путин предложил ввести обязательный 13% налог на доход от банковских вкладов суммой свыше 1 млн руб. Узнайте, что делать в сложившихся условиях.

vitaliy75
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
