<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/itogovuyu-sessiyu-rossiiyskiiy-rynok-zavershil-v-krasnom-no-slabyiy-rubl-pomozhet-mmvb-byt-silnym-i-v-2016-godu-20151230-195518/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок за год вырос на 26% по ММВБ и останется интересным в 2016 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последнюю сессию 2015 года российский рынок завершает в минусе. В преддверии длинных выходных инвесторы старались закрыть позиции, чтобы нивелировать потери по высокорисковым активам, но активность торгов была ниже среднего. Крупные инвесторы вернутся на биржи уже после праздников. Московская биржа возобновит работу 4 января. По итогам дня ММВБ потерял 0,11% и составил 1761,36 пункта, индекс РТС снизился на 1,64% и закрылся на отметке 757,04 пункта. Как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", вновь упавшая ниже $37 за баррель нефть Brent окончательно подмяла российские фондовые индексы и рубль.
Возглавили снижение сегодня акции: "Московская биржа" (-2,37%), ТМК (-2,02%), "Уралкалий" (-1,77%), "Сургутнефтегаз" об (-1,66%), "Ростелеком" ао (-1,56%), "Татнефть" (-1,56%).
Лучше рынка смотрелись: ММК (+5,06%), "М.видео" (+4,63%), "Интер РАО" (+3,55%), "Транснефть" ап (+3,19%), "Ростелеком" ап (+2,9%), "Магнит" (+2,33%), "РусГидро" (+2,15%).
Уходящий год был неоднозначным для российского фондового рынка, хотя на фоне других развивающихся площадок он смотрелся неплохо. Так, индекс MSCI Emerging Markets закрывает год в минусе на 19,7%, в то время как рублевый бенчмарк ММВБ за год подорожал на 26,12%. Вместе с тем, в долларовых ценах российский рынок в 2015 году всё же просел - валютный индекс РТС снизился на 4,26%. В 2015 году рейтинговые агентства Moody's и Standard & Poor's понизили суверенный рейтинг России до спекулятивного уровня ("Ba1" и "BB+" соответственно). По методологии Fitch Ratings, рейтинг РФ остается на последней инвестиционной ступени - "BBB-". Европейские и американские санкции в адрес России в этом году были сохранены. Украинский кризис ушел на второй план, все усилия мирового сообщества были направлены на борьбу с международным терроризмом. 30 сентября Россия начала военную кампанию в Сирии для борьбы с террористической группировкой ИГ (запрещена в России). Страны НАТО и РФ предпринимают усилия для создания единой коалиции. Данный факт был воспринят инвестсообществом как начало диалога между Россией и Западом, и осенью на фондовый рынок РФ "пришли" новые деньги.
В 2015 году у рынка были свои взлеты и падения. В "черный понедельник" 24 августа внешний негатив вызвал обвал котировок и на российском рынке - индекс РТС в моменте терял до 7%. Причиной столь удручающей динамики стала паника на китайских площадках и резкое падение западных бирж. Предновогоднего ралли рынок не дождался и в этом году - свои максимумы индексы показали во второй половине ноября. Так, 23 ноября рублевый ММВБ поднялся выше 7-летнего максимума на уровне 1865 пунктов (последний раз такие отметки инвесторы видели еще до кризиса 2008 года) и составил 1868,07 пунктов. Долларовый РТС в этот день поднимался выше психологически важных 900 пунктов, но закрылся на уровне 897,56 пункта.
"черный понедельник"
Предновогоднего ралли
Все отраслевые индексы семейства ММВБ в этом году показали позитивную динамику, но сильнее всех смотрелись: химия и нефтехимия (+75,96%), финансы (+52,06%), транспорт (+34,93%) Основные фишки сектора "химия и нефтехимия" - "Акрон" (+107,5%) и "ФосАгро" (+70,48%) - весь год показали неплохие финансовые результаты. Ориентированные на внутренний рынок, они выигрывали от роста интереса к сельхозсектору. "Уралкалий" (+32,99%) в этом году провел две программы buyback и в результате осуществил делистинг своих ГДР с Лондонской фондовой биржи. Для сектора "финансы" звездный час настал в 4 квартале. За год обыкновенные акции "Сбербанка" выросли на 86,79%, привилегированные - на 99,61%. По итогам 9 месяцев год банк отчитался о снижении отчислений в резервы и росте прибыли, что и вызвало оптимизм. Аналогичную динамику показывала и группа ВТБ (+16,73%). В секторе "транспорт" лидировали акции "Новороссийского морского торгового порта" (НМТП +224,24%), показавшего хорошие результаты по итогам года, несмотря на экономический спад в стране. Менеджмент компании заявил о готовности сохранить дивиденды на уровне $100 млн в год, не испытывая трудностей с обслуживанием долга и финансированием инвестпроектов. На 71,33% выросли котировки "Аэрофлота". Ситуация на потребительском рынке сложная, но перевозчик выиграл от ухода с рынка своего главного конкурента - "Трансаэро". В частности, "Аэрофлот" получил допуски для полетов по 56 направлениям из 141, ранее принадлежавших "Трансаэро".
"химия и нефтехимия"
"финансы"
"транспорт"
Самыми слабыми секторами были "металлургия" (+9,43%), телекоммуникации (+15,54%), и энергетика (+18,43%). "Металлурги" пострадали от снижения цен на сырье и замедления экономики Китая. РДР "РУСАЛа" за год упали на 37,23%. "РУСАЛ" снизил прогноз по дивидендам "Норникеля" на 2016-2018 гг. с $2,347 млрд до $2,053 млрд ).Слабо выглядели и акции НЛМК (-6,57%) - компания утратила лидерство по рентабельности EBITDA среди ближайших конкурентов. В этом году "белая полоса" наконец-то началась для "Мечела". Компания смогла урегулировать долг перед "Газпромбанком" и ВТБ, а в конце года сообщила о возможно скором соглашении с самым несговорчивым кредитором, "Сбербанком". Телекомы проигрывали от ухудшения потребительского спроса. Кроме того, в уходящем году на московский рынок вышел новый оператор Tele2, и он способен потеснить участников "большой тройки".
"Металлурги"
НЛМК (-6,57%)
"Мечела"
Телекомы
Нефтегазовая (+30,19%) отрасль в 2015 году несла потери из-за обесценения нефти и не успевавшей за ней девальвации рубля. "Газпром" (-1,02%) потерял проект "Турецкий поток", но обрел ему замену в лице "Северного потока-2". Роман Ткачук, аналитик "Окей Брокер" отмечает недооцененность бумаг российского газового монополиста, который торгуется на уровнях 2009 года, в то время как другие представители отрасли отыграли посткризисные потери. Традиционными остаются риски украинских неплатежей, сказывается и чрезмерно теплая зима. "ЛУКОЙЛ" (-0,33%) смотрелся слабее остальных за счет высокой доли зрелых месторождений в своем портфеле, но компания начала получась отдачу с месторождения "Западная Курна-2" в Ираке, а также продолжила стабильную выплату дивидендов.
Нефтегазовая
В Европе год был также богатым на экономические события. Финальную сессию 2015 года европейские индикаторы завершают в "красном": индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 0,64% и закрылся на отметке 6274,05, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,52% и составил 4677,14 пункта, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,08% и закрылся на уровне 10743,01. В первой половине года биржи следили за событиями в Греции, которая в связи с долговым, политическим и экономическим кризисом едва не вышла из Еврозоны. ЕЦБ продлил программу количественного смягчения до марта 2017 года. Достигнуть целевого уровня по инфляции на уровне 2% регулятору не удалось, однако объем выкупа бумаг остался прежним. За год индекс FTSE100 снизился на 4,2%, французский CAC 40 вырос на 10%, немецкий DAX подорожал также на 10%.
Финальные торги в США пройдут 31 декабря по укороченному графику, а сегодня индексы "краснеют" после роста накануне. К 19:40 мск DJI снижается на 0,23%, SP500 – на 0,33%, Nasdaq – на 0,41%. Штаты приковали к себе внимание рынка под конец года. Два судьбоносных решения пришлись на декабрь - Федеральная резервная система впервые с 2006 года повысила ключевую ставку на 0,25%, а парламент страны одобрил снятие эмбарго на импорт нефти впервые за 40 лет. ФРС пообещала ужесточать монетарную политику в стране с оглядкой на состояние экономике. Импорт легкой американской нефти начнется в 2016 году, но это уже привело к исчезновению спреда между Brent и Light. В целом 2015 год для американского рынка был неоднозначным, за 12 месяцев индекс Dow снизился на 0,88%, SP500 вырос на 0,65% (при этом только за последнюю неделю он прибавил 3,5%), а высокотехнологичный Nasdaq подорожал на 7,63%.
Для рубля год завершается мощным девальвационным рывком. Под конец года "россиянин" демонстрировал поразительную устойчивость к падению цен на нефть и ухудшению экономической ситуации. "Одним из факторов, поддерживающих нынешнее относительное "валютное спокойствие", по-прежнему остается сохраняющийся положительный внешнеторговый баланс России", - поясняют аналитики Института экономической политики имени Е.Т. Гайдара, РАНХиГС и ВАВТ. ЦБ РФ за год четырежды снижал ключевую ставку, но в декабре был вынужден снизить этот темп в связи с девальвационными рисками. Эксперты ожидают, что упущенное будет наверстано уже в январе. В последние сессии рубль ставил антирекорды. Официальный курс ЦБ впервые превысил 72 рубля за доллар. 30 декабря пара USD/RUB достигла максимума за год, пробив отметку 73,4. Евро тестировал уровень 80 рублей, пробуя максимумы за 4 месяца. За год российская валюта ослабла в паре с долларом на 25,73%, а в паре с евро - на 14%.
Североморская нефть Brent начала год у отметки $60 за баррель, а завершает его, тяготея к $35. Майский максимум составил $69,63. В декабре "черное золото" протестировало минимумы 2008, а затем и 2004 года, отметившись на $35,98. Помимо дисбаланса спроса и предложения на рынке, не позволяет быть оптимистом скорое возвращение на рынок Ирана, а возможно и восстановление добычи в Ливии. ОПЕК не торопится снижать квоты, и даже череда банкротств нефтяных компаний в США (крупнейшая с 2008 года) не убеждает картель. Сама же Саудовская Аравия сверстала бюджет на 2016 год исходя из цены $29 за баррель нефти. Очередным ударом по сырью стал рост ставок ФРС США, приведший к укреплению доллара. Сегодня Минэнерго США сообщило об очередном росте коммерческих запасов нефти на 2,629 млн баррелей против ожиданий снижения на 2,457 млн баррелей По итогам года нефть Brent подешевела на 36%, до $36,7, а нефть Light - на 31,4%, до $36,79.
Экспертное сообщество позитивно смотрит на перспективы российского рынка в 2016 году. Так, аналитики "Промсвязьбанка" считают, что потенциал роста достаточно высок: "В 2016 году ждем обновления исторических максимумов по индексу ММВБ, хотя и прогнозируем сохранение волатильности, индуцируемой внешними факторами и сильно различающимися фундаментальными профилями "фишек". К сожалению, негативное влияние на рынок акций оказывают как начало цикла повышения ставки в США и слабая нефть, так, впрочем, и отсутствие дальнейшего подтверждения ожиданий стабилизации экономики России, на что инвесторы начали закладываться еще осенью, и нисходящий тренд по ЕМ в целом. Вместе с тем, мы по-прежнему верим в выправление экономической ситуации при снижении волатильности рубля, а также рассчитываем на возврат цен на нефть выше текущих уровней. На этом основании мы видим весомую недооценку по фундаментальным и относительным метрикам российского рынка. По различным моделям, мы видим обоснованный потенциал роста индекса ММВБ к 2060-2340 пунктам на горизонте 12-14 месяцев".
Оптимистичен и более краткосрочный прогноз. По мнению Александра Потавина, главного аналитика ООО "Управление сбережениями", учитывая сильное закрытие этого года можно ждать достаточно неплохого старта в начале следующего. Позитивного открытия торгов 4 января ожидает и Олег Душин, аналитик ВТБ24. При этом Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", предрекает нелегкие времена для рубля: "Начало 2016 года для рубля будет нелегким, и возможно установление новых максимумов по доллару".

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

TRAKTOR
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
