<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-novogodnix-kanikul-investory-pokidayut-rynok-indeks-mmvb-pri-etom-uderzhivaetsya-vyshe-1750-punktov-20151230-135552/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании новогодних каникул инвесторы покидают рынок, индекс ММВБ при этом удерживается выше 1750 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Последняя торговая сессия в этом году на российском фондовом рынке проходит на отрицательной стороне, чему способствует негативная динамика нефтяных котировок и снижение курса рубля. Активность на всех биржевых площадках в преддверии Нового года снижается, основным ориентиром для движения российских индексов остаются нефтяные котировки. К 13:50 мск рублевый индекс ММВБ теряет 0,3%, его значение составляет 1757,52 пункта, Долларовый индекс РТС теряет 1,6%, опускаясь до 757,01 пункта. Между тем, по итогам года российский фондовый рынок выглядит привлекательно. К текущему моменту индекс ММВБ за 12 месяцев показал прирост на 25,85%, однако динамика индекса РТС оказалась отрицательной, он потерял за этот период 4,22%.
Ослабление рубля негативно сказалось на акциях финансового сектора: "Сбербанк" (ао -0,8%, ап -0,6%), "Мосбиржа" (-0,4%), ВТБ (-0,2%). Ослабление нефтяных котировок утянуло на отрицательную сторону акции "Газпрома" (-1%), "НОВАТЭКа" (-0,9%), "Татнефти" (-0,8%), "Сургутнефтегаза" (-0,7%), "ЛУКОЙЛа" (-0,2%). Снижаются вместе с рынком акции "Ростелекома" (ао -1,6%, ап -0,9%), ТМК (-1,6%), "Э.ОН Россия" (-1,4%).
В лидеры роста вырвались бумаги "Интер РАО" (+2,6%), "АЛРОСА" (+2,4%), "префы" "Селигдара" (+1,3%), "Магнит" (+1,2%), ММК (+1,2%), "Роснефть" (+0,9%). Позитивное движение сегодня показывают акции ритейлеров: "Магнит" (+1,2%), "ДИКСИ" (+1,2%), "Лента" (+1,2%). Аналитики склонны полагать, что начало года для бумаг этой отрасли станет спусковым крючком для начала восходящего движения, так как продолжительные новогодние каникулы позитивно скажутся на выручке этих компаний.
Европейские биржи торгуются у нуля преимущественно на отрицательной стороне, отыгрывая снижение нефтяных цен. К 13:50 мск французский индекс CAC 40 растет на скромные 0,01%, немецкий DAX 30 проседает на 0,3%, британский FTSE 100 ушел в минус на 0,3%. Немецкая биржа сегодня работает по сокращенному графику и закроется раньше остальных.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,835, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,006, "Норильский никель" (Анг) – 125,359, "Роснефть" (Анг) – 3,483, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,463, "Сбербанк" (Анг) – 1,463.
Котировки "черного золота" сегодня вернулись к негативной динамике - после данных API о росте запасов нефти в США и в ожидании сегодняшней статистики по запасам сырья от EIA. Опасения сохранения переизбытка нефти в 2016 году при сокращении потребления не создает позитивных сигналов для сырьевого рынка. К текущему моменту за баррель нефти марки Brent дают $37,08, "бочка" нефти Light оценивается в $36,91. Между тем, в грядущем году возможен рост спроса на "черное золото" на фоне сокращения инвестиций в разведку и снижения добычи сланцевой нефти в США.
На валютном рынке отмечается тренд на укрепление иностранных валют в связи с продолжающимся удешевлением нефти и с увеличением покупки валюты перед новогодними каникулами после завершения налоговых выплат. Рост доллара эксперты связывают с предрождественскими распродажами. К текущему моменту доллар США дорожает на 1,3% и составляет 73,197 рубля, евро подрастает на 1,25% – до 79,99 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,3%- до 76,2539 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0928. В том случае, если нефтяные котировки продолжат спад, курс рубля последует за ними. Эксперты не исключают, что пара доллар/рубль может устремиться к трехзначным числам.
Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", считает, что закрытие последнего торгового дня состоится у текущих уровней, чему будут способствовать спокойный новостной фон. Торговая активность на рынках очень слабая, участники торгов предпочитают наблюдать за торгами со стороны, ожидая начала новогодних каникул. Индекс ММВБ торгуются вокруг отметки 1750 пунктов, линией сопротивления выступают 1800 пунктов, преодоление которой откроет дорогу для роста на 5-7% в 2016 году.
Технически, после продолжительных праздников отечественные индексы в январе могут показать некоторое снижение. Дальнейшая динамика начала нового года на рынке РФ будет полностью зависеть от настроений на развитых фондовых площадках. Ожидается, что стабилизация сырьевого рынка на фоне текущих прогнозов синоптиков о грядущем похолодании поддержит российский фондовый рынок.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
