<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-v-posledniiy-torgovyiy-den-goda-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-otkrytsya-v-plyuse-vposledstvii-investory-mogut-zadumatsya-o-fiksacii-poziciiy-20151230-095525/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: В последний торговый день года российский рынок может открыться в плюсе, впоследствии инвесторы задумаются о фиксации позиций]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчера российскому рынку акций удалось выйти в плюс благодаря коррекции цен на "черное золото" и позитивному внешнему фону – в преддверии праздников инвесторы на мировых площадках решили поспособствовать росту основных ликвидных бумаг. К закрытию рублевый индикатор ММВБ поднялся на 1,859% и составил 1 763,38 пунктов, валютный РТС подрос на 1,79%, закрепившись у отметки 769,64 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно понедельника возросли – до 22,41 млрд рублей.
Лучше рынка вчера выглядели "нефтегазовики" - "Транснефть" ("префы" +3,69%), "Роснефть" (+3,65%), "Татнефть" (ао +3,29%, ап +3,3%), "Газпром нефть" (+1,93%), "Башнефть" ("префы" +0,12%). Подросли бумаги Polymetal (+5,42%), "НОВАТЭКа" (+3,5%), "Э.ОН Россия" (+2,89%), НЛМК (+2,81%) и компаний банковского сектора: "Сбербанк" (ао +1,62%, ап +2,13%), ВТБ (+2,89%). Дорожали телекомы: "Ростелеком" (ао +3,49, ап +0,75%), МТС (+0,59%).
В аутсайдерах торгов были – ГМК "Норильский никель" (-1,72%), "Интер РАО" (-0,97%), "КАМАЗ" (-0,83%), "Башнефть" ("обычка" -0,6%), "ФосАгро" (-0,6%), "Группа ПИК" (-0,5%), "Селигдар" ("префы" -0,43%), "Аэрофлот" (-0,32%), ТГК-1 (-0,24%).
К открытию торгов среды складывается умеренно-позитивный внешний фон. В преддверии продолжительных выходных ключевые европейские индикаторы подрастали. Низкие объемы позволили биржевым "быкам" взять верх. В центре внимания инвесторов была динамика цен на нефть и американская макростатистика – индекс потребительского доверия порадовал участников торгов и к завершению сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,96%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,81%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX добавил в свой актив 1,94%. Наиболее позитивную динамику продемонстрировали акции компаний химической отрасли и представители фармацевтического сектора - бумаги K+S и Bayer поднялись на 2,84% и 2,08% соответственно, Hikma Pharmaceuticals и Morphosys возросли более чем на 3,4%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12736, "Газпром" (Анг) – 3,77414, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,58554, "Норильский никель" (Анг) – 12,70216, "Роснефть" (Анг) – 3,51060, "Ростелеком" (Анг) – 7,67130, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,75981, "Сбербанк" (Анг) – 5,99102. МТС (США) – 6,22106, "ВымпелКом" (США) – 3,30188, "Мечел Сталь" (США) – 0,81624, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,34040.
На рынках Соединенных Штатов вчера также преобладали покупки, которым способствовала и коррекция цен на нефть, и оказавшийся лучше ожиданий индекс потребительского доверия в регионе, который в декабре составил 96,5 пункта по сравнению с 92,6 пунктами в ноябре, тогда как аналитики прогнозировали показатель на отметке 93,8 пункта. Также росту рынка способствовала позитивная динамика акций потребительского и IT сектора.
К закрытию индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 1,1%, индекс широкого рынка S&P 500 поднялся на 1,06%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq ушел в плюс на 1,33%.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона после вчерашнего позитива с утра проходят на отрицательной территории (кроме Японии): на текущий момент индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,25%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG – на 0,46%, индекс Китая CSI-300 - на 0,22%. Японский индекс Nikkei в моменте подрастал на 0,25%.
Нефтяные котировки накануне корректировались вверх, однако закрепиться в "зеленой зоне" ценам не удалось – сейчас они вернулись к снижению, чему способствовали данные Американского института нефти, согласно которым коммерческие запасы "черного золота" в США по итогам прошлой недели выросли на 2,9 млн баррелей, в то время как инвесторы ожидали сокращение запасов на 2,2 млн баррелей. Сегодня в фокусе внимания участников торгов – данные по запасам углеводорода от министерства энергетики США. К 9:50 мск январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $37,41, Light – 37,2 за "бочку". Пара евро/доллар находится на уровне 1,0929.
Сегодня, как полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", торги на российском фондовом рынке начнутся в районе 1760-1765 пунктов по индексу ММВБ, который может продолжить колебания вблизи текущих уровней под влиянием сдвигов внешнего фона. В то же время Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", считает: "В дальнейшем возможно ухудшение ситуации и начало коррекционного снижения. Игроки могут предпочесть зафиксировать полученную ранее прибыль по длинным позициям перед длинными выходными, что приведет к усилению продаж и снижению по большинству бумаг".

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
