<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korrekciya-v-nefti-i-obshee-predprazdnichnoe-nastroenie-pozvolili-bykam-na-rynke-rf-prervat-nisxodyashiiy-trend-20151229-201230/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррекция в нефти и общее предпраздничное настроение позволили "быкам" прервать нисходящий тренд на рынке РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Утренняя невнятная динамика российских биржевых индексов к завершению торгов вторника сумела смениться хорошим ростом. Поддержку отечественному рынку оказала коррекция вверх более чем на 2% на рынке нефти и благоприятный внешний фон. В итоге, рублевый индикатор широкого рынка ММВБ подрос на 1,859% и составил 1 763,38 пунктов, валютный РТС ушел в плюс на 1,79%, закрепившись у отметки 769,64 пунктов. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к предыдущему дню возросли – до 22,416 млрд рублей.
К закрытию в лидерах роста находились бумаги нефтегазового сектора: "Транснефть" ("префы" +3,69%), "Роснефть" (+3,65%), "Татнефть" (ао +3,29%, ап +3,3%), "Газпром нефть" (+1,93%), "Башнефть" ("префы" +0,12%). Выросли также котировки Polymetal (+5,42%), "НОВАТЭКа" (+3,5%), "Э.ОН Россия" (+2,89%), НЛМК (+2,81%). Хорошо торговались банки: "Сбербанк" (ао +1,62%, ап +2,13%), ВТБ (+2,89%). Подросли бумаги телекомов: "Ростелеком" (ао +3,49, ап +0,75%), МТС (+0,59%).
Хуже рынка по итогам дня выглядели – ГМК "Норильский никель" (-1,72%), "Интер РАО" (-0,97%), "КАМАЗ" (-0,83%), "Башнефть" ("обычка" -0,6%), "ФосАгро" (-0,6%), "Группа ПИК" (-0,5%), "Селигдар" ("префы" -0,43%), "Аэрофлот" (-0,32%), ТГК-1 (-0,24%).
На рынках Старого Света сегодня "тишь да гладь да Божья благодать" в ответ на коррекцию азиатских площадок и цен на "черное золото". К концу года инвесторы имеют все шансы подойти в плюсе. К сегодняшнему закрытию индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,34%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 - на 0,52%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 1,52%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,12736, "Газпром" (Анг) – 3,77414, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,58554, "Норильский никель" (Анг) – 12,70216, "Роснефть" (Анг) – 3,51060, "Ростелеком" (Анг) – 7,67130, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,75981, "Сбербанк" (Анг) – 5,99102. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,16105, "ВымпелКом" - 3,25743, "Мечел Сталь" - 0,82534.
На американских рынках также преобладают покупки. В фокусе внимания игроков - индекс потребительского доверия, который не разочаровал ожидания участников торгов. В декабре показатель повысился до 96,5 пунктов, в то время как прогнозировался его рост до 93,8 пунктов (предыдущее значение 90,4, пересмотренное предыдущее значение 92,6). К 20:05 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones ушел в плюс на 0,903%, индекс широкого рынка S&P-500 – на 0,836%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 1,007%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,233% и составляет 77 020 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,077%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,114%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" подрос на 0,012%.
После активной просадки накануне нефтяные котировки устремились в гору. Между прочим, техасское "черное золото" продолжает оцениваться дороже, чем североморская смесь. К 20:05 мск "бочка" североморской смеси Brent оценивалась в $37,52, Light – в $37,62. Поддержку ценам могли сегодня оказать позитив с китайских площадок и американская статистика по потребительскому доверию. В то же время рассчитывать на сильный рост нефтяных котировок не стоит, поскольку на рынок продолжает оставаться под давлением множества негативных факторов. Также завтра на динамику цен может оказать влияние финальные значения запасов и добычи нефти в США. По мнению Николая Подлевского, начальника аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", особые надежды "медведи" вынашивают на начало наступающего года, когда начнет работать "иранский фактор".
В ходе сегодняшних торгов на Московской бирже российская валюта преимущественно теряла позиции по отношению к доллару США и евро, однако продолжающийся отскок цен на нефть позволил рублю сделать попытки к укреплению. В условиях окончания налогового периода главным ориентиром для "россиянина" остается динамика котировок "черного золота". Аналитики "Нордеа Банка" отмечают, что в целом за ослабление "россиянина" мог "сыграть" фактор конца года: "В системе образуются излишки рублевой ликвидности, в том числе за счет бюджетных поступлений, которые традиционно участники рынка конвертируют в иностранную валюту". В то же время, как полагают эксперты, дальнейшие перспективы рубля остаются нерадужными, поскольку цены на нефть с началом нового года могут возобновить негативный тренд, инфляционные риски и ожидания - вырасти, общий макроэкономический фон в больше мере, скорее всего, останется негативным. На текущий момент доллар США подорожал на 0,044% и составляет 72,25 рубля, евро подешевел на 0,404% – до 78,90 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,168% – до 75,24 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0916.
Что касается дальнейших перспектив российского рынка акций, то, по мнению большинства аналитиков, поводов для его направленного движения нет, а внимание инвесторов уже обращено на новогодние праздники. Между тем, Андрей Ярных, трейдер Банка UBS, полагает, что к концу года российские бумаги постараются пойти выше, что окажется вполне достижимым при текущих низких объемах торгов.


Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
