<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ne-mozhet-opredelitsya-s-napravleniem-no-na-tonkom-rynke-segodnya-rost-eshe-vozmozhen-20151229-133214/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок не может определиться с направлением, но на "тонком" рынке сегодня рост еще возможен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал торги с разнонаправленного движения основных индексов. Несмотря на попытки индекса РТС выйти в плюс, динамика остается неопределенной. Внешний фон нейтральный. Азиатская сессия завершилась позитивно, что придало уверенности западным инвесторам. Объемы торгов акциями из состава индекса ММВБ остаются низкими в преддверие праздников и к 13:20 составляют 9,2 млрд рублей.
К 13:20 мск рублевый индекс ММВБ растет на 0,53% и составляет 1740,34 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,23% и находится на отметке 754,3 пункта.
На фоне ослабления рубля выигрывают бумаги экспортеров: Polymetal (+5,4%), "Газпром нефть" (+2,36%), "Татнефть" (+1,7%), "Сургутнефтегаз" (+1,58%), НЛМК (+1,55%). Растут и бумаги, ориентированные на внутренний рынок: ВТБ (+0,81%), "Сбербанк" (+1,29%), "РусГидро" (+0,81%). "Россети" сообщили о покупке допэмиссии "МРСК Сибири" на сумму 507,1 млн рублей. На этом фоне котировки акций компании растут на 0,72%.
Заметно хуже рынка сегодня выглядят котировки акций ГМК "Норильский никель" (-3,85%) и причиной тому дивидендный "гэп". Закрытие реестра акционеров для получения дивидендов за 9 месяцев состоится завтра, 30 декабря, но с учетом режима торгов Т+2 котировки торгуются уже без дивидендов. Роман Ткачук, аналитик ИК "Окей Брокер" считает, что до конца года бумаги успеют закрыть этот разрыв.
Слабо смотрится сектор телекоммуникаций: МТС (-0,88%), "Ростелеком" ("обычка" -0,27 "МегаФон" (-1,53%). Сегодня стало известно, что кипрская "дочка" "Связного" предъявила МТС иск на 77,65 млрд рублей в качестве компенсации за нарушение прав на его товарный знак.
Европейские биржи заметно подрастают на фоне отскока в нефти и роста на китайских площадках. Сегодня Народный банк Китая в очередной раз понизил курс юаня. Как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", за год юань подешевел на 4%. Важной статистики в регионе сегодня не ожидается. В сущности, это последняя полноценная сессия в 2015 году, и активность торгов остается низкой. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 1,26%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,47%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,841, "ЛУКОЙЛ" – 31,822, "Норильский никель" – 124,688, "Роснефть" – 3,419, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,466, "Сбербанк" – 1,474.
Нефть предпринимает попытку отскока после ослабления накануне. Вчера стоимость Brent снова подходила к 11-летним минимумам в районе $36 за баррель. "Саудовская Аравия опубликовала бюджетные параметры. Дефицит составил 367 млрд риалов при ожиданиях около 500 млрд. В долларах США бюджет выразился в $98 млрд. Для спекулянтов нефтью это стало сигналом к тому, что текущие ценовые уровни не столь катастрофично сказываются на бюджете саудовской монархии, которая продолжит войну за долю рынка. На 2016 год в бюджете заложен дефицит в 327 млрд риалов. В остальном, перепроизводство остается главной идеей рынка", - считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер". Пока же февральский фьючерс на нефть Brent дорожает на 0,46% и стоит $36,79. Стоимость контракта на нефть Light в плюсе на 0,35% и составляет $36,94. При этом американская нефть теперь стоит дороже европейской (в 2016 году США возобновят после 40-летнего эмбарго экспорт нефти Light).
Рубль продолжает слабеть, а доллар и евро ставить антирекорды. В частности, доллар обновляет годовые максимумы и сегодня уходил выше отметки 72,7 рубля (вчера пик был отмечена на уровне 72,467 руб. Ранее в январе – 71,84 руб.). Евро дорожает до максимума за 4 месяца. "Отметка 72 руб./$ является последним рубежом, отделяющим условно "плохой" сценарий для рубля от условно "хорошего". Вероятность реализации первого резко повышается при уверенном закреплении доллара выше 72 рублей в течение нескольких дней и падении нефти ниже $36/барр. В случае если Brent достигнет $30/барр., т.е. упадет еще на 20% от текущих уровней, то мы ждем курс доллара на уровне 78 рублей (на 10% ниже). Но здесь растет вероятность увидеть в моменте overshoot на 80+, если на падение рубля снова среагирует население", - подчеркивают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:20 мск доллар на валютной секции Московской биржи стоит 72,7 рубля, евро торгуется на отметке 79,839 рубля.
В середине дня индекс ММВБ подошел к важному сопротивлению на 1750 пунктах. На "тонком" рынке его пробой не представляется чем-то фантастическим, особенно учитывая падение курса рубля. Как отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком Траст", теперь несправедливо завышенный курс рубля начнет стремиться к чему-то более реальному, согласно текущим нефтяным ценам.
В целом, у российского рынка есть шанс сохранить позитив до конца дня – общая перепроданность и слабеющая национальная валюта подогревают интерес к рублевым активам, а низкие объемы торгов способствуют росту волатильности. В то же время, фундаментальных причин для покупок нет – экономика страны остается слабой, цены на нефть, видимо, еще не достигли своего "дна". "Пока нефть торгуется ниже критической отметки $40 за баррель, а экономика Китая продолжает замедляться, не вижу особого смысла в покупке российских акций "широким фронтом", - подчеркивает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
