<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-prodolzhaet-snizhenie-poteryav-nadezhdu-na-otskok-v-cenax-chernogo-zolota-do-konca-goda-20151228-200620/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ продолжает снижение, потеряв надежду на отскок в ценах "черного золота" до конца года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Понедельник для российского фондового рынка оказался негативным днем. Индексы ушли в минус, отыгрывая снижение нефтяных цен и ослабление российской валюты, которая потеряла поддержку со стороны налогового периода. К закрытию торгов рублевый индекс ММВБ потерял 0,17%, его значение составило 1731,2 пункта, долларовый индекс РТС просел на 2,18%, опустившись до 756,07 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к пятничным торгам выросли и составили 12,979 млрд рублей.
Снижались вместе с рынком акции "Полюс Золото" (-5,1%), "АЛРОСА" (-3,8%), ТМК (-3,2%), "префы" "Селигдара" (-3,9%),бумаги "Распадской" (-2,5%), ММК (-2%), "РусГидро" (-1,6%).
Слабеющий рубль утянул с собой вниз бумаги финансового сектора: ВТБ (-1,4%), "Мосбиржа" (-1,2%), "Сбербанк" (ао -1,1%, ап -0,01%).
Слабость акций ГМК "Норникель" (+0,06%) вызвана закрытием реестра акционеров для получения дивидендов. В понедельник - последний день для приобретения бумаг ГМК с целью получения дивидендов за 9 месяцев текущего года, размер которых составляет 321,95 рублей. Дивидендная доходность находится на уровне 3,45%.
Откат "черного золота" от уровня $37 за баррель Brent привел к снижению акций нефтегазового сектора: "Башнефть" (-0,9%), "Сургутнефтегаз" (-0,7%), "Газпром нефть" (-0,6%), "НОВАТЭК" (-0,4%), "префы" "Татнефти" (-0,2%), "ЛУКОЙЛ" (-0,01%). Сдерживают от снижения акции "Газпрома" (+0,3%) ожидания выплаты дивидендов в размере не ниже 7,2 рубля на акцию в ближайшие годы с последующим увеличением. Согласно дивидендной политике компании, на выплату дивидендов направляется не менее 25% от чистой прибыли по РСБУ. Ожидаемая доходность по бумагам составит около 5%.
В лидерах дня отметились "МегаФон" (+4,04%), "Интер РАО" (+1,9%), "Э.ОН Россия" (+1,9%), "Группа ПИК" (+1,8%), "Северсталь" (+1,6%), "Фармстандарт" (+1,2%), "префы" "Ростелекома" (+0,9%). В лидерах подъема также префы "Транснефти" (+2,6%), растущие на новостях о том, что ФАС одобрила ходатайство "дочки" нефтяной компании о приобретении 50% в уставном капитале "Новороссийского мазутного терминала". Между тем, Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", считает, что основным драйвером роста являются технические факторы - котировки обновляют максимумы. Новости о завершении авиакомпанией "ЮТэйр" допэмиссии поддержала котировки эмитента, которые к закрытию дня выросли на 0,9%.
Давление на ведущие мировые площадки оказывает статистика, пришедшая из Поднебесной. Так, прибыль промышленных предприятий Китая, согласно данным статистического бюро КНР, упала на 1,4% в ноябре по сравнению с аналогичным периодом 2014 года. Европейские инвесторы пока не в полном составе вернулись на рынок, сегодня не проходили торги в Великобритании, где отмечается День Подарков (Boxing Day), что и стало причиной низкой активности на биржах Старого Света. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,97%, индекс немецкой биржи DAX оказался в минусе на 0,69%.
Торги на американском рынке после пятничного выходного дня сегодня проходит преимущественно в минусе. Текущая неделя будет укороченной, так как 1 января по случаю Нового года торги проводиться не будут. Основной негатив на площадках вызван снижением нефтяных котировок. Сегодня нет важной статистики, способной оказать влияние на торги. Между тем, во вторник выйдут данные по индексу потребительского доверия за декабрь, ожидается, что он вырастет до 93,8 пункта (по итогам ноября показатель находился на уровне 90,4 пункта). Рост индекса является положительным фактором для развития национальной экономики и приводит к росту курса национальной валюты. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones ушел в минус на 0,46%, индекс широкого рынка S&P-500 теряет 0,68%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq снизился на 0,6%. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,09697, "ВымпелКом" - 3,28213, "Мечел Сталь" - 0,82734.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,25% и составляет 75 650 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" находится в плюсе на 0,32%, фьючерс на акции "Газпрома" вырос на 0,06%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,26%.
Нефтяные котировки, штурмующие на завершении прошлой недели отметку $38 за баррель Brent, в текущий момент опустились ниже $37. Игроки ждут традиционной публикации данных о запасах нефти в США, опасаясь признаков переизбытка предложения на рынке. Текущее давление на сырьевой рынок оказывается столь сильным, что игроки игнорируют данные о снижении количества буровых установок в США, которые должны были стать поводом для роста. Аномально теплая зима не создает условия для повышения спроса на "черное золото". К 20:00 мск смесь марки Brent снижается до $36,88 за баррель, "бочка" нефти марки Light опустилась до $36,83.
Курс рубля существенно снижается по отношению к ведущим мировым валютам, обновив годовые минимумы. Негатив привнесло удешевление нефтяных фьючерсов. Кроме того, "россиянин" потерял поддержку со стороны завершившегося налогового периода, экспортеры покинули валютный рынок, что стало причиной снижения спроса на рублевую ликвидность. Между тем, объемы на валютных торгах низкие, что делает движение пары доллар/рубль волатильными. Георгий Ващенко полагает, что до Нового года курс пары доллар/рубль вряд ли достигнет отметки 75, в то время как курс евро может кратковременно достичь психологической отметки 80 за рубль. К 20:00 мск доллар США подорожал на 1,8% и составлял 71,96 рубля, курс евро вырос на 1,9% – до 79,022 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,9% – до 75,1379 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,098.
К завершению года торговая активность традиционно снижается, инвесторы предпочитают на новогодние каникулы покидать рынок. Аналитики ИК "Фридом Финанс" считают, что рынок РФ настроился на "боковой" тренд на ближайшие дни. В целом, аналитики сходятся во мнении, что российский рынок в ходе укороченной недели не сможет показать внушительных позитивных результатов. Без роста нефтяных фьючерсов не стоит ждать восстановления российского рынка. В текущий же момент котировки "черного золота" продолжают находится под давлением ожидания роста производства и сокращения потребления сырья, что не создает благоприятных условий для сырьевых рынков.


Готовый антикризисный инвестпакет, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
