<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/posle-rozhdestvenskix-vyxodnyx-ceny-na-neft-vernulis-k-snizheniyu-na-rynke-rf-medvezhiiy-nastroiy-20151228-134755/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После рождественских выходных цены на нефть вернулись к снижению, на рынке РФ – "медвежий" настрой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские фондовые индикаторы на старте новой недели демонстрировали смешанную динамику. Идей для направленного движения у отечественного рынка нет, объемы торгов остаются низкими. Между тем, сегодня после празднования Рождества выходят на работу европейские (кроме англичан) и американские инвесторы, что может сформировать погоду на отечественных площадках. В то же время пока эти настроения невоодушевляющие. К 13:40 мск на чуть ухудшившемся внешнем фоне и в ответ на продолжающуюся коррекцию цен на нефть вниз индекс ММВБ снизился на 0,34% - до 1728,32 пунктов, валютный индекс РТС ушел в минус на 2,38% и составляет 754,53 пунктов.
В аутсайдерах находятся акции "Распадской" (-2,6%), "префы" "Селигдара" (-2,5%), бумаги "АЛРОСА" (-2,4%), ТМК (-2,2%), "Аэрофлота" (-2,1%), "РусГидро" (-1,7%), "Группы ЛСР" (-1,4%).
На ослаблении рубля дешевеют бумаги компаний банковского сектора (исключением является банк ФК "Открытие" (+0,2%) : "Сбербанк" (ао – 1,5%, ап –0,4%), ВТБ (-1,2%).
Лучше рынка торгуются "Транснефть" ("префы" +2,4%), "Северсталь" (+1,6%), "Энел Россия" (+1,3%), "Э.ОН Россия" (+0,5%), "МегаФон" (+0,4%), "Роснефть" (+0,3%), "СОЛЛЕРС" (+0,2%).
На рынках Старого Света преобладают слабые продажи. К 13:35 мск индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,43%, индекс Немецкой фондовой биржи DAX потерял 0,24%. Выхода значимой статистики в регионе на сегодня не запланировано.
Нефтяные котировки после пятничной "передышки" вернулись к снижению. Давление на рынок углеводородов оказывают новости о намерении Ирана повысить экспорт "черного золота" на 500 тыс. баррелей в сутки в течение недели после отмены санкций. Между тем, с начала декабря Brent уже потеряла в стоимости более 15%. Однако, по мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", ожидаемая на этой неделе публикация свежей статистики по Минэнерго США может увести цены на "черное золото" в район $39-40 за баррель. К 13:35 мск за баррель нефти марки Brent дают $37,14, Light - $37,24.
Рубль в ходе сегодняшних торгов ориентируется на динамику нефти и обновляет годовые минимумы. Налоговый период завершается, поддержки больше ждать не от чего. В то же время аналитики "Нордеа Банка" не исключают того, что к концу года "россиянин" подойдет к уровню в 70 рублей за доллар, если технический отскок по нефти возобновится и цены на "черное золото" достигнут отметки $39-40 за баррель. Однако исключать того, что против отечественной валюты в последние рабочие дни года частично сыграет масса рублевой ликвидности, которая выльется на рынок, тоже нельзя. К 13:35 мск доллар США подорожал на 1,997% и составляет 72,10 рубля, евро – на 2,142% – до 79,20 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 2,066% до 75,29 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0983. Также стоит отметить, что с сегодняшнего дня в России начинают действовать новые правила идентификации клиентов при обмене валют – при осуществлении всех операций на сумму свыше 15 тысяч рублей от клиента требуется дополнительно к паспорту контактные данные и ИНН для заполнения специальной анкеты.
Во второй половине дня, по мнению Богдана Зварича, аналитика ИК "ФИНАМ", на российской площадке возможен рост волатильности, однако едва ли это приведет к уверенному направленному движению. С ним согласны и другие эксперты, которые не видят пока выхода отечественного рынка из "боковика". В таких условиях инвесторам остается только следить за динамикой нефти и внутренними немногочисленными событиями.

Трейдер должен постоянно следить за новостями и событиями в экономике и политической сфере. Как все успеть? Объясняет Дмитрий Гизатуллин.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
