<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rossii-nachnutsya-umerennym-pozitivom-s-oglyadkoiy-na-vedushie-ploshadki-20151228-09432/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в России начнутся умеренным позитивом с оглядкой на ведущие площадки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятничная сессия на российском фондовом рынке окончилась заметным снижением основных индексов, хотя начало было позитивным. 25 декабря католические страны отмечали Рождество, поэтому торги на биржах Старого света не проводились, в том числе и торги нефтью. Сегодня в Великобритании биржевых торгов также не будет – в стране отмечают День подарка.
В пятницу рублевый индекс ММВБ снизился на 0,49% и составил 1734,21 пункта, долларовый РТС потерял 1,04% и закрылся на отметке 772,94 пункта.
Хуже рынка смотрелись бумаги: ТМК (-4,43%), "Россети" (-3,1%), "Полюс Золото" (-2,77%), "Роснефть" (-2,3%), "ДИКСИ" (1,99%). Также заметно просели котировки "Газпрома" (-1,11%).
В плюсе торговались акции "Распадской" (+2,94%), "ФосАгро" (+1,82%), "Башнефти" (+1,7%), НЛМК (+1,66%), "Мечела" (+0,52%). Акции ВТБ подорожали на 0,11% на фоне публикации позитивной отчетности по МСФО за 11 месяцев.
Рубль в пятницу сдавал позиции против доллара и евро на фоне окончания декабрьского налогового периода. 27 декабря в России вступили в силу новые правила покупки и продажи валюты физическими лицами на сумму свыше 15 тысяч рублей. Теперь банки будут идентифицировать клиента, и требовать заполнения анкеты, в которой помимо ФИО и паспортных данных необходимо будет указать ИНН, место работы и иные сведения.
Цены на нефть с утра умеренно снижаются. В среду и четверг котировки предприняли попытку отскочить от минимумов, достигнутых впервые с 2004 года. Помимо технических факторов в пользу роста цен говорила и статистика по запасам нефти в США, величина которых заметно снизилась. Brent и Light сохраняют паритет после снятия эмбарго на экспорт нефти из США. К 9:30 мск стоимость февральского фьючерса на баррель североморской смеси составляет $37,75, за бочку сорта Light дают $37,72.
В утренние часы в Азии преобладают продажи, исключение составляет японская биржа, несмотря на то, что в регионе вышла порция макроэкономической статистики. Так, промпроизводство в Японии в ноябре сократилась на 1%, ожидалось снижение на 0,6%. Розничные продажи за ноябрь также снизились на 1% при консенсус-прогнозе в -0,6%. К 9:30 мск индекс материкового Китая CSI300 снижается на 1,92%, гонконгский Hang Seng теряет 1,02%. Индекс корейской фондовой биржи KOSPI снижается на 1,34%, а японский Nikkei вырос на 0,58%.
Открытие российских торгов в понедельник, вероятнее всего, будет нейтральным. Очевидных причин для роста нет, а активность остается низкой – крупные игроки, в том числе западные вернуться на рынок уже после новогодних каникул. Однако Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company настроен более оптимистично. "Отсутствие ориентиров в преддверии длительных каникул в РФ оказало давление на российский рынок акций. Инвесторы страхуются, закрывая позиции на фоне неопределенности в мировой экономике. Сегодня российские индексы акций могут направиться вверх, ориентируясь на динамику мировых рынков", - считает эксперт.
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид", полагает, что старт для на российском рынке пройдет вблизи уровней пятничного закрытия: "Открытие российского рынка акций сегодня ждем в районе 1735 пунктов по индексу ММВБ, предполагая, что этот фондовый индикатор, скорее всего, продолжит колебания вблизи текущих уровней, а существенное влияние на его поведение будут оказывать изменения цен на нефть и курсовая динамика рубля", - подчеркивает он.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
