<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/tonkiiy-rossiiyskiiy-rynok-ne-vyderzhal-davleniya-prodavcov-v-ponedelnik-dinamika-budet-zaviset-ot-neftyanyx-kotirovok-20151225-190958/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA["Тонкий" российский рынок не выдержал давления продавцов, в понедельник динамика будет зависеть от нефтяных котировок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу торги на российском рынке начались позитивно, однако к середине дня утренние победы были потеряны, и к закрытию понижательная тенденция взяла верх. Сегодня российские площадки торговались в одиночестве – торгов в Европе и Америке нет, католики отмечают Рождество. В связи с этим закрыты и сырьевые площадки. Объем торгов был в несколько раз ниже среднего, и возвращения крупных инвесторов не стоит ожидать не раньше завершения новогодних каникул. По итогам дня рублевый бенчмарк ММВБ снизился на 0,49% и составил 1734,21 пункта, долларовый индекс РТС опустился на 1,04% и достиг 772,94 пункта.
Сегодня Федеральная антимонопольная служба России потребовала от производителей и поставщиков продуктов принятия и поддержания мер по сдерживанию роста цен. Котировки ритейлеров снижались: "Лента" (-0,61%), "Магнит" (-0,27%), X5 (-0,27%).
Глава "Сбербанка" Герман Греф заявил, что Россия столкнулась с системным банковским кризисом, однако он считает, что в 2016 году ситуация в секторе начнет постепенно улучшатся. Котировки "Сбербанка" сегодня по итогам дня показали нулевую динамику и снизились всего на 0,01%. Евгений Локтюхов, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" в "Промсвязьбанке", считает, что бумаги "Сбербанка" недооценены: "Мы видим силу бизнеса "Сбербанка" на данном этапе экономического цикла. С фундаментальной точки зрения "Сбербанк" должен стоить дороже, сужая дисконт к аналогам ЕМ по Р/В - он явно не оправдан". В качестве цели по бумагам "Сбербанка" на 2016 год г-н Локтюхов называет 130-140 рублей за акцию, а диапазон 95-105 рублей может стать поддержкой в ближайшем квартале.
Продажи сегодня шли по всему спектру "голубых фишек". Индексный "тяжеловес" "Газпром" снизился на 1,11%. Однако Александр Лосев, генеральный директор "Спутник - Управление капиталом", полагает, что в дальнейшем акции эмитента будут торговаться нейтрально, поскольку все негативные события, такие как отказ от строительства "Южного потока", проблемы с Украиной, конкуренция с производителя газа с Ближнего Востока и сжиженный газ, уже отыграны и учтены в котировках. "Инвесторы в последнее время игнорируют "Газпром", в портфелях крупных фондов нет акций этого эмитента. Даже если бумаги входят в композицию индекса, то держатся бумаги с недовесом (underweight). Покупать актив, который не растет годами, инвесторы не спешат", - поясняет эксперт.
Хуже рынка сегодня смотрелись акции энергетических компаний: "Россети" (-3,1%), "ФСК ЕЭС (-1,78%), "Энел Россия" (-1,84%). Заметно подешевели бумаги ТМК (-4,4%), "Полюс Золото" (-3,1%), "Роснефти" (-2,3%), "ДИКСИ" (-1,99%).
Сильно сегодня смотрелись бумаги "Распадской" (+2,94%), "ФосАгро" (+1,82%), НЛМК (+1,66%), "Башнефти" (+1,7%).
Банк ВТБ опубликовал отчетность по МСФО за 11 месяцев – кредитная организация получила прибыль в размере 3 млрд рублей, что, несомненно, позитивно в текущих условиях, и за день бумаги подорожали на 0,11%.
Хорошо выглядели и обыкновенные акции "Мечела" (+0,52%). На фоне возможного скорого урегулирования проблемной задолженности перед "Сбербанком". Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", полагает, что теперь проблема банкротства компании уже не стоит так остро, но всё же договоренность со "Сбербанком" станет лишь первым шагом на долгом пути. По его мнению, в случае наступления этого события, диапазон 80-90 рублей для акций "Мечела" вполне вероятен. Сейчас за бумагу дают около 65 рублей. Глава "Сбербанка" Герман Греф подчеркнул, что компания здорова и может быть эффективной, но нуждается в эффективном менеджменте.
Российский рубль в пятницу сдавал позиции против доллара и евро. Сегодня банки перечислили последние крупные налоговые платежи в рамках декабрьского налогового периода, а значит, ждать спроса со стороны экспортеров больше не приходится. Накануне Банк России ужесточил процедуру продажи иностранной валюты российскими физическими лицами в кассах банков. В частности, теперь частному лицу при продаже валюты на сумму более 15000 рублей, в случае если он не был ранее идентифицирован банком (то есть не был его клиентом), необходимо заполнить анкету, в которой помимо ФИО и паспортных данных, обязан указать также ИНН и некоторую другую информацию.
Что касается перспектив рубля, то Олег Кузьмин, главный экономист по России и СНГ "Ренессанс Капитала", считает, что в 1 квартале 2016 года "россиянин" будет чувствовать себя хорошо даже при текущих ценах на нефть. В случае же, если котировки "черного золота" так и не будут расти, с апреля-мая до середины 2 квартала и далее есть риск ослабления рубля. К 19:00 мск на валютной секции Московской биржи доллар дорожает на 0,66% и стоит 70,708 рублей, евро прибавляет в цене 77,648% и находится на отметке 77,598 рублей.
До конца года российский рынок ожидают малоликвидные торги, и их динамика будет во многом определяться ценами на нефть. Причем на "тонком" рынке движения могут быть весьма драматичными. "Завершение года мы ожидаем на текущих уровнях или с небольшим ростом, индекс ММВБ может показать повышение до 1750-1800 пунктов, РТС – 800 пунктов. Мы не ждем каких-либо новостей, способных оказать сильное влияние на динамику в новогодние каникулы. Даже события на Украине и Сирии постепенно отходят на второй план. И хотя реальный негатив в российской экономике никуда не делся, новостной фон становится предпраздничным и уже перестает давить на акции. Все текущие проблемы уже заложены в котировки, а ничего экстраординарного по статистике в этот период тоже не выйдет", - считает Александр Лосев.
Статистический календарь в понедельник зияет всё той же рождественской пустотой. Обратить на себя внимание смогут только азиатские рынки – в Японии выйдут данные по розничным продажам и промпроизводству за ноябрь.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
