<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-odinochestve-fondovyiy-rynok-rf-torguetsya-u-nulya-i-vyxodit-iz-bokovika-ne-nameren-vnutrennie-istorii-ne-mogut-podderzhat-rost-20151225-132453/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В одиночестве фондовый рынок РФ торгуется у нуля и выходить из "боковика" не намерен, внутренние истории не могут поддержать рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Пятничные торги в РФ начались на положительной территории, около нуля. В условиях того, что сегодня все европейские, американские и частично азиатские площадки закрыты (кроме Японии и Китая), в связи с празднованием католического Рождества, торговая активность на российском рынке ограничена. Плюс к этому, сдерживающим для инвесторов фактором является то, что торги нефтью сегодня также не проводятся. На этом фоне отечественные индексы пребывают в "боковике". К 13:20 мск индекс ММВБ подрос на 0,021% - до 1743,07 пунктов, индекс РТС потерял 0,12 % и составляет 780,16 пунктов.
В лидерах роста на текущий момент находятся бумаги ТМК (+3,6%), "Распадской" (+3,2%), "ФосАгро" (+2,6%), "ВСМПО-АВИСМА" (+2,09%), НЛМК (+1,1%), банка ФК "Открытие" (+1,08%), "Татнефти" (+1%), Polymetal (+0,9%), "Сбербанка" ("обычка" +0,3%).
Дорожают котировки "Мечела" (ао +1,74%, ап +1,34%). Сегодня глава "Сбербанка" Герман Греф в интервью телеканалу "Россия24" сообщил, что соглашение о реструктуризации долгов компании пока не подписано. Между тем, г-н Греф дал понять, что при выполнении некоторых условий "Сбербанк" готов пойти на уступки.
Растут на 0,7% акции ВТБ. Участники торгов оценивают финансовую отчетность группы по МСФО, согласно которой чистая прибыль компании за 11 месяцев текущего года составила 3 млрд рублей.
Хуже рынка выглядят - "Селигдар" ("префы" -2,09%), "Полюс Золото" (-1,9%), "Россети" (-1,6%), "АЛРОСА" (-1,4%), Yandex (-1,2%), ОГК-2 (-1,06%), "Уралкалий" (-1,03%), "Газпром" (-1,01%), "Группа ПИК" (-1%).
Как было выше упомянуто, площадка, на которой торгуются фьючерсные контракты на нефть, сегодня закрыта. Между тем, вчера цены февральского контракта "застыли" на уровнях - $37,68 за баррель Brent, $37,73 за "бочку" Light. Таким образом, добываемое в Техасе "черное золото" стало стоить немного дороже, чем североморская смесь. По мнению Алексея Козлова, главного аналитика департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company, тому, что спред между двумя маркерными сортами "перевернулся" способствовали сокращение запасов углеводородов и количества буровых установок в США, решение американских властей снять запрет на экспорт сырой нефти.
В то же время, как отмечает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", то, что котировки "черного золота" пока в плюсе уже не приводит к оптимизму инвесторов, поскольку в сырьевом сегменте снова стали преобладать негативные настроения. Игроки, получая с каждым днем все более устрашающие прогнозы, беспокоятся, как дальше будет развиваться ситуация превышения предложения над спросом на рынке нефти. "Даже президент Путин накануне дал понять, что ждать резкого роста цен не стоит (не забудем о факторе Ирана), поэтому вероятность "девальвационного" роста рынка более чем на 30%, как это было в текущем году, существенно ниже, чем год назад", - комментирует г-н Абелев.
В пятницу в отсутствие ориентира в виде нефти российская валюта демонстрирует слабое ослабление в парах с долларом и евро. Инвесторы предпочитают закрывать свои позиции в период праздничной суматохи. Между тем, пока рубль выглядит неплохо, однако скоро "россиянин" может потерять поддерживающие его силы. Сегодня – пик налоговых платежей за декабрь. К 13:20 мск доллар США подорожал на 0,222% и составляет 70,39 рубля, евро – на 0,273% – до 77,21 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,246% до 73,46 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0947.
Во второй половине дня, по мнению аналитиков, в отсутствие сигналов извне российский рынок акций продолжит боковое движение. В то же время пара доллар/рубль, как полагают эксперты "Нордеа Банка", останется в районе отметки 70,3.
Из корпоративных событий, которые могут заинтересовать участников торгов на локальном рынке, отметим еще не вышедшие итоги заседаний совета директоров "РусГидро", "Газпром нефти" и "Фармсинтеза".

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
