<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-snizhenie-aktivnosti-nerezidentov-pomozhet-bykam-podtyanut-indeks-mmvb-do-maksimumov-proshloiy-nedeli-20151225-093950/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Снижение активности нерезидентов поможет "быкам" подтянуть индекс ММВБ до максимумов прошлой недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Закрытие четверга на российском фондовом рынке прошло на отрицательной стороне у нулевых отметок. Рублевый индекс ММВБ потерял 0,29% и снизился до 1742,71 пункта, долларовый РТС оказался в минусе на 0,5%, его значение составило 781,1 пункта. Основной причиной такой динамики стало снижение активности нерезидентов в связи с празднованием католического Рождества за рубежом. Кроме того, индексы отреагировали на ослабление курса рубля к основным мировым валютам. Между тем, поддержку отечественным площадкам оказывает рост нефтяных котировок, которые после недавнего снижения до годовых минимумов, пытаются штурмовать отметку $38 за баррель Brent.
По итогам торгов аутсайдерами стали акции банков ВТБ (-2,07%), "ФК Открытие" (-1,8%) и "Сбербанка" (-1,5%), котировки "М.Видео" (-1,6%), "Аптечной сети 36,6" (-1,4%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1,2%), бумаги "Акрона" (-1,3%), Polymetal (-1%), "РусГидро" (-0,9%).
В лидерах роста оказались акции ТМК (+6,5%), "Полюс Золото" (+4,7%), НЛМК (+3,3%), "Распадская" (+2,8%), "Э.ОН Россия" (+1,8%), РДР "РУСАЛа" (+1,7%).
Новости о том, что антимонопольный комитет Украины предъявил претензии к "Газпрому" не помешали российской компании подрасти на 0,5%.
Динамика торгов ведущих зарубежных площадок не отличалось особой активностью из-за низких торговых оборотов в связи с празднованием католического Рождества.
По итогам торгов четверга британский FTSE 100 подрос на 0,2%, в то время как французский САС 40 потерял 0,24%. В Германии вчера торги не проводились. Сегодня в Европе биржи будут закрыты, инвесторы ушли на рождественские каникулы и вернутся только 28 декабря,за исключением Великобритании, где будет отмечаться День Подарков (Boxing Day).
Преимущественно в минусе закрылись американские площадки: промышленный индекс Dow Jones потерял 0,29% (17 552,17 пункта), индекс широкого рынка S&P 500 снизился на 0,16% (2 060,99 пункта), индекс высокотехнологичных компаний NASDAQ смог подрасти на 0,05% (5 048,49 пункта). Снижение на торгах США также было вызвано техническим фактором – снижением активности. Биржевые игроки предпочли покинуть рынок и наблюдать за ним со стороны.
К закрытию торгового дня цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,15237, "Газпром" – 3,86416, "ЛУКОЙЛ"– 33,40568 , "Норильский никель" – 12,36227, "Роснефть" – 3,54560, "Ростелеком" – 7,62130, "Сургутнефтегаз" – 4,81580, "Сбербанк" – 6,08103. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,41109, "ВымпелКом" – 3,50067, "Мечел Сталь" – 0,85034, РУСАЛ" (ГнК) – 2,34040.
Слабость ведущих фондовых площадок отразилась и на динамике азиатских индексов, которые "окрасились" в красный цвет. Тори в Южной Корее и Гонконге сегодня не проводятся в связи с национальными праздниками. К текущему моменту китайский индекс CSI-300 снизился на 0,07%, японский индекс Nikkei потерял 0,13%. Слабость японского индикатора объясняется реакцией игроков на публикацию статданных. Так, стало известно, что уровень безработицы в ноябре составил 3,3% против ожидаемых 3,2%, при этом в октябре показатель был зафиксирован на уровне 3,1%. Между тем, позитивно можно расценивать снижение сокращения объемов чистых вложений нерезидентов в японские акции. В частности, было зафиксировано снижение на 226,2 млрд иен, ранее показатель терял 488 млрд иен.
"Сегодня основная торговая площадка, на которой торгуются фьючерсные контракты на нефть, закрыта, торги возобновятся в понедельник", - комментирует Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company. К завершению четверга "черное золото" показало постепенное восстановление: февральский фьючерс на нефть сорта Brent закрылся на уровне $37,93, контракт на нефть Light стоит $38,12. Нефтяные фьючерсы продолжают отыгрывать данные о снижении запасов сырья в США и сокращении числа буровых установок. Кроме того, поддерживает нефть слабеющий доллар. Между тем, в глобальном плане давление на нефтяные котировки продолжается, оно вызвано опасением продолжения наращивания добычи нефти. Так, страны ОПЕК не готовы сокращать свои объемы добычи, кроме того, в скором времени на рынок выйдет Иран, желающий вернуть себе досанкционные объемы.
В последний торговый день недели динамика на российском рынке будет носить слабый характер, торговые обороты будут низкими, в отсутствие нерезидентов отечественные индексы не будут иметь сил для сильного движения. Иностранные инвесторы уже покинули рынок, российские же игроки продолжают закрывать свои позиции. Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", отмечает, что в ближайшие дни ликвидность рынков и активность торгов будут низкими, а также не будет стимула для направленного движения котировок, у инвесторов остается один вопрос - переносить ли позиции через новогодние каникулы. Аналитики ИК "Витус" отмечают, что ближайшая поддержка индекса ММВБ находится в районе 1720-1735 пунктов, а закрепление выше 1750-1755 пунктов откроет дорогу к локальным максимумам прошлой недели на уровне 1780 пунктов.

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
