<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-kanun-katolicheskogo-rozhdestva-rossiiyskie-indeksy-ushli-v-minus-zavtra-rynok-rf-mogut-popytatsya-raskachat-spekulyanty-20151224-201023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В канун католического Рождества российские индексы ушли в минус, завтра рынок РФ могут попытаться "раскачать" спекулянты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В отсутствие внешних ориентиров – накануне католического Рождества западные площадки сегодня либо закрыты, либо работают в сокращенном режиме – российский фондовый рынок торговался без единой динамики, пытаясь следовать за котировками нефти. Предсказуемо объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ были невысокими и по отношению к предыдущему дню снизились – до 23,442 млрд рублей. Между тем, несмотря на отскок цен на "черное золото", российский рынок завершил торги в "красном". К закрытию рублевый индикатор ММВБ снизился на 0,29% и составил 1 742,71 пункта, валютный индекс РТС потерял 0,56%, закрепившись у отметки 781,1 пункта.
К концу дня в аутсайдерах торгов были бумаги финансового сектора: ВТБ (-2,07%), банк ФК "Открытие" (-1,88%), "Сбербанк" (ао -1,56% ап -0,28%).
Хуже рынка также торговались "М.видео" (-1,67%), "Аптечная сеть 36,6" (-1,44%), "Сургутнефтегаз" ("префы" -1,2%), "Акрон" (-1,03%), Polymetal (-1%), "РусГидро" (-0,96%).
В авангарде роста находились ТМК (+6,57%), "Полюс Золото" (+4,77%), НЛМК (+3,31%), "Распадская" (+2,82%), RUSAL plc (+1,97%) и "РУСАЛ" (РДР +1,74%), "Э.ОН Россия" (+1,8%), "Селигдар"-п (+1,7%), "Татнефть" (ао +1,57%, ап +0,16).
Европейские биржевые индикаторы в ходе предпраздничной сессии изменялись разнонаправленно. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 (укороченный день) снизился на 0,24%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 (стандартный торговый день) подрос на 0,22%, рынки Германии сегодня были закрыты в связи с Сочельником.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,15237, "Газпром" (Анг) – 3,86416, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,40568, "Норильский никель" (Анг) – 13,36227, "Роснефть" (Анг) – 3,54560, "Ростелеком" (Анг) – 7,62130, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,81582, "Сбербанк" (Анг) – 6,08103. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,45110, "ВымпелКом" - 3,49259, "Мечел Сталь" - 0,85094.
На американских площадках в преддверии праздника также наблюдается смешанная динамика. Несмотря на то что участники торгов, похоже, решили предпочесть работе отдых в укороченную сессию, сегодняшний день "макростатистически" важен. В четверг в США были опубликованы данные по количеству первичных обращений за пособиями по безработице. Как оказалось, на прошлой неделе заявки на пособие упали до месячного минимума, с 271 тыс до 267 тыс, в то время как ожидалось, что показатель составит 270 тыс. Плюс к этому стоит отметить, что отдельные компании уже начинают "отчитываться" за последний квартал, хотя официально очередной сезон отчетности стартует 11 января 2016 года. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones ушел в минус на 0,099%, индекс широкого рынка S&P-500 – в плюс на 0,012%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq подрос на 0,24%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,346% и составляет 78 230 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,174%, фьючерс на акции "Газпрома" вырос на 0,216%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,021%.
Котировки "черного золота" пребывают на положительной территории – рынок продолжает отыгрывать неожиданное снижение американских запасов нефти на 5,877 млн баррелей, которое накануне было зафиксировано Минэнерго США, и информацию о недельном сокращении количества буровых установок в регионе до 538 единиц. В то же время, по мнению Евгения Воробьева, начальника аналитического управления УК "Ингосстрах-Инвестиции", основные негативные ожидания – возможная отмена санкций в отношении Ирана и в связи с этим увеличение предложения на рынке, и последствия отмены запрета на экспорт американского "черного золота" - в большой степени уже заложены в цены. К 20:00 мск баррель североморской смеси Brent оценивалась в $37,99, Light – в $37,95.
Несмотря то что рубль сегодня формально терял по отношению к американской и европейской валютам, фактически после вчерашней статистики по уровню запасов нефти и нефтепродуктов в США он в паре с долларом укрепился – на локальном рынке наблюдался переизбыток рублевой ликвидности. Между тем, долго текущая ситуация продолжатся не будет. В начале наступающего года аналитики ожидают возобновления снижения цен на нефть и, соответственно, роста курса российской валюты при потере поддержки со стороны налогового периода. Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что пара доллар/рубль в 1 квартале 2016 года будет торговаться на уровне 75-78. К 20:00 мск доллар США подорожал на 0,385% и составлял 70,06 рубля, евро - на 0,746% – до 76,74 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,549% – до 73,06 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0955.
Что касается завтрашней динамики российского фондового рынка, то, по мнению Айрата Саттарова, старшего трейдера "Евротрейд-Управление активами", в условиях отсутствия на глобальном рынке западных инвесторов в РФ вполне могут наблюдаться спекулятивные попытки "раскачать" рынок. Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", полагает, что и до Нового года не исключено возобновление снижения цен на нефть, которое может потянуть за собой и российские активы. В то же время большинство экспертов едино во мнении, что до главного праздника торговые "страсти" все-таки будут постепенно утихать.

«ФИНАМ ФОРЕКС» — прозрачное ценообразование: низкие спреды, защита от отрицательного баланса, никакой брокерской комиссии. Открыть счет онлайн>>

TRAKTOR
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
