<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-otygral-rost-neftyanyx-cen-na-otkrytii-snizhenie-torgovoiy-aktivnosti-mozhet-uvesti-indeks-mmvb-nizhe-1740-punktov-20151224-13433/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ отыграл рост нефтяных цен на открытии, снижение торговой активности может увести индекс ММВБ ниже 1740 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Открытие четверга на российском фондовом рынке прошло на позитивной стороне, но во второй половине дня индексы показывают негативную динамику. На мировых фондовых рынках отмечается снижение торговой активности в преддверии Рождества, инвесторы предпочитают закрывать позиции и наблюдать за рынком со стороны. К 13:30 мск индекс ММВБ незначительно теряет 0,1%, его значение составляет 1745,9 пункта, индекс РТС снижается на 0,4% - до 782,44 пункта. Между тем, техническая картина создает условия для позитивного движения индикаторов: нефтяные котировки Brent поднялись выше $37 за баррель, российская валюта получила возможность укрепиться по отношению к основным мировым валютам.
В лидерах роста отметились бумаги "Полюс Золото" (+7,3%), "Э.ОН Россия" (+2,3%), НЛМК (+2,1%), "РУСАЛ" (plc +1,7%, РДР+1,5%).
Позитивная динамику котировок "Траснсаэро" (+1,5%) вызвана новостями о том, что авиакомпания подала иск о признании недействительным приказа Росавиации об аннулировании сертификата эксплуатанта компании. Росавиация приняла решение отозвать сертификат "Трансаэро" 26 октября 2015 года.
Рост нефтяных котировок поддерживает акции нефтегазовой отрасли: "Татнефть" (+1,7%), "Газпром" (+1,4%), "Газпром нефть" (+1,1%), "ЛУКОЙЛ" (+1,1%) "Сургутнефтегаз" (+0,2%), "Роснефть" (+0,1%).
Бумаги "Уралкалия" (+0,1%) постепенно восстанавливаются после просадки на новостях о делистинге ГДР на Лондонской фондовой бирже.
Аутсайдерами к текущему моменту стали бумаги "Сбербанка" (ао -2,3%, ап -1,3%), ТМК (-2,2%), Yandex (-1%), банк "ФК Открытие" (-2%), ВТБ (-1,7%), "РусГидро" (-1,1%), "ФосАгро" (-1,1%), "префы" "Сургутнефтегаза" (-1%).
Европейские биржи двигаются разнонаправленно на фоне снижения торговых оборотов. В четверг раньше обычного закроется французская (16:00 мск) биржа, в пятницу не будут проводиться торги на вcех европейских площадках в связи с празднованием католического Рождества. К 13:30 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,4%. Торги в Германии сегодня не проводятся.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,93, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,296, "Норильский никель" (Анг) – 132,523, "Роснефть" (Анг) – 3,581, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,4863, "Сбербанк" (Анг) – 1,513.
Котировки "черного золота" отыгрывают данные от Минэнерго США о снижении запасов сырья. Так, запасы уменьшились на 5,877 млн баррелей в то время как изначально прогнозировался рост на 1,083 млн баррелей. К текущему моменту за баррель нефти марки Brent дают $37,25, "бочка" нефти Light оценивается в $37,58. Еще одним позитивом для нефтяных котировок стали донные о сокращении за неделю числа нефтяных буровых установок в США - до 538 единиц. Между тем, как отмечает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер", не стоит закладывать большие надежды на смену тренда по нефти, он продолжает быть нисходящим. Избыточное глобальное производство и рост запасов углеводородов в последние месяцы, а также теплая зима остаются основной темой для рынка в перспективе.
На утренних торгах российская валюта показывала укрепление к основным мировым валютам, следуя за ростом "черного золота". Поддержку "россиянину" оказывает и текущий налоговый период. Между тем, во второй половине дня рубль ослабил позиции к доллару и евро. К 13:30 мск доллар США дорожает на 0,4% и составляет 70,141 рубля, евро подрастает на 0,9% – до 76,9 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 0,7%- до 73,1826 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0962.
Сегодня внимание игроков будет обращено на статистику по рынку труда США. Так, в 16:30 станут известны данные по первичным обращениям за пособием по безработице. В целом, до конца недели активность на российском рынке будет низкой на фоне празднования Рождества в Европе и США. Такое положение вещей может оказать поддержку российскому рынку. Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24 полагает, что из-за отсутствия зарубежных игроков российские инвесторы будут "вольны" в своих предпочтениях и получат возможность выхода в район 1770-1775 по индексу ММВБ. С другой стороны, отсутствие ориентиров для движения и низкие обороты торгов не позволят индикаторам показать оптимистичный подъем к концу года.
Сегодня индекс ММВБ попробует закрепиться выше 1740 пунктов, падение торговой активности во второй половине дня вызвано сокращением присутствия нерезидентов и скудным внешним фоном, который сохранится до конца недели. Аналитики ВТБ 24 прогнозируют позитивное открытие торгов в пятницу, отмечая при этом, что текущее движение стоит рассматривать как игру в недельном коридоре в рамках 1715-1785 пунктов по ММВБ.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
