<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-nadeyutsya-na-udachnoe-nachalo-2017-goda-20161228-142052/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы надеются на удачное начало 2017 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок, открывший торги среды на мажорной ноте, продолжает показывать позитивную динамику. На 14:15 мск индекс ММВБ растет на 0,3% - до 2196,63 пункта, индекс РТС окреп на 0,4%, его значение составляет 1141,02 пункта. Несмотря на низкие торговые обороты, отечественные бенчмарки удерживаются на позитивной стороне, чему способствуют высокие нефтяные цены и укрепление курса рубля.
Повышение нефтяных цен поддержало интерес к бумагам нефтегазовых компаний: "Татнефть" (ап+3 %, ао+2,7%), "префы" "Транснефти" (+1,5%), обыкновенные акции "Газпрома" (+1,2%) и "Сургутнефтегаза" (+0,9%). Кроме того, на позитивной стороне торгуются бумаги "АЛРОСА" (+1,9%), "Мосбиржи" (+1,6%), "Распадской" (+1,03%).
Разнонаправленную динамику демонстрируют акции сектора электроэнергетики. Эти бумаги были изрядно недооценены и смогли показать стремительное повышение, однако под конец года инвесторы предпочитают закрывать позиции. Растут акции ОГК-2 (+3,8%), ТГК-1 (+1,9%), "Юнипро" (+1,03%). В минусе бумаги "Энел Россия" (-0,6%), "РусГидро" (-1,03%).
В минусе также оказались "М.видео" (-2,18%), "Мечела" (ао-1,8%), "КАМАЗа" (-1,5%), ММК (-1,3%), "Акрона" (-0,9%), "СОЛЛЕРСа" (-0,9%), НЛМК (-0,8%).
Динамика европейских торгов сегодня разнонаправленная. Британский индекс FTSE, который вчера пропустил торговый день, только сегодня отыгрывает рост нефтяных котировок. Между тем, индексы Германии и Франции сегодня несколько проседают, что вызвано не столько какими-то определенными причинами, сколько желанием игроков зафиксировать прибыль. FTSE 100 растет на 0,4%, французский индекс CAC 40 стал легче на 0,0,07%, а немецкий DAX проседает на 0,03%.
Цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 0,00118, "Газпром" (Анг) – 2,515, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,146, "Норильский никель" (Анг) – 167,228, "Роснефть" (Анг) – 6,566, "РусГидро" (Анг) – 0,01465, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,502, "Сбербанк" (Анг) – 2,895.
Нефтяные котировки продолжают восхождение, превысив отметку $57 за баррель Brent. Поводом для роста стали ожидания начала реализации соглашения стран ОПЕК и не входящих в картель государств о сокращении добыч, вступающего в силу с 1 января. Плюс к этому, рост поддержали сообщения Минэнерго Венесуэлы о том, что страна планирует в новом году сократить добычу нефти на 95 тыс. баррелей в сутки. По состоянию на 14:00 мск стоимость мартовских фьючерсов на нефть Brent составила $57,14 за баррель. Цена февральского фьючерса на нефть Light поднялась до $54,15 за баррель.
Растет сегодня и курс рубля. Стремительное повышение нефтяных цен поддерживает оптимизм в российской валюте. К настоящему моменту курс доллара ослаб к рублю на 0,12% - до 60,5925 рубля, евро проседает по отношению к рублю на 0,35% - до 63,21 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,23%, ее значение составляет 61,7704 рубля.
Сегодняшнее закрытие торгов состоится на позитивной стороне. Поводов для снижения на рынке нет, внешний новостной фон способствует сохранению "бычьих" настроений. Объем торгов низкий, большинство игроков предпочитали фиксировать прибыль. Между тем, Олег Душин, аналитик ВТБ24, отмечает, что в последние торговые дни постепенно возвращается интерес к российским акциям в расчете на удачное вхождение в 2017 год и рост российской экономики. "Некоторую интригу представляет сегодня возвращение к торгам Лондона после длинного уикэнда. Но праздничные настроения никуда не уходят", - комментирует г-н Душин. Открытие нового дня ожидается на позитивной стороне.

«На фондовый рынок меня привело желание сохранить и приумножить свои деньги»: Андрей Саморядов о том, как за короткий срок торговли на финансовых рынках достичь невероятных высот.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
