<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-v-rossii-nachnutsya-pozitivno-segodnya-na-tonkom-rynke-vozmozhen-zametnyiy-rost-20151224-093421/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги в России начнутся позитивно, сегодня на "тонком" рынке возможен заметный рост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вчера российские фондовые индексы показали значительный рост. Главной причиной такой динамики выступила нефть, отскочившая от 11-летних минимумов. При этом вечером рост цен на "черное золото" ускорился после публикации данных о запасах нефти и нефтепродуктов в США за неделю и в моменте достигал 2%. Так, запасы сократились на 5,877 млн баррелей, тогда как рынок ожидал роста на 1,083 млн баррелей. Вторым стимулирующим фактором стал рост западных площадок перед уходом на рождественские каникулы. Сегодня католические страны отмечают Сочельник, и часть бирж будет закрыта, а часть будет работать по сокращенному графику. В стандартном режиме будет работать Лондонская фондовая биржа. Во Франции торги завершатся в 14:05 по местному времени (в 16:05 мск). Весь день будут закрыты биржи Германии, Швейцарии, Бразилии, Италии, Норвегии. К настоящему времени уже закрылась фондовая биржа Гонконга (торги проходили до 14:05 по местному времени).
Уже вчера активность торгов на российском рынке была ниже средней и по итогам дня объем торгов бумагами из состава индекса ММВБ составил только 27,157 млрд рублей. К закрытию рублевый индекс ММВБ вырос на 1,42% и составил 1747,85 пункта, долларовый РТС прибавил 3,03% - до отметки 785,51 пункта.
Вчера росли котировки флагманов российского рынка: "Сбербанк" ("обычка" +3,16%, "префы" +4,44%), "Газпром" (+1,57%), ВТБ (+1,57%). Банковские бумаги получили поддержку сильного рубля, кроме того "Сбербанк" сообщил о достаточно успешной реализации стратегии по потребкредитованию. "Газпром" провел две встречи с важными контрагентами – Украиной и Ираном. Акции "Норникеля" выросли на 2,06% в ожидании дивидендной отсечки, которая состоится 30 декабря (с учетом режима торгов Т+2 последний день для покупки с учетом дивидендов – 28 декабря). Также сильно смотрелись Polymetal (+4,37%), "НОВАТЭК" (+3,57%), Yandex (+3,21%), "Транснефть" ап (+3,2%), "Роснефть" (+2,19%).
Хуже рынка выглядели бумаги "Полюс Золото" (-2,65%) после роста в предыдущие сессии. В минусе и котировки "ВСМПО-АВИСМА" (-1,98%), которые, вероятно, реагируют на обновление американского санкционного списка, в котором оказались и оборонные предприятия. Также снижались: "М.Видео" (-1,9%), "СОЛЛЕРС" (-1,46%),"Интер РАО" (-1,03%), "Аэрофлот" (-0,85%).
На биржах Старого Света покупатели были в силе, однако говорить о рождественском ралли не приходилось. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 2,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 2,34%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – 2,28%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,17537, "Газпром" (Анг) – 3,79765, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,9556, "Норильский никель" (Анг) – 13,35227, "Роснефть" (Анг) – 3,5536, "Ростелеком" (Анг) – 7,68131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,800082, "Сбербанк" (Анг) – 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,34108, "ВымпелКом" – 3,44975, "Мечел Сталь" – 0,86275.
Американские площадки росли на хорошей статистике, несмотря на то, что она говорит в пользу дальнейшего ужесточения монетарной политики ФРС. Так, данные по личным доходам населения за ноябрь превзошли ожидания рынка и выросли на 0,3%, вместо ожидавшихся 0,2%. Заказы на товары длительного пользования показали нулевую динамику в ноябре, тогда как рынок ждал снижения на 0,6%. Личные расходы выросли на 0,3%, как и ожидалось. В то же время, данные о продажах нового жилья за ноябрь ожиданий рынка не оправдали – было зафиксировано 490 тыс. продаж, ожидалось 505 тыс. По итогам дня индустриальный Dow Jones вырос на 1,06%, индекс широкого рынка SP500 – на 1,24%, высокотехнологичный Nasdaq – на 0,9%.
Сегодня утром основные индексы Азиатско-Тихоокеанского региона снижаются. Исключением стал только индекс островного Китая Hang Seng, который по итогам сессии прибавил 0,44%. Вчера в Японии биржи не работали в связи с национальным праздником (день рождения императора). Сегодня Банк Японии опубликовал протокол заседания по кредитно-денежной политике. "Эксперты ведомства обращают внимание на медленный рост заработной платы и инвестиций в производство, при этом аналитики сохраняют оптимизм по поводу дальнейшего развития ситуации в третьей экономике мира. При этом инвесторы сохраняют надежду на новые стимулы от Центробанка Страны восходящего солнца", - отмечает Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company. К 9:30 мск японский Nikkei снижается на 0,47%. Китайский индекс CSI300 теряет 1,437%, корейский KOSPI – 0,43%.
Динамика цен на нефть остается позитивной, хотя часть вчерашнего роста всё же потеряна. После публикации данных о снижении запасов в США нефть подходила к $38 по Brent. Спред между Brent и WTI нивелирован после решения США снять эмбарго на импорт нефти. Аналитики полагают, что на рынке на достаточно продолжительное время воцарится паритет между двумя сортами, несмотря на то, что американская нефть Light более качественная. К 9:30 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent стоит $37,62, контракт на баррель Light - $37,72.
Вчера ОПЕК опубликовала долгосрочный прогноз мирового рынка нефти. Организация ожидает снижения добычи нефти в России до 10,6 млн баррелей в сутки к 2020 году, а затем постепенный рост до 10,8 млн к 2040 году. Согласно документу, по итогам 2015 года добыча нефти в России составит 10,7 млн баррелей в сутки. ОПЕК также прогнозирует в среднесрочной перспективе рост стоимости своей нефти на $5 за баррель в год. К 2020 году стоимость барреля из нефтяной корзины ОПЕК может достичь $80, к 2030 году - $123, к 2040 - $160 за баррель.
До конца недели торги на российском рынке будут спокойными в отсутствие западных инвесторов. Нефть торгуется в плюсе, несмотря на то, что все негативные истории на рынке сырья остаются в силе. В целом, внешний фон складывается, скорее позитивным. Тем более, что в последнее время торги без участия западных игроков проходят более спокойно. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", ожидает открытия российского рынка в районе 1750 пунктов по ММВБ. "При этом вероятный дальнейший рост цен на нефть может создать неплохую основу для его предновогоднего ралли", - считает эксперт. Умеренного роста на старте торгов ожидает и Александр Волынский, управляющий активами ООО "Инвестиционная палата": "В ближайшие сессии возможен выход к 1780-1800 пунктам по индексу ММВБ, где, по нашему мнению, будет оправдано сокращение "длинных" позиций", - поясняет он.

Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
