<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zakrylsya-v-plyuse-pri-podderzhke-nefti-i-etot-trend-mozhet-soxranitsya-do-konca-nedel-20151223-194728/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок закрылся в плюсе при поддержке нефти, и этот тренд может сохраниться до конца недели]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги среды на российском рынке прошли позитивно, благодаря росту на внешних площадках и отскоку в нефти. Российских игроков не разочаровало расширение американских секторальных санкций на "дочки" "Сбербанка" и ВТБ и ряд других компаний. "Фондовый рынок и рубль никак не отреагировали на данное сообщение, так как существенных изменений в экономике они не несут", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари".
В целом, текущий рост можно считать техническим. Объем торгов акциями из состава индекса ММВБ в среду составил 27,157 млрд рублей. Активность торгов снижается из-за приближения рождественских каникул на западных площадках. Завтра католический Сочельник, и весь день будут закрыты биржи Германии, Швейцарии, Бразилии, Италии, Норвегии. По сокращенному графику будет работать биржа Гонконга – до 14:05 по местному времени. В 14:00 по местному времени завершатся торги в Испании, в 14:05 – во Франции. Также по сокращенному графику до 13:30 по местному времени будут работать фондовые биржи в США. Лондонская биржа будет торговаться полный день перед праздничным 25 декабря.
К закрытию рублевый индекс ММВБ вырос на 1,42% и составил 1747,85 пункта, долларовый РТС прибавил 3,03% - до отметки 785,51 пункта.
"Голубые фишки" сегодня росли широким фронтом. Акции "Сбербанка" ("обычка" +3,16%, "префы" +4,44%) заметно укрепились. Кредитная организация сообщила, что объем выданных ей потребительских кредитов по итогам года превысит 500 млрд рублей. При этом темпы роста кредитного портфеля банка в 2016 году ожидаются на уровне 2015 года. Также сильно смотрелись и акции ВТБ (+1,57%). Финансовый сектор сегодня стал бенефициаром роста курса национальной валюты. "Интерес к банковским акциям увеличился на фоне публикации на этой неделе ежемесячного отчета Банка России о состоянии сектора в ноябре, показавшего рост чистой прибыли к показателям октября, несмотря на рост просроченной задолженности и отчислений в резерв", - считает Дмитрий Беденков, начальник аналитического отдела ИК "РУСС-ИНВЕСТ".
Акции "Норникеля" выросли на 2,06% по итогам дня в ожидании дивидендной отсечки, которая состоится 30 декабря (с учетом режима торгов Т+2 последний день для покупки с учетом дивидендов – 28 декабря). Величина выплат на одну бумагу по итогам 9 месяцев составит 321,95 рубля.
Сегодня в Берлине состоялась встреча глав "Газпрома" и "Нафтогаза Украины", стороны обсудили транзит газа в Европу и план поставок на 1 квартал 2016 года. Событие носит, скорее, нейтральный характер. Котировки "газового гиганта" по итогам дня выросли на 1,57%.
Акции "Магнита" показали скромный прирост – всего 0,65%. Акционеры ритейлера ожидаемо одобрили выплату дивидендов за 9 месяцев 2015 года в размере 79,77 рубля на бумагу. В лидерах роста сегодня были котировки Polymetal (+4,37%), "НОВАТЭКа" (+3,57%), Yandex (+3,21%), "Транснефти" ап (+3,2%), "Роснефти" (+2,19%).
Хуже рынка выглядели бумаги "Полюс Золото" (-2,65%) после роста в предыдущие сессии. В минусе и котировки "ВСМПО-АВИСМА" (-1,98%), которые, вероятно, реагируют на обновление американского санкционного списка, в котором оказались и оборонные предприятия. Также снижались: "М.Видео" (-1,9%), "СОЛЛЕРС" (-1,46%),"Интер РАО" (-1,03%), "Аэрофлот" (-0,85%).
Европейские биржи провели последнюю наиболее активную сессию в этом году на положительной территории. На полноценное рождественское ралли в этом году сил у покупателей не хватило из-за большого количества нервирующих событий, таких как решение ФРС по ставке и обвальное падение цен на нефть. Однако финальная для многих площадок сессия завершается ударным ростом. Из макроэкономической статистики сегодня стоит выделить окончательный ВВП Великобритании за 3 квартал, оказавшийся несколько хуже ожиданий рынка (0,4%, консенсус-прогноз составил 0,5%). По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 вырос на 2,6%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавил 2,34%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX – 2,28%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,17537, "Газпром" (Анг) – 3,79765, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,9556, "Норильский никель" (Анг) – 13,35227, "Роснефть" (Анг) – 3,5536, "Ростелеком" (Анг) – 7,68131, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,800082, "Сбербанк" (Анг) – 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,34108, "ВымпелКом" – 3,44975, "Мечел Сталь" – 0,86275.
Американская сессия проходит в свете публикующихся статданных, тем более что игрокам завтра предстоит еще полдня полноценной торговли. Данные по личным доходам населения за ноябрь превзошли ожидания рынка и выросли на 0,3%, вместо ожидавшихся 0,2%. Заказы на товары длительного пользования показали нулевую динамику в ноябре, тогда как рынок ждал снижения на 0,6%. Личные расходы выросли на 0,3%, как и ожидалось. В целом, очередная порция хорошей статистики говорит в пользу ужесточения денежно-кредитной политики ФРС США. В то же время, данные о продажах нового жилья за ноябрь ожиданий рынка не оправдали – было зафиксировано 490 тыс. продаж, ожидалось 505 тыс. К 19:40 мск индустриальный Dow Jones вырос на 0,75%, индекс широкого рынка SP500 – на 0,86%, высокотехнологичный Nasdaq – на 0,58%.
Цены на нефть отскочили от 11-летних минимумов и растут в среднем на 1,5%. "Нефть дорожает в середине недели в рамках технического отскока и массового закрытия коротких позиций перед любимым западным праздником – Рождеством", - считает Александр Разуваев. По мнению аналитиков "Нордеа-Банка", в пользу "черного золота" сыграло также частичное ослабление позиций доллара. Спред между Brent и WTI ушел в прошлое после отмены эмбарго на экспорт нефти из США. Вчера API опубликовал данные по запасам нефти в Штатах за неделю – снижение составило 3,6 млн баррелей. По официальным данным Минэнерго США, вышедшим сегодня, запасы нефти и нефтепродуктов в Штатах за неделю снизились на 5,877 млн баррелей, тогда как ожидался рост на 1,083 млн баррелей. После выхода статистики рост цен на нефть ускорился, и к 19:40 мск февральский фьючерс на североморскую нефть Brent стоит $37,18, контракт на Light стоит $37,51. Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что после Нового года в нефти будет еще один заход на снижение цен, но, скорее всего, финальный. Формирование повышательного тренда ожидается к весне.
Российский рубль сегодня чувствует себя весьма уверенно. Помимо растущей нефти, в пользу укрепления нацвалюты говорит и налоговый период декабря. Тем не менее, Роман Ткачук, аналитик ИК "Окей Брокер", призывает не слишком радоваться такой динамике: "Даже при текущей стоимости нефти рубль выглядит переоцененным. В ближайшие дни первую скрипку по-прежнему будет играть нефть. Давление на последнюю может сохраниться. Из локальных факторов мы имеем: налоговый период, но, с другой стороны, Банк России увеличивает предложение ликвидности под конец года (последние лимиты по операциям недельного РЕПО тому подтверждение)", - поясняет эксперт. К 19:40 мск доллар на торгах Московской биржи стоит 69,86 руб., евро – 75,98 руб.
Главной идеей для российского рынка остается технический отскок. Новогоднего ралли в этом году, очевидно, ждать не стоит. Но, по мнению экспертов, торги в отсутствие западных инвесторов в последнее время на российском рынке проходят более позитивно. Локтюхов Евгений, руководитель направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", полагает, что игроки на российском рынке настроены на продолжение отскока в католическое Рождество. "Ближайшим сопротивлением по индексу ММВБ выступает район 1765-1775 пунктов, поддержкой - 1735-1740 пунктов", - добавляет эксперт.
Завтра динамика будет всецело зависеть от настроений на сырьевых площадках. "Индексы ММВБ и РТС попытались нивеллировать резкое снижение конца прошлой - начала нынешней недели, и на фоне удерживающейся выше 36 долл./барр. нефти осторожные покупки в ближайшие дни могут продолжиться. Полагаем, что индекс ММВБ завершит год в диапазоне 1750 – 1800 пунктов", - считает Алексей Моисеев, начальник отдела аналитической поддержки "БФА Банк".

Стратегия «Александр Суворов MSCI Russia» — выбор инвесторов, которые хотят иметь сбалансированный портфель и получать доходность выше индекса Московской биржи. Подключиться>>

__Проктолог-Иллюзионист__
Greh2011
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
