<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovyiy-rynok-rf-provodit-den-na-pozitive-no-zakrytie-torgov-budet-zaviset-ot-amerikanskoiy-makrostatistiki-20151223-134841/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовый рынок РФ проводит день на позитиве, но закрытие торгов будет зависеть от американской макростатистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Внешний позитив снова отразился на российском фондовом рынке ростом котировок, что заставляет участников торгов надеяться на возобновление предновогоднего ралли. Между тем, эксперты относятся к такому варианту развития событий скептически – несмотря на коррекцию вверх, цены на нефть по-прежнему остаются низкими. В то же время рубль "аномально" крепок и перекуплен, что оказывает поддержку рынку. К 13:40 мск индекс ММВБ поднялся на 1,009% - до 1740,74 пунктов, индекс РТС прибавил 1,39% и составляет 772,98 пунктов.
В лидерах роста на текущий момент находятся котировки "Сбербанка" (ап +3,5%, ао +2,2%) и ВТБ (+1,6%). "Крепость" российской валюты "повышает градус" ликвидности банков.
Дорожают также бумаги Polymetal (+2,4%), "Группы ЛСР" (+2,3%), Yandex (+2,3%), "Сургутнефтегаза" ("префы" +1,8%), RUSAL plc (+1,8%), "Э.ОН Россия" (+1,7%), "НОВАТЭКа" (+1,4%).
Растут на 0,2% акции "Магнита". Вчера акционеры ритейлера одобрили выплату дивидендов по обыкновенным акциям за 9 месяцев 2015 года в размере 179,77 рубля на бумагу.
В аутсайдерах торгов - "ИнтерРАО (-2,8%), ТМК (-2,5%), "Полюс Золото" (-2,3%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,4%), "Уралкалий" (-1,2%), "М.видео" (-0,9%), ФК "Открытие" (-0,9%), "Группа ПИК" (-0,8%).
Хуже рынка выглядит "ЛУКОЙЛ" (-0,7%). В акциях компании дивидендный "гэп" (65 рублей, доходность 2,7%).
На европейских рынках сегодня также присутствуют оптимистичные настроения. К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,47%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,56%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в плюс на 1,59%. В преддверии Рождества участники торгов предпочитают покупки, хотя опубликованные в регионе скудные данные макростатистики преимущественно оказались чуть хуже ожиданий. Так, окончательный ВВП Великобритании в 3 квартале текущего года сумел вырасти только на 0,4% вместо 0,5%, пересмотренное предыдущее значение индикатора 0,5%. В это же время швейцарский индекс опережающих индикаторов KOF в декабре оказался на уровне 96,6 пункта, хотя ожидалось, что индикатор составит 99,1 пункта. Порадовать, однако, инвесторов смогла информация по окончательному ВВП Франции, который в 3 квартале вырос на 0,3% к/к, как и предсказывали эксперты.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,87, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,528, "Норильский никель" (Анг) – 131,872, "Роснефть" (Анг) – 3,501, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,477, "Сбербанк" (Анг) – 1,512.
Нефтяные котировки после неожиданного падения запасов "черного золота" в США на 3,6 млн баррелей, по данным Американского института нефти, пытаются отскочить вверх. Однако текущая коррекция пока не вызывает доверия. Во-первых, на рынке углеводородов сохраняется общий негативный настрой на фоне превышения предложения над спросом, во-вторых, еще не известны данные динамике запасов нефти от Управления по энергетической информации США (данные выйдут сегодня в 18:30 мск). К 13:40 мск за баррель нефти марки Brent дают $35,56, Light - $36,5.
Плюс к этому, на рынке "черного золота" Light Sweet (WTI ) продолжает "дышать в спину" Brent. Аналитики банка "Санкт-Петербург" комментируют: "Средний спред в ноябре составлял 3 доллара США, сейчас он снизился до нуля. Рынок, таким образом, отыгрывает снятие запрета на экспорт нефти из США. С учетом того, что нефть WTI является более высококачественной по составу, ее удорожание выглядит как восстановление нормальной, более справедливой ситуации в результате отмены искусственно установленных ограничений".
Российская валюта в ходе торгов среды укрепляется по отношению к доллару США и евро. Несмотря на то что цены на нефть остаются низкими, утром курс рубля сумел опуститься ниже отметки 71 в паре с "американцем". Эксперты полагают, что поддержку "россиянину" оказывают крупные налоговые выплаты экспортеров. На текущий момент доллар США подешевел на 0,413% и составляет 70,93 рубля, евро – на 0,657% – до 77,54 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,528% до 73,90 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0929.
Что касается дальнейшей динамики отечественных биржевых индикаторов, то, по мнению Георгия Ващенко, начальника управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", несмотря на текущий рост, рождественского ралли ждать не стоит, а по итогам дня подъем рынка вряд ли превысит 1,5%. Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", напоминает, что выходящий сегодня блок макростатистики в США может оказать значительное влияние на настроения инвесторов и определить динамику не только американских индексов, но и закрытие на российском рынке.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
