<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-uluchshenie-vneshnego-fona-pomozhet-rynku-rf-otkrytsya-v-neznachitelnom-plyuse-20151223-095147/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Улучшение внешнего фона поможет рынку РФ открыться в незначительном плюсе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Приближение рождественских праздников снижает активность на фондовых рынках. В преддверии католического Рождества инвесторы Европы и США предпочитают покидать торговые площадки. Боковой динамикой отметился и российский рынок, последовавший за развитыми площадками. В итоге, к завершению вторника индекс ММВБ смог подняться на незначительные 0,3% - до 1723,35 пункта. Индекс РТС тоже показал слабую динамику и подрос на 0,4%, его значение составило 762,4 пункта.
В числе негативных факторов, оказывающих давление на торги, можно отметить низкий уровень нефтяных фьючерсов. В понедельник нефть марки Brent опустилась до минимумов 2008 года. Между тем, отечественные индексы продолжают торговаться на положительной стороне, что объясняется не столько силой индикаторов, сколько слабостью рынка, в последнее время объемы торгов находятся на низком уровне. При этом продолжается отток средств из фондов, ориентированных на российские активы. Так, согласно данным EPFR за неделю, завершившуюся 16 декабря, отток средств составил $78,9 млн против $38,4 млн неделей ранее.
Лучше рынка закрыли день акции "РусГидро" (+2,1%), ГМК "Норникель" (+1,9%), банка "Открытие" (+1,4%), "Газпрома" (+1,2%), "Роснефти" (+1%), "Аэрофлота" (+1%).
Вырвались в лидеры и бумаги банковского сектора: "Сбербанк" (ап +2,4%, ао +1,08%), ВТБ (+1,4%).
Аутсайдерами стали котировки "Полюс Золото" (-5,8%), ТМК (-4,6%), "МегаФона" (-3,4%), RUSAL plc (-3,1%), "Мечела" (ао -2,2%), "Фармстандарта" (-1,8%), "ФосАгро" (-1,7%).
Акции "Уралкалия" (-3,5%) негативно восприняли новости об аннулировании листинга и допуска к обращению GDR компании на Лондонской фондовой бирже.
Закрытие европейских рынков носило разнонаправленный характер на фоне снижения объемов торгов в предрождественские дни. Ликвидность на рынке по мере приближения к завершению года "сходит на нет", драйверы роста отсутствуют. По итогам торгов вторника индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX завершил день в минусе на 0,09%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,05%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,13136, "Газпром" - 3,67562, "ЛУКОЙЛ"– 32,52553, "Норильский никель" – 12,88219, "Роснефть" - 3,44559, "Ростелеком" - 7,52662, "Сургутнефтегаз" - 4,72680, "Сбербанк" - 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,30107, "ВымпелКом" - 3,47070, "Мечел Сталь" - 0,84884.
Данные о росте ВВП США в третьем квартале на 2% поддержали американский рынок и помогли индексам закрыться в плюсе: Dow Jones вырос на 0,96%, NASDAQ - на 0,65%, S&P 500 - на 0,88%. Между тем, хуже прогнозов оказались данные по рынку жилья. Так, число продаж домов на вторичном рынке в ноябре снизилось до 4,76 млн, в то время как прогнозировалось снижение с 5,36 млн до 5,35 млн домов. Плюс к этому, не остается в стороне низкий уровень котировок нефти и снижение активности в преддверии выходных дней. В перспективе ожидается, что американский фондовый рынок останется на текущих уровнях, или же покажет небольшое снижение.
На азиатских торгах преобладает позитив, индикаторы повторяют "плюсовое" закрытие Америки и рост нефтяных котировок, которые устремились к отметке $37 за баррель Brent. К текущему моменту корейский индекс KOSPI растет на 0,3%, китайский CSI-300 поднимается на 0,8%, гонконгский HANG SENG оказался в плюсе на 0,9%.
Российский фондовый рынок продолжает следовать за нефтяными котировками. "Черное золото", в свою очередь, пытается восстановиться после падения во вторник до минимума с 2008 года. Нефтяные же фьючерсы, показывающие низкие уровни, продолжают пребывать под давлением переизбытка углеводородов. Сегодня будут опубликованы данные о запасах нефти, ожидается очередное повышение показателя на 1,083 млн баррелей. Напомним, что неделей ранее рост составил 4,8 млн баррелей. Плюс к этому, давление на сырьевой рынок оказывают высокие объемы поставок сырья из Саудовской Аравии и ожидания выхода на рынок Ирана, который хочет вернуть себе досанкционные объемы добычи нефти. Плюс к этому, пессимистично участники торгов оценивают теплую зиму, что снижает объемы потребления углеводородов. Еще одним отрицательны фактом стало решение американского Конгресса о снятии запрета на экспорт нефти из США, что, безусловно, увеличит и без того высокий объем предложения сырья на рынке. К текущему моменту нефть марки Brent подрастает до $36,49 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $36,48.
Текущая неделя на российском рынке пройдет в "боковике", торги будут вялыми. Сегодня праздничный день в Японии (день рождения императора), завтра начинаются рождественские каникулы в Европе, в пятницу будут закрыты американские фондовые площадки. Вялая динамика на основных рынках распространится и на другие биржевые площадки, не станет исключением и Россия. Между тем, можно прогнозировать, что при сохранении текущих цен отечественные индексы смогут закрыть год на текущих уровнях. Но в случае просадки нефти, которая может случиться после публикации данных о запасах сырья в США, российские индикаторы не смогут противостоять негативу и устремятся к новым минимумам.
Кроме того, в последние дни уходящего года на авансцену вновь выходят политические риски. Во-первых, сильное давление на отечественные индексы оказывает решение ЕС продлить экономические санкции в отношении России до 31 июля 2016 года. Соответствующее решение в минувший понедельник согласовал Совет ЕС.
Во-вторых, давление оказывает решение Минфина США в минувший вторник о расширении действующих экономических ограничений в отношении России. В частности, под санкции попали структуры (уже находящихся под ограничениями) бизнесменов Геннадия Тимченко, братьев Аркадия и Бориса Ротенбергов, не обошли стороной и "дочек" Ростеха. При этом американское ведомство отметило, что эти действия стоит расценивать как уточнение уже действующих мер, а не усиление санкций. "Уточняя санкции и мешая попыткам уклониться от санкций, мы демонстрируем твердое решение оказывать давление на Россию, чтобы та уважала безопасность и суверенитет Украины", - пояснил директор OFAC Джон Смит. Москва, в свою очередь, придерживается иного мнения, замглавы комитета Совета Федерации по международным делам Андрей Климов призвал отреагировать на американские санкции не зеркальными мерами, а более жесткими.
В-третьих, добавляет пессимизма решение Украины подать иск в ЕСПЧ за нанесенный Россией украинскому бизнесу ущерб после присоединения Крыма к РФ. Об этом заявил украинский министр иностранных дел Павел Климкин. Стоит отметить, что это уже не первый иск в Европейский суд по правам человека. В настоящее время ЕСПЧ работает над двумя исками Украины к России. В свою очередь, российская сторона неоднократно заявляла, что референдум о присоединении полуострова прошли в соответствии с нормами международного права и уставу ООН.
К открытию российского рынка сложился умеренно позитивный внешний фон: индексы США завершили день в плюсе, но фьючерс на индекс S&P 500 умеренно дешевеет, теряя 0,1%, азиатские индексы завершают свои торги в плюсе, нефть Brent торгуется выше $36 за баррель. Техническая картина предполагает позитивное открытие российских торгов. Как полагает Александр Волынский, управляющий активами компании "Инвестиционная палата", в течение дня индекс ММВБ будет находиться в диапазоне 1715-1750 пунктов. В целом, сохранение котировок нефти на низком уровне, спад активность игроков на мировых площадках будут провоцировать снижение активности покупателей и на российском рынке акций. Основное внимание игроков будет обращено на статистику запасов нефти в США, которые будут опубликованы ближе к закрытию рынка РФ и определят динамику отечественных площадок до конца года.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
