<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/sil-dlya-rosta-u-fondovogo-rynka-rf-net-no-spekulyacii-po-otdelnym-bumagam-ne-isklyucheny-20151222-195915/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сил для роста у фондового рынка РФ нет, но спекуляции по отдельным бумагам не исключены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторник на отечественном рынке акций прошел под знаком коррекции. Участники торгов взяли передышку после пятничной просадки. Поддавшись нарастающему влиянию предпраздничного настроения с внешних площадок, российские биржевые индикаторы ушли в незначительный плюс. В свою очередь цены на нефть предпринимали попытки к отскоку, рубль укреплялся. На этом фоне к закрытию рублевый индикатор широкого рынка ММВБ подрос на 0,375% и составил 1 723,35 пункта, валютный индекс РТС оказался в плюсе на 0,45%, закрепившись у отметки 762,4 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к предыдущему дню снизились – до 20,336 млрд рублей.
По итогам дня в лидерах роста находились бумаги "РусГидро" (+2,13%), БФК "Открытие" (+1,41%), "Аэрофлота" (+1,05%).
Хорошо показали себя банки, прибавившие на укреплении рубля: "Сбербанк" (ао +1,08%, ап +2,47%), ВТБ (+1,41%). Между тем, Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", отмечает, что среднесрочная техническая картина в этих акциях выглядит нейтральной.
В плюсе торговались бумаги ГМК "Норильского никеля" (+1,9%). Сегодня акционеры компании одобрили выплату дивидендов за 9 месяцев 2015 года в размере 321,95 рубля на акцию.
"Не унывают" и отдельные представители нефтегазового сектора. Котировки "Газпрома" и "Роснефти" прибавили в свой актив 1,29% и 1,05% соответственно.
Хуже рынка выглядели - "Полюс Золото" (-8,51%), ТМК (-4,62%), "МегаФон" (-3,44%), RUSAL plc (-3,11%), "Мечел" ("обычка" -2,2%, "префы" -1,31%), "Группа ЛСР" (-1,69%). Подешевели на 3,55% бумаги "Уралкалия". С сегодняшнего дня ГДР эмитента прекращают торговаться на Лондонской фондовой бирже. Сдал "ФосАгро" - его акции потеряли 1,75%.
Динамика европейских торгов на протяжении дня на низких объемах торгов преимущественно была позитивной. С одной стороны, инвесторы продолжают надеяться на то, что власти Китая примут новые меры для стимулирования экономического подъема, и следят за ценами на "черное золото", с другой – анализируют вышедшую макростатистику. Из опубликованных данных отметим оказавшийся лучше ожиданий индекс потребительской уверенности GfK Великобритании – в декабре показатель составил 2 пункта вместо 1. В то же время германский индекс потребительского доверия GfK за январь также превысил ожидания и составил 9,4 пункта против 9,3. Также в Германии сегодня были опубликована информация по импортным ценам за ноябрь, которые м/м составили -0.2%, г/г – 3,5%. К закрытию индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,05%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 ушел в плюс на 0,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,09%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,13136, "Газпром" (Анг) – 3,67562, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,52553, "Норильский никель" (Анг) – 12,88219, "Роснефть" (Анг) – 3,44559, "Ростелеком" (Анг) – 7,53128, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,72680, "Сбербанк" (Анг) – 5,92101. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,31107, "ВымпелКом" - 3,46059, "Мечел Сталь" - 0,84384.
На американских рынках также преобладают покупки. В фокусе внимания игроков - окончательные данные по ВВП страны за 3 квартал и отчет о продажах домов на вторичном рынке в ноябре. Уже стало известно, что экономика США в 3 квартале выросла на 2% вместо ожидаемых 1,9%, предыдущее значение показателя – 2,1%. В то же время продажи домов на вторичном рынке в ноябре снизились по отношению к прошлому месяцу до 4,76 млн, хотя ожидался рост показателя до 5,35 млн. К 19:50 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones ушел в плюс на 0,445%, индекс широкого рынка S&P-500 – на 0,423%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq - на 0,177%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,315% и составляет 75 850 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,01%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,154%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,173%.
На рынке "черного золота" сегодня пытался сформироваться отскок наверх, однако поводов для "миграции" котировок на положительную территорию по-прежнему нет. Между тем, публикация американских недельных данных по запасам нефти завтра может стать толчком к коррекции цен. К 19:50 мск "бочка" североморской смеси Brent оценивалась в $36,38, Light – в $36,37.
Несмотря ни на что, российская валюта в течение дня чувствовала себя неплохо. "При цене на нефть $36,40 равновесный курс USD/RUB составляет около 90 рублей за доллар", - отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс". Однако едва ли стоит ждать существенного ослабления "россиянина" до наступающего года - поддержку отечественной валюте оказывают меры со стороны ЦБ РФ и налоговые выплаты экспортеров. К 19:50 мск доллар США подорожал на 0,01% и составлял 71,24 рубля, евро - на 0,409% – до 78,13 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,198% – до 74,34 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,097.
Что касается дальнейшей динамики отечественного фондового рынка, то большинство экспертов ожидает сохранения "болтанки" российских индексов на текущих уровнях вплоть до новогодних праздников. "Иностранные инвесторы покинули рынок, и собственных сил для подъема не хватит", - комментирует Алексей Бачурин, главный трейдер "Ренессанс Капитал". В то же время, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", не исключены отдельные всплески активности. "В ближайшие дни российские акции окажутся под властью спекулянтов, что добавит им волатильности, но не придаст четкого вектора для направленного движения", - полагает г-н Манжос.

Авторская стратегия доверительного управления «Хомяк» Андрея Саморядова. Инвестирование в бумаги с высоким потенциалом по авторской методике известного трейдера. Подключение онлайн — от 1 млн руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
