<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/do-konca-goda-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-mozhet-pokazat-neznachitelnyiy-rost-no-novogodnego-ralli-zhdat-ne-stoit-20151222-134536/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До конца года российский фондовый рынок может показать незначительный рост, но новогоднего ралли ждать не стоит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Наметившаяся слабая корректировка нефтяных фьючерсов помогает российскому рынку во вторник удерживаться на положительной территории. Сырьевые рынки получили поддержку со стороны новостей о возможной дополнительной поддержке китайской экономики. Так, в минувший понедельник руководство Китая заявило о возможности допподдержки экономического роста страны, включая увеличение госрасходов и стимулирование рынка жилья. Эти новости привели к росту цен на нефть после снижения до многолетних минимумов. Кроме того, поддержку индексу ММВБ оказывает ослабление рубля. К концу года аналитики не ждут новогоднего ралли. К 13:30 мск индекс ММВБ подрос на 0,2%, его значение составило 1720,58 пункта. Индекс РТС оказался в плюсе на 0,4%, поднявшись до 762,37 пункта.
Кроме того, активность торгов на российском рынке будет невысокой в канун празднования рождества в Европе и США. Российский рынок, зависимый от динамики развитых площадок, в отсутствие драйверов для движения не сможет самостоятельно определиться с направлением движения. После ухода иностранных инвесторов на праздники, отечественный рынок, и без того слабый, станет малоликвидным.
В лидерах роста во вторник оказались бумаги АФК "Система" (+1,7%), Yandex (+1,6%), "Роснефть" (+1%), "Газпром" (+1%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+1%).
Укрепление рубля поддерживает бумаги банковского сектора: "Сбербанк" (ап +1,8%, ао +0,9%), ВТБ (+1,9%).
Относительно спокойствие на рынке РФ и укрепление российской валюты поддерживает позитивную динамику в бумагах энергетиков, ориентированных на внутренний рынок: "РусГидро" (+1,3%), "Мосэнерго" (+0,8%), "Энел Россия" (+0,4%),"Россети" (+0,5%), "Э.ОН Россия" (+0,1%),
Аутсайдерами стали акции ТМК (-3,7%), "префы" "Ростелекома" (-2,6%), бумаги "Уралкалия" (-2,1%), "МегаФона" (-1,6%), "префы" "Транснефти" (-1,4%).
После сильного роста предыдущих дней котировки "АЛРОСА" (-0,3%) корректировались. Правда, бумаги во второй половине дня могут выйти в плюс, отыгрывая новости об обсуждении с Гохраном сделки по продаже алмазов в Госфонд. Сделка может состояться уже в 2016 году.
Утром индексы старого Света росли на фоне немецкой статистики, оказавшейся немного лучше прогнозов. Так, стало известно, что индекс доверия потребительского доверия Gfk за январь составил 9,4 пункта против 9,3 пункта в декабре. Аналитики ожидали, что значение индекса останется на уровне декабрьского показателя. Кроме того, стало известно, что импортные цены по итогам ноября показали снижение на 0,2%, в то время как в октябре показатель потерял 0,3%. Между тем, участники рынка постепенно начинают закрывать позиции и стараются не открывать новых в ожидании рождественских каникул. К 13:30 мск британский FTSE100 рос на 0,3%, в то время как немецкий DAX терял 0,3%, а французский CAC40 снижался на 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,838, "ЛУКОЙЛ" – 32,426, "Норильский никель" – 127,422, "Роснефть" – 3,439, "РусГидро"– 0,01, "Сургутнефтегаз" – 0,474, "Сбербанк" – 1,463.
Нефтяные котировки в ходе торгов вторника восстанавливаются после снижения накануне до минимальных уровней 2004 года. К текущему моменту нефть марки Brent подросла до $36,4 за баррель, "бочка" нефти марки Light смогла подтянуться до $36,04. Однако, по мнению большинства аналитиков, фундаментальных предпосылок для формирования устойчивого роста "черного золота" нет. Завтра станут известны данные о запасах нефти в США от Управления энергетической информации. Ожидается, что они вновь покажут увеличение, так как расход сырья из-за теплых погодных условий снижается. После роста на 4,8 млн баррелей неделей раньше прогнозируется увеличение запасов нефти еще на 1,433 млн баррелей. Плюс к этому, в зимний период на рынок выйдет Иран, который намерен выйти на досанкционные объемы экспорта.
Рубль сегодня укрепляется, отыгрывая отскок в нефтяных ценах. Между тем, российская валюта продолжает находиться под давлением, так как котировки "черного золота" все еще торгуются на низких уровнях. Текущее укрепление "россиянина" поддержано также налоговым периодом, который продлиться до конца недели. Плюс к этому, ожидается снижение волатильности на мировых рынках в связи с предстоящим Рождеством в Европе и США. К 13:30 мск доллар США подешевел на 0,15% и составляет 71,125 рубля, евро потерял 0,08%, его значение просело до 77,752 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,12% - до 74,1072 рубля. Тем не менее, участникам рынка стоит обратить внимание на данные по окончательному ВВП США за 3 квартал, а также на личные доходы и расходы населения. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0932.
Фондовые "игроки" уже не надеются на традиционное рождественское ралли, чему мешают низкие цены на нефть и начавшееся ужесточение монетарной политики ФРС. Однако после ухода иностранных инвесторов на новогодние каникулы российский рынок может показать рост, полагает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", но этот подъем не будет внушительным. "Новогодний подскок индекса ММВБ в лучшем случае достигнет 1830 пунктов", - уточнят эксперт. Влияние на динамику торгов второй половины дня может оказать публикация заокеанской статистики. Стоит обратить внимание на оценки ВВП США за 3 квартал (который станет известен в 16:30 мск) и рынку недвижимости (18:00 мск). Если статистика окажется выше прогнозов, то это может стать сигналом восстановления американской экономики, что поддержит "черное золото" и станет причиной появления аппетита у инвесторов на рисковые активы.
Между тем, сильное давление в средне- и долгосрочной перспективе на динамику российского рынка будет оказывать решение Евросоюза продлить экономические санкции против России до 31 июля 2016 года. Напомним, что изначально санкции были введены на один год (до 31 июля 2014 года).

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
