<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/slabost-nefti-prodolzhaet-okazyvat-davlenie-na-rynok-rf-potencial-korrekcionnogo-otskoka-ne-velik-20151221-201544/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слабость нефти продолжает оказывать давление на рынок РФ, потенциал коррекционного отскока не велик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок первые торги недели все же завершил в минусе. Несмотря на то что рублевый ММВБ большую часть сессии стремился к технической коррекции, по итогам дня он оказался в минусе на 0,1% у отметки 1716.91 пункта. Валютный РТС снижался более активно на фоне ослабления рубля к ведущим мировым валютам, его просадка составила 0,8%, он остановился у отметки 758.97 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 27,784 млрд рублей, оказавшись ниже показателя пятницы. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", российский рынок пока не способен совершить масштабный коррекционный отскок. Эксперт считает, что игроки на повышение проявляют разумную осторожность в связи с явной слабостью нефтяного рынка.
Сегодня совет ЕС принял решение продлить санкции в отношении России еще на шесть месяцев до 31 июля 2016 года. Однако новость прошла незамеченной для рынка, отечественные участники уже слабо верят в нормализацию отношений с Западом в ближайшей перспективе.
В плюсе завершили торги акции "Сбербанка"-п (+3,6%), АФК "Система" (+3,2%), "Акрона" (+3,1%), ТМК (+2,9%), "Сургутнефтегаза"-п (+2,3%). Более чем на 30% вечером подскочили акции "Полюс Золото", затем котировки вернулись в плюс на 13%. По мнению аналитиков, такой эмоциональный ажиотаж со стороны инвесторов связан с реорганизацией компании, в ходе которой активы будут возвращены в Россию, и акции будут представлены только на Московской бирже. Стоит также отметить, что в ходе сегодняшних торгов дорожало и само золото, что благоприятно отразилось на позициях отечественных золотодобытчиков, например, Polymetal (+6,9%).
В списке основных аутсайдеров оказались "МегаФон" (-6,8%), МТС (-3,8%), "Распадская" (-3,7%), "М.Видео" (-3,2%), ОГК-2 (-3,1%).
Европейский рынок, несмотря на то что большую часть дня торговался с повышательной динамикой, закрылся все же в минусе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,29%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 1,04%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 1,3%. Сегодня в Европе довольно спокойный день, значимой макростатистики опубликовано не было.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,08035, "Газпром" - 3,62462, "ЛУКОЙЛ"– 32,48552, "Норильский никель" – 12,60714, "Роснефть" - 3,41658, "Ростелеком" - 7,68131, "Сургутнефтегаз" - 4,69980, "Сбербанк" - 5,81899. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,31107, "ВымпелКом" - 3,42058, "Мечел Сталь" - 0,78350.
Американский рынок растет: на 20:10 мск индекс Dow Jones повышается на 0,1%, индекс S&P-500 - на 0,1%, Nasdaq - на 0,4%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,17% и составляет 75 230 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,44%, "ЛУКОЙЛ" - в плюсе на 0,15%.
Нефтяные котировки на торгах понедельника обновили свои многолетние минимумы, к середине дня баррель Brent стоил около 2600 рублей, при том что на 2016 год в бюджете России заложены рублевые цены выше 3000 рублей за баррель. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $36,17, Light - $35,57 за баррель. Однако, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика инвестиционного холдинга "ФИНАМ", ситуация на сырьевом рынке не критична. Эксперт полагает, что котировки Brent и WTI в среднесрочной перспективе стабилизируются где-то в коридоре $35-40 за баррель. "Сейчас в цены на сырье уже заложены все возможные негативные факторы: переизбыток предложения, слабый спрос, большие запасы и укрепление доллара к корзине валют, поэтому выход даже умеренно положительной макростатистики приведет к росту котировок от текущих уровней", - полагает аналитик.
На фоне снижения сырьевого рынка рубль умеренно ослабляется к доллару и евро. Налоговый период, пик которого придется на 25 декабря, а также действия ЦБ удерживают "россиянина" от более существенной просадки. Однако, в целом, при текущих ценовых уровнях на нефть вряд ли стоит с оптимизмом смотреть на динамику национальной валюты. К 20:10 доллар США повышается на 0,4% и составляет 71,2790 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 77,84, поднимаясь 0,9%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,6% – до 74,2327 руб.
Текущая неделя будет укороченной для иностранных коллег в связи с празднованием католического Рождества. Активность на отечественных площадках также будет снижаться. По мнению Евгения Локтюхова, руководителя направления "Анализ отраслей и финансовых рынков" "Промсвязьбанка", тест 1680-1700 пунктов по индексу ММВБ на этой неделе остается текущим основным сценарием и может быть отменен лишь при отскоке на рынке нефти, который, как и рынки ЕМ и России, в частности, испытывает дефицит идей в условиях снижения торговой активности инвесторов перед праздниками.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

Ликерман
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
