<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ponedelnik-na-rynke-rf-preobladayut-korrekcionnye-nastroeniya-no-s-tekushimi-cenami-na-neft-rasschityvat-na-sushestvennyiy-rost-ne-stoit-20151221-134958/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На рынке РФ преобладают коррекционные настроения, но с текущими ценами на нефть рассчитывать на существенный рост не стоит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начав новую неделю смешанной динамикой, российские фондовые индикаторы днем перешли в "зеленую зону". Между тем, текущий рост может быть воспринят только как техническая коррекция, поскольку давление на российский рынок акций продолжают оказывать по-прежнему низкие цены на нефть. К 13:45 мск индекс ММВБ подрос на 0,66% - до 1730,51 пунктов, индекс РТС прибавил 0,11% и составляет 766,59 пунктов.
В лидерах роста на текущий момент находятся бумаги Polymetal (+5,4%) в ответ на новость о включении "горнорудника" в список FTSE4Good Index Series.
Дорожают котировки "Сбербанка" ("префы" +3,7%, "обычка" +1,1%). Инвесторы оценивают новость о том, что эмитент подписал мировое соглашение с "Мечелом" (ао +2,8%, ап +1,8%) по ряду судебных процессов между "Южным Кузбассом" и банком.
Лучше рынка также торгуются - "Полюс Золото" (+3,9%), "Сбербанк" ("префы" +3,8%), АФК "Система" (+3,1%), "Акрон" (+2,8%), "СОЛЛЕРС" (+2,4%).
Растут на 2,1% акции "НОВАТЭКа". Сегодня стало известно, что компания с 14 по 18 декабря в рамках программы buyback выкупила 225 тысяч акций.
Хуже рынка выглядит "МегаФон" (-7,73%). Сегодня бумаги торгуются без дивидендов за 9 месяцев (64,51 рублей).
Также в аутсайдерах находятся привилегированные акции "Селигдара" (-4,4%), "обычка" ОГК-2 (-2,9%), БФК "Открытие" (-2,3%), ТМК (-1,7%), "М.видео" (-1,7%), "Распадской" (-1,4%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,2%), МТС (-1,1%).
На рынках Старого Света сегодня преобладают покупки. К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,92%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 -на 0,79%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 1,53%. Выхода значимой макростатистики в регионе сегодня не ожидается, из второстепенной отметим опубликованный в Германии индекс цен производителей, который снизился в рамках ожиданий в ноябре на 0,2%, предыдущее значение показателя -0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,847, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 32,689, "Норильский никель" (Анг) – 128,527, "Роснефть" (Анг) – 3,503, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,481, "Сбербанк" (Анг) – 1,481.
Рынок "черного золота" остается депрессивным. Котировки Brent уже успели протестировать 11-летний минимум на уровне $36,29 за баррель. Давление на цены оказывают набравшийся силы на фоне шага к ужесточению монетарной политики ФРС доллар и продолжающаяся на рынке ситуация превышения предложения над спросом. Сюрприз в виде пятничных данных от Baker Hughes также "подлил масла в огонь" - количество буровых установок в США по добыче нефти увеличилось на 17 единиц, до 541. Также добавила ценам негатива новость об отмене запрета на экспорт нефти из США. "Судя по тренду, который прослеживается на дневном графике, среднесрочной целью снижения Brent является отметка $30 за баррель", - отмечает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями". К 13:40 мск за баррель нефти марки Brent дают $36,64, Light - $35,92.
Российский рубль в ходе торгов среды теряет позиции по отношению к компонентам бивалютной корзины, однако в целом выглядит неплохо при стоимости нефти ниже $37. Поддержку отечественной валюте оказывают меры по ужесточению политики предоставления ликвидности от ЦБ РФ. Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", комментирует: "На текущий момент российский рубль в паре с долларом должен уже находиться в диапазоне 80-83, но российский ЦБ изо всех сил продолжает сдерживать его падение, искусственно зажимая рублёвую ликвидность, чтобы создать дефицит рублей. Самое страшное в том, что долго он этого делать не сможет, и, если цены на нефть до конца года не восстановятся хотя бы на 10-15%, то уже в январе российский рубль испытает ещё одну волну девальвации на 10-20%, и отметки 80-85 за один американский доллар станут реальностью". К 13:40 мск доллар США подорожал на 0,203% и составляет 71,09 рубля, евро – на 0,089% – до 77,17 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,15% до 73,83 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0856.
Во второй половине дня, по мнению аналитиков, в отсутствие важной макроэкономической статистики, ожидается переход российского рынка акций в "боковик". "Смешанный внешний фон пока не способствует направленному движению российских индексов. В связи с дешевеющими фьючерсами на "черное золото", рассчитывать на существенный коррекционный отскок к пятничному падению пока не приходится", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
