<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-rf-na-otkrytii-popytaetsya-otygrat-pyatnichnye-poteri-no-zatem-snizhenie-mozhet-vozobnovitsya-20151221-092753/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок РФ на открытии попытается отыграть пятничные потери, но затем снижение может возобновиться]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершил минувшую неделю ощутимым падением, вторя динамике ведущих мировых площадок. Оптимизм, захвативший рынки после решение ФРС США повысить ключевую ставку, быстро сошел на нет. Для российского рынка дополнительным ударом стало дальнейшее снижение нефтяных цен. "В начале прошлой недели мы видели отскок индекса ММВБ от технической поддержки 1715 пунктов. Отскок осуществлялся силами спекулянтов, которые долго акции не держат, в конце недели они увидели просадку сырьевых цен и избавились от акций. Большинство долгосрочных инвесторов сейчас стоят в стороне от рынка потому что "вотум доверия" к экономике России на 2016 год отсутствует", - считает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу, ИК "Церих Кэпитал Менеджмент".
В итоге, в пятницу рублевый индекс ММВБ упал на 3,47% и закрылся на отметке 1719,16 пункта, долларовый РТС провалился на 3,33% и составляет 765,73 пункта.
Хуже рынка торговались и акции АФК "Система" (-6,83%), Polymetal (-5,7%), "Э.ОН Россия" (-5,25%), "Магнита" (-4,95%), "Сбербанка" (пр. -7,4%, об. -4,76%), ВТБ (-4,28%), "ЛУКОЙЛа" (-3,64%), "Роснефти" (-2,79%). Котировки "Газпрома" упали на 4,09%.
Лидерами роста в течение сессии были акции "Аптечной сети 36,6" (+5,5%). Поводом для покупок стало сообщение о том, что совладелец МКБ покупает аптечную сеть А5 и планирует объединить ее с "Аптеками 36,6". Также существенно лучше рынка чувствовали себя бумаги: ТМК (+9,03%), НМТП (+5,4%),"М.видео" (+4,96%), ОГК-2 (+3,44%), "Россети" (+2,53%), "АЛРОСА" (+1,5%).
Европейские рынки в пятницу также снижались, отыгрывая коррекцию американских бирж и низкие цены на сырье. В результате индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 1,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,11%. В пятницу в регионе не выходило значимой макростатистики, не ожидается ее и сегодня.
К закрытию торгового дня 18 декабря цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,09236, "Газпром" – 3,68063, "ЛУКОЙЛ"– 32,75557, "Норильский никель" – 12,9322, "Роснефть" – 3,5006, "Ростелеком" – 7,50128, "Сургутнефтегаз" – 4,78681, "Сбербанк" – 5,884. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,4711, "ВымпелКом" – 3,18443, "Мечел Сталь" – 0,86485.
В США сессия также завершилась заметным падением основных фондовых индикаторов. Как отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела информации и анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", поводом для распродаж в четверг и пятницу стала реакция на решение ФРС ужесточить монетарную политику впервые с 2006 года. "На первый план выдвинулись опасения по поводу того, что решение ФРС окажет сдерживающее воздействие на фондовые рынки, тем более, что процентная ставка пусть и постепенно, но будет неуклонно повышаться и дальше". Кроме того, по мнению эксперта, на ход торговой сессии пятницы влияние оказало и то обстоятельство, что в этот день состоялось квартальное завершение торговли сразу четырьмя видами фьючерсов и опционов на индексы и акции. В итоге, индустриальный индекс Dow Jones снизился на 2,1%, индекс широкого рынка SP500 потерял 1,78%, а высокотехнологичный Nasdaq – 1,59%.
Азиатские площадки демонстрируют противоположную динамику, исключением является только Япония. Индекс материкового Китая CSI300 растет на 2,75%, гонконгский Hang Seng прибавляет 0,38%. Индекс корейской фондовой биржи выглядит более сдержанно и вырос на 0,3%, а японский Nikkei находился на отрицательной территории и сократился на 0,17%.
Нефть остается под давлением продавцов и утром в понедельник тяготеет от минимумам 2008 года вблизи $36 за баррель Brent. Поводов для роста цен сейчас практически нет – крепкий доллар, перспектива снятия санкций с Ирана и теплая зима, а также замедляющая мировая экономика играют против "черного золота". К 9:20 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent торгуется на отметке $36,42, контракт на нефть Light стоит $35,79.
К открытию торгов на российском рынке внешний фон складывается умеренно негативным. В пятницу постоянные члены совета ЕС согласовали продление антироссийских санкций еще на полгода, а надежды хотя бы на частичное снятие санкций были одними из драйверов роста для рынка. С другой стороны, решение это было вполне ожидаемым и заметных движений на его фоне ждать не стоит. Цены на нефть остаются низкими. В то же время, неделя обещает быть малоактивной, участие западных игроков на российском рынке, скорее всего, будет невысоким, что позволит несколько сбить градус оптимизма и, возможно, избежать резкого падения.
Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид", ожидает сегодня нейтрального открытия торгов в России. "В случае улучшения внешнего фона индекс ММВБ может отыграть часть понесенных в конце прошлой недели потерь. Существенное влияние на динамику индекса ММВБ продолжат оказывать изменения цен на нефть и курсовая динамика рубля. В техническом плане ближайшие локальные зоны сопротивления росту индекса ММВБ, по нашим оценкам, находятся в районе 1750 и 1790 пунктов, а его уровни поддержки располагаются около 1700 и 1650 пунктов", - отмечает эксперт.
В то же время, Александр Волынский, управляющий активами, ООО "Инвестиционная палата", полагает, что отечественный фондовый рынок откроет понедельник в плюсе, компенсируя чрезмерное падение минувшей пятницы.
Василий Олейник, эксперт инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", считает, что подобное пятничному снижение индекса ММВБ, довольно заметное и на высоких объемах торгов, обычно просто так не заканчивается. "Даже, если мы увидим небольшой технической отскок по российским акциям, то с высокой вероятностью после этого движение вниз продолжится", - подчеркивает он.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
