<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-fondovyiy-rynok-zamiraet-novogodnie-xlopoty-ottyanuli-na-sebya-vnimanie-20161228-093558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Фондовый рынок замирает, новогодние хлопоты "оттянули" на себя внимание]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Во вторник активность на зарубежных площадках была низкой. Многие инвесторы пока так и не вернулись к полноценным торгам после празднования католического Рождества. Предновогодние ожидания заставляют инвесторов быть осторожными. Российские индексы в минувший торговый день показали позитивную динамику, реагируя на рост нефтяных цен и укрепление российской валюты. Так, ММВБ вырос на 0,5% - до 2 189,43 пункта. Индекс РТС смог продемонстрировать более сильное повышение, поднявшись до 1 135,79 пункта (+0,9%).
В лидерах роста оказались бумаги "энергетиков": "ФСК ЕЭС" (+3,9%), ТГК-1 (+2,8%), "РусГидро" (2,7%), "Россети" (+2,4%).
Котировки акций банка ВТБ устремились вверх (+2,1%), отыгрывая новости о росте чистой прибыли кредитной организации по МСФО за 11 месяцев уходящего года до 45,5 млрд рублей.
На позитивной стороне завершили день и бумаги "АВТОВАЗа" (+0,1%), поддерживаемые новостями о привлечении 26 млрд рублей в ходе размещения допэмисии в размере 2,9 млн акций.
Аутсайдерами стали акции "Мечела" (ао-3,8%, ап-1,4%), бумаги угольной компании реагируют на подписание соглашение о переносе срока погашения долга перед банком ВТБ до 2022 года.
Кроме того, на минорной ноте закрыли торги котировки "Норникеля" (-3%), после дивидендной отсечки. В минусе оказались и акции "МегаФона" (-1,4%), "Распадской" (-1,2%), "Аптечной сети 36,6" (-1,07%), "КАМАЗа" (-1,03%). Отрицательную динамику показали и бумаги "Аэрофлота" (-0,5%), между тем, они могут в среду вернуться к росту, реагируя на новости о том, что правительство выплатит авиапервозчику 917 млн рублей за перевозки чиновников.
Рождественские настроения поддержали позитивное закрытие европейского рынка. В итоге французский индекс CAC 40 вырос на 0,18%, немецкий DAX окреп на 0,19%. Британские торговые площадки вчера были закрыты. Между тем, по мере приближения к концу года участники торгов предпочитают не открывать новые позиции.
Американский рынок воодушевился данными по индексу потребительского доверия в декабре, который составил 113,7 пункта, тогда ка аналитики ожидали повышения лишь до 109 пунктов. Месяцем ранее показатель составил 107,1 пункта. По итогам торгов вторника индекс Dow Jones поднялся на 0,18%, индекс NASDAQ окреп на 0,77%, S&P 500 вырос на 0,38%.
Внимание азиатских инвесторов привлекла публикация статданных в Японии. Так, ноябрьские розничные продажи в Стране Восходящего Солнца показали рост на 1,7% после снижения на 0,1% месяцем ранее. В рамках ожиданий оказались данные по промпроизводству, вышедшие на уровень 1,5%. В итоге, азиатская сессия завершается с разнонаправленной динамикой: индекс Корейской фондовой биржи KOSPI теряет 0,74%, индекс Китая CSI-300 снижается на 0,4%, Японский N225 вырос на 0,04%, корейский HangSeng подрос на 0.4%.
В последние дни перед Новым годом нефтяные котировки набирают силу. В минувший вторник цены на "черное золото" вплотную подходили к отметке $57 за баррель Brent. Поддержку сырьевому рынку оказывают позитивные ожидания инвесторов, которые ждут вступления в силу договоренностей стран-добытчиков углеводородов по сокращению добычи нефти. Так, было решено, что страны ОПЕК сократят свою добычу на 1,2 млн баррелей в день. Тогда как страны не входящие в картель должны понизить объемы добычи почти на 560 тысяч баррелей в сутки (доля России составляет 300 тысяч баррелей). Между тем, сегодня утром цены снижаются на фоне фиксации прибыли после сильного повышения котировок ранее. К настоящему моменту нефть марки Brent торгуется на отметке $56,74 за баррель, за "бочку" Light дают $53,87.
Высоких объемов торгов в оставшиеся дни года ждать не стоит. Инвесторы предпочитают закрывать торговые позиции перед продолжительными выходными. В оставшиеся торговые сессии индекс ММВБ останется в диапазоне 2150-2200 пунктов. В целом, настроения на фондовых площадках нейтральные, внешний фон спокойный, игроки со спокойной душой "окунаются" в новогодние хлопоты. Изменить динамику движения могут только какие-то неожиданные события, например, резкий обвал нефти. Но такие страшилки пока не имеют поводов для реализации.

Готовая стратегия автоследования «Валютная» — зарабатывайте на изменении курсов валют, не прилагая усилий. Подключите стратегию онлайн от 150 000 руб. — и сделки автора стратегии, совершаемые им на личном счете, будут автоматически повторяться на вашем.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
