<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-proshla-masshtabnaya-rasprodazha-no-glavnye-ekonomicheskie-potryaseniya-goda-uzhe-pozadi-20151218-200449/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российском фондовом рынке прошла масштабная распродажа, но главные экономические потрясения года уже позади]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок завершил неделю ощутимыми продажами. Рост на внешнем позитиве, наметившийся в четверг, обернулся болезненной коррекцией уже в пятницу. Впрочем, волна коррекции накрыла как развивающиеся, так и развитые рынки – инвесторы фиксируют прибыль после ралли на решении ФРС повысить ставку, а также в ожидании праздничной недели. Важным фактором для российского рынка остается динамика цен на нефть, которые в четверг и пятницу вновь подходили к отметке $36 за баррель Brent.
Новости в течение дня носили, скорее, негативный характер. По данным EPFR, за неделю, завершившуюся 16 декабря, чистый отток средств из фондов, инвестирующих в российские акции, составил $78,9 млн против $38,4 млн неделей ранее. Также стало известно, что правительство Украины ввело мораторий на выплату российского долга. Кабинет Министров Украины вводит мораторий на выплату $3,75 млрд российских бондов, а также $507 млн долговых обязательств КБ "Южное" и компании "Укравтодор" перед российскими банками. При этом отмечается, что Украина готова судиться с Россией по этому вопросу. При этом, как полагают аналитики ГК "Альпари" Андрей Верников и Вадим Иосуб, речь не идет о том, что этот долг никогда не будет выплачен, и России надо забыть о своих деньгах. "Предоставляется альтернатива из двух вариантов: немедленные переговоры об условиях реструктуризации или судебный процесс", - считают эксперты.
По итогам дня рублевый индекс ММВБ упал на 3,47% и закрылся на отметке 1719,16 пункта, долларовый РТС провалился на 3,33% и составляет 765,73 пункта.
Распродажам подверглись все "голубые фишки", но особенно пострадали успешные в последние дни акции "Газпрома" (-4,09%), несмотря на подвижки в контракте с Китаем о поставках газа по Восточному маршруту. Кроме того, сегодня стало известно, что правительство Финляндии купит принадлежащий "Газпрому" 25%-й пакет акций газовой компании Gasum. Позже "газовый гигант" сообщил о достижении договоренности с Gasum о снижении цены на газ.
Хуже рынка торговались и акции АФК "Система" (-6,83%), Polymetal (-5,7%), "Э.ОН Россия" (-5,25%), "Магнита" (-4,95%), "Сбербанка" (пр. -7,4%, об. -4,76%), ВТБ (-4,28%), "ЛУКОЙЛа" (-3,64%), "Роснефти" (-2,79%). И если нефтяные компании теряют от падения нефтяных цен, то финансовые отыгрывают ослабление рубля. "Роснефть" сегодня сообщила о решении увеличить капитальные затраты в 2016 году для выполнения стратегических задач по увеличению добычи нефти. Также стало известно, что премьер-министр РФ Дмитрий Медведев распорядился создать до 1 февраля 2016 года территорию опережающего развития (ТОР) в районе судоверфи "Звезда", принадлежащей "Роснефти".
Котировки "Мечела" подешевели на 2,48% - в понедельник пройдет внеочередное общее собрание акционеров компании, на который вынесены вопросы об отношениях с основными банками-кредиторами. Ранее на неделе "Мечел" сообщил, что переговоры с самым непреклонным из них – "Сбербанком" – вышли на финишную прямую.
На 2,9% подешевели бумаги "МегаФона". 22 декабря закроется реестр акционеров компании для получения дивидендов, но с учетом режима торгов Т+2, фактически "отсечка" состоялась уже сегодня. Ранее акционеры телекоммуникатора одобрили выплату промежуточных дивидендов за 9 месяцев 2015 года в размере 64,51 рубля на бумагу.
Лидерами роста сегодня в течение дня были акции "Аптечной сети 36,6" (+5,5%), однако к закрытию около половины этого роста было потеряно. Поводом для покупок стало сообщение о том, что совладелец МКБ покупает аптечную сеть А5 и планирует объединить ее с "Аптеками 36,6". Акции ММК выросли на % на решении Moody’s повысить его рейтинг до уровня "Ва2" с "позитивным" прогнозом. Также существенно лучше рынка чувствовали себя бумаги: ТМК (+9,03%), НМТП (+5,4%),"М.видео" (+4,96%), ОГК-2 (+3,44%), "Россети" (+2,53%), "АЛРОСА" (+1,5%).
Европейская сессия также прошла на отрицательной территории. После коррекции на американских площадках накануне, индексы Старого света также ушли в минус. По итогам сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 упал на 0,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 потерял 1,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,11%. Важной макростатистики в регионе сегодня опубликовано не было, как не ожидается подобных событий и в понедельник.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,09236, "Газпром" – 3,68063, "ЛУКОЙЛ"– 32,75557, "Норильский никель" – 12,9322, "Роснефть" – 3,5006, "Ростелеком" – 7,50128, "Сургутнефтегаз" – 4,78681, "Сбербанк" – 5,884. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,4711, "ВымпелКом" – 3,18443, "Мечел Сталь" – 0,86485.
В США торговая сессия началась умеренным понижением основных индексов, кторые в первые часы оставались вблизи уровней открытия. Настрой на продажи остается всеобщим на фоне слабой нефти. На следующей неделе в США будут опубликованы окончательные данные по ВВП за 3 квартал и данные по продажам домов на вторичном рынке за ноябрь, хотя заметного влияния на рынки они уже не окажут. В целом, в с приближением праздников тенденция на фиксацию прибыли остается преобладающей. К 19:50 мск индустриальный Dow Jones снижается на 1,29%, индекс широкого рынка SP500 теряет 1,02%, высокотехнологичный Nasdaq торгуется в минусе на 0,71%.
На рынке нефти сохраняется высокая волатильность. Решение ФРС повысить ставку в 25 б.п. впервые за 9 лет привело к укреплению рубля и снижению стоимости нефти. Вчера в американском конгрессе должно было пройти голосование по вопросу возобновления экспорта нефти впервые с 1975 года, сообщалось, что консенсус между палатами парламента был достигнут, но официальное решение до сих пор не было обнародовано. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", в районе $37 за баррель Brent расположена сильная поддержка от 2009 года, и это не должно позволить котировкам провалиться ниже. Однако, по мнению аналитиков "Нордеа-Банка", сейчас любой негатив может толкнуть котировки в район $35. В то же время, к концу российской сессии нефть всё же вышла на положительную территорию. И к 19:50 мск февральский фьючерс на нефть Brent растет на 0,94% и торгуется на отметке $37,41, контракт на нефть сорта Light в плюсе на 1,21% и стоит $36,71.
В последние недели рубль относительно стабилен, несмотря на лавинообразное снижение нефти. Единого мнения по поводу справедливой цены рубля к доллару на рынке не сложилось, но, как полагает, Павел Корышев, начальник отдела трейдинга ИК "УНИВЕР Капитал", если чуда с ценами на нефть в ближайшее время не произойдет, рубль вполне может ослабнуть до отметок 72-73 рубля в паре с долларом. Корреляция рубля с нефтяными ценами стала не столь очевидной с изменением структуры платежного баланса страны. К 19:50 мск рубль слабеет в паре с долларом и евро. В частности, "американец" стоит 71,32 руб. (+1,05%), "европеец" – 77,4 руб. (+0,95%).
Предстоящая неделя на российском рынке будет малоактивной. Скорее всего, текущая пятидневка была последней полноценной в этом году, и она завершается с заметным понижением основных индексов. На будущей неделе католические страны отмечают Рождество, и 24-25 декабря часть рынков будет закрыта, а часть будет работать по сокращенному графику. Тем не менее, Анвар Гилязитдинов, начальник отдела доверительного управления Rye, Man & Gor Securities, отмечает, что в последнее время торги с участием только внутренних инвесторов на российском рынке проходили достаточно позитивно, а когда приходили западные игроки, ощущалось некоторое давление продавцов.
Илья Голубов, аналитик АКБ "ЕВРОФИНАНС МОСНАРБАНК", также позитивно смотрит на перспективы "одиночного плавания" наших площадок на будущей неделе: "До конца года российский рынок на небольших объемах торгов вполне может уйти несколько выше текущих уровней – к отметке 1800 пунктов по ММВБ. То есть подъем российского рынка до ухода на наши новогодние каникулы возможен, но активность торгов, несомненно, будет невысокой", - отмечает эксперт.
В то же время, София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал" подчеркивает, что самые важные события последнего месяца состоялись, поэтому дальнейшая динамика котировок будет определяться курсом рубля и движением цен на нефть.

РКО в Банке ФИНАМ: выгодные тарифы, процент на остаток по счету, удобный интернет-банк. Подробнее>>

lind
admiral1601
Макс778
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
