<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-indeksy-snizhayutsya-bolee-chem-na-2-no-pri-prodolzhenii-rosta-neftyanyx-cen-rynok-rf-mozhet-popytatsya-otygrat-poteri-20151218-135221/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские индексы снижаются более чем на 2%, но при продолжении роста нефтяных цен рынок РФ может попытаться отыграть потери]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском фондовом рынке на негативном внешнем фоне наступила сильная коррекция. Как и прогнозировали аналитики, рост предыдущих дней не стал заявкой на возобновление предновогоднего ралли на площадках, и покупки сменились распродажами. Между тем, эксперты едины во мнении, что "медвежьи" настроения на рынках продиктованы не столько решением ФРС США повысить ключевую ставку, поскольку данная возможность уже была в большей степени заложена в цены, сколько нахождением нефтяных котировок на по-прежнему низких уровнях. К 13:40 мск индекс ММВБ упал на 2,357% - до 1739 пунктов, индекс РТС снизился на 2,53% и составляет 772,02 пунктов.
В аутсайдерах торгов на текущий момент находятся бумаги "Магнита" (-4,6%), "Э.ОН Россия" (-4,5%), "НОВАТЭКа" (-3,9%), "Распадской" (-3,4%), "Татнефти" (-3,3%), "ЛУКОЙЛа" (-2,8%), АФК "Система" (-2,8%), "Северстали" (-2,6%), "РусГидро" (-2,4%).
Дешевеют бумаги банков (исключением, однако, стал ФК "Открытие" (+0,4%), несмотря на то, что российская валюта чувствует себя неплохо: "Сбербанк" (ао -3%, ап -2,4%), ВТБ (-1,5%). Между тем, ЦБ РФ отозвал лицензию у еще одного представителя сектора - "Русстройбанка". "Агентство по страхованию вкладов" начнет выплаты вкладчикам банка не позднее 24 декабря 2015 года.
Корректируются акции "МегаФона" (-1,9%). Сегодня закрывается реестр компании на получение дивиденда (64,5 рублей, доходность около 7%).
Лучше рынка торгуются – "Аптечная сеть 36,6" (+7,1%), ММК (+3,7%), НМТП (+1,2%), "Ростелеком" (+0,5%), ТМК (+0,5%), "Татнефть" ("префы" +0,1%).
Европейские биржевые индикаторы в пятницу демонстрируют снижение. К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,42%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,66%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минусе на 0,57%. Не подбодрила французских инвесторов вышедшая в регионе статистика. Индекс делового климата в декабре увеличился по сравнению с предыдущим периодом и составил 103 пункта, в то время как ожидался 101 пункт, индекс цен производителей в ноябре подрос на 0,1% м/м, хотя до этого показывал рост на 0,2%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,869, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,132, "Норильский никель" (Анг) – 132,122, "Роснефть" (Анг) – 3,556, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 1,617, "Сбербанк" (Анг) – 2,553.
Нефтяные котировки продолжают находиться под давлением сохраняющегося на рынке превышения предложения над спросом, увеличения запасов "черного золота" в США и сильного доллара, однако сегодня ценам удалось несколько отскочить. Между тем, как полагают аналитики "Нордеа Банка", технически картина по нефти остается непривлекательной и сейчас практически любой негатив может толкнуть котировки в район $35 за баррель. К 13:40 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $37,28 за баррель, Light - $36,25 за "бочку".
Российский валюта в первую половину дня теряла позиции по отношению к доллару США и евро, однако отскок цены на нефть дал "россиянину" силу. Между тем, повышенная волатильность на валютном рынке уже не удивляет участников торгов. На текущий момент доллар США подешевел на 0,329% и составляет 70,94 рубля, евро – на 0,142% – до 76,81 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,241% до 73,58 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0827. В целом же, по мнению аналитиков Банка "Санкт-Петербург", участники валютного рынка постепенно начинают понимать, что текущие уровни нефти продержатся дольше, чем предполагалось. "В этой ситуации для рубля весьма важно, какие решения будут приняты Минфином по внесению изменений в бюджет 2016 года", - напоминают эксперты, поскольку сейчас в бюджет заложена цена на нефть в 50 долларов. В свою очередь Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит", отмечает, что на следующей неделе пик налоговых платежей может активизировать продажу валюты со стороны экспортеров по относительно высоким обменным курсам.
Во второй половине дня в отсутствие новых сигналов российскому рынку снова придется следить за динамикой цен на нефть и курса рубля. "В связи со спадом недавней эйфории по поводу повышения целевой ставки ФРС мы не исключаем распродаж на российском рынке в вечерние часы торгов", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". В свою очередь Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс", полагает, что, если нефти удастся вырасти до $40 за баррель, рынок может прибавить 3 - 4% от текущих значений.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

Greh2011
Greh2011
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
