<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/perspektiva-rynka-rf-v-ostavshiesya-do-konca-goda-torgovye-sessii-bokovik-neft-ne-daet-shansov-na-ralli-20151217-201521/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перспектива рынка РФ в оставшиеся до конца года торговые сессии – "боковик", нефть не дает шансов на ралли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На торгах четверга российский рынок подрастал, реагируя на позитивный внешний фон и существенный прирост европейских, американских и азиатских индексов, вызванный решением ФРС США впервые с 2006 года повысить ставку. Некомфортно низкий уровень нефтяных цен, являющийся основным триггером давления для отечественных индикаторов, в свете последних новостей с международных площадок отошел на второй план. "Вероятно, основной причиной текущей эйфории, захлестнувшей мировые рынки акций, стало завершение длительного периода неопределенности, связанного с ожиданиями начала цикла повышения целевой ставки ФРС США. По факту обнародования предсказуемого решения регулятора участники биржевых торгов, наконец, вздохнули с облегчением", - комментирует ситуацию Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".
По итогам дня индекс ММВБ оказался в плюсе на 1,4% у отметки 1780.97 пункта, рост валютного РТС составил 0,9%, он остановился у отметки 792.07 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 41,887 млрд рублей, что выше вчерашнего показателя практически в два раза. Однако, по мнению г-на Манжоса, не стоит слишком обольщаться по поводу того, что индексы развернулись "на север" - после эмоционального подъема участники российских торгов вскоре вспомнят про дешевую нефть, которая по-прежнему находится на довольно некомфортных для бюджета уровнях.
Сегодня состоялась ежегодная большая пресс-конференцию президента РФ, которая довольно положительно отразилась на настрое инвесторов, несмотря на то, что большинство экономических вопросов остались без внимания.
В плюсе завершили торги акции ТМК (+6,7%), "Акрона" (+5,6%), "Аптечной сети 36,6" (+3,7%), ГМК "Норильский никель" (+3,7%), "Роснефти" (+3,4%).
В списке основных аутсайдеров оказались "Распадская" (-2,7%), plc RUSAL (-2,6%), РДР "РУСАЛа" (-2,3%), "Магнит" (-1,3%), "Интер РАО" (-1,2%).
Европейский рынок завершил торги в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,68%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 2,57%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 1,14%. Среди значимых данных статистики: индекс делового оптимизма Германии по IFO, составивший в декабре 108,7 пунктов; розничные продажи Великобритании, в ноябре выросшие на 1,7% м/м, ожидалось +0,5% м/м.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,16637, "Газпром" - 3,82815, "ЛУКОЙЛ"– 33,97577, "Норильский никель" – 13,23725, "Роснефть" - 3,60061, "Ростелеком" - 7,82133, "Сургутнефтегаз" - 4,91183, "Сбербанк" - 6,18105. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,43109, "ВымпелКом" - 2,96350, "Мечел Сталь" 0,91115.
Американский рынок после ралли, вызванного подъемом ставки со стороны регулятора (Федрезерв в среду поднял ставку на 25 базисных пунктов, до 0,25-0,50% годовых) перешел к фиксации: на 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,89%, индекс S&P-500 - на 0,85%, Nasdaq - на 0,83%. В целом же, решение ФРС было ожидаемым, а изменение ставки уже учтено в котировках, поэтому глобальные площадки отреагировали довольно спокойно. Вадим Бит-Аврагим, старший портфельный управляющий УК "КапиталЪ", считает, что после решения регулятора сырьевые, а также развивающиеся рынки, стабилизируются на достигнутых уровнях и в среднесрочной перспективе начнут восстановление.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,57% и составляет 78 120 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,57%, фьючерс на акции "Газпрома" - на 0,53%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,21%.
Нефтяной рынок по-прежнему остается под давлением. Снятие ограничений на экспорт американской нефти, укрепляющийся в свете повышения ставки Федрезервом доллар, а также макроэкономические данные, которые в очередной раз зафиксировали увеличение уровня запасов, по-прежнему не дают возможности "черному золоту" оттолкнуться от текущих минимумов. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $37,22, Light - $36,06 за баррель.
Рубль на сегодняшних торгах раскоррелировался с нефтью, основное внимание уделив решению ФРС США. Поэтому торги для россиянина завершились ослаблением к крепнущему доллару и укреплением к евро. К 20:10 доллар США повышается на 0,7% и составляет 70,9110 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 76,6640, проседая 0,2%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 73,4999 руб. Однако уже в ближайшее время национальная валюта может вернуться к прямой зависимости от динамики сырьевого рынка, поэтому, как считает Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", ждать каких-то позитивных движений сложно. Налоговый период, пик которого приходится на 25 декабря, может несколько поддержать рубль, но в целом его влияние будет незначительным.
Завтра, в отсутствие дополнительных драйверов для роста, рынок РФ может перейти к консолидации у текущих позиций. По мнению Вадима Бит-Аврагима, старшего портфельного управляющего УК "КапиталЪ", перспективы роста отечественных индикаторов зависят в большей степени от конъюнктуры на рынке нефти и изменения геополитической премии за риск. Касательно ожиданий до конца года Айрат Саттаров, старший трейдер "Евротрейд-Управление активами", прогнозирует, что оставшиеся дни преобладающей тенденцией на фондовом и валютном рынках РФ будет "боковое" движение.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

Already
fb100003210581154
Ликерман
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
