<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovyiy-i-valyutnyiy-rynki-rf-reagiruyut-na-vystupleniya-putina-povyshennoiy-volatilnostyu-no-torgi-idut-v-pozitivnom-klyuche-20151217-134710/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовый и валютный рынки РФ реагируют на выступления Путина повышенной волатильностью, но торги идут в позитивном ключе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок начал торговую сессию четверга позитивно вслед за уверенным ростом мировых площадок. Волна покупок накануне накрыла американские биржи после того как ФРС США впервые с июня 2006 года повысила ключевую ставку на 25 б.п. Это было воспринято как подтверждение силы экономики США. Кроме того, регулятор пообещал, что ужесточение монетарной политики будет постепенным, и будет зависеть от ситуации в экономике. Решение было ожидаемым – доллар укреплялся против мировых валют, а нефть слабела, что, впрочем, не помешало росту российских индексов. Как заявил сегодня первый зампред ЦБ РФ Сергей Швецов, от решения ФРС США для российского рынка больше позитива, чем вероятных угроз.
Первые часы торгов игроки провели в ожидании ежегодной большой пресс-конференции президент России Владимира Путина. С ее началом часть утренних побед была потеряна, индексы "припали" в ожидании экономических заявлений. Вскоре долларовый РТС ушел в минус, вслед дешевеющим рублем, а ММВБ приблизился к уровням открытия. Однако в дальнейшем индексы вернулись на положительную территорию.
Вместе с тем, заявления президента носили умеренно-позитивный характер. Путин признал необходимость корректировки бюджета на 2016 год в связи с падением цен на нефть, поскольку он был сверстан исходя из цены $50 за баррель, но правительство не будет с этим спешить. В то же время глава государства заявил, что экономика миновала пик кризиса, о чем свидетельствует статистика. При этом Путин в очередной раз поддержал монетарную политику ЦБ РФ и политику правительства по обеспечению макроэкономической стабильности. Также он подчеркнул, что существенных изменений в правительстве не предвидится.
Комментируя переход на режим наибольшего благоприятствования в торговле с Украиной с 1 января 2016 года в связи с ее ассоциацией с ЕС, Путин подчеркнул, что Россия не планирует вводить каких-либо санкций. "Сегодня между Россией и Украиной нулевые тарифы в торговле, а будет средневзвешенный тариф 6%, но это не наш выбор, мы боролись, но нас не захотели услышать. Будем работать в тех условиях, которые складываются", - добавил он.
МВФ признал, что долг Украины перед Россией на $3 млрд имеет официальный статус согласно уставу организации. Таким образом, еврооблигации представляют собой официальное требование с точки зрения политики МВФ в отношении просроченной задолженности перед официальными двусторонними кредиторами.
К 13:35 мск индекс ММВБ растет на 0,46% и составляет 1762,77 пункта, индекс РТС прибавляет 0,14% и находится на отметке 786,11 пункта.
Наибольшим спросом пользуются "голубые фишки". При достаточно скудном корпоративном фоне главной идеей остается перепроданность: "Роснефть" (+2,76%), ВТБ (+1,96%), ГМК "Норильский никель" (+1,73%), "Газпром" (+1,28%), "Сбербанк" (+0,65%).
Сегодня стало известно, что "Сбербанк" всё-таки продает свою "дочку" в Словакии - Sberbank Slovensko – группе Penta Investments. Сумма сделки не разглашается. Слухи о продаже появились еще несколько месяцев назад и не станут неожиданностью для рынка.
Что касается "Норникеля", то 30 декабря состоится закрытие реестра акционеров компании для получения дивидендов, компания намерена выплатить 321,95 рубля на бумагу по итогам 9 месяцев 2015 года.
Продолжают расти котировки "Мечела" ("префы" +2,4%) после позитивной отчетности накануне. И сообщения о том, что переговоры с самым "суровым" кредитором компании – "Сбербанком" – вышли на финишную прямую.
Хуже рынка выглядят "металлурги": RUSAL plc (-2,7%), "РУСАЛ" (-2,75%), НЛМК (-1,84%), "Северсталь" (-1,01%). 21 декабря закрывается реестр акционеров "Северстали" для получения дивидендов, с учетом режима торгов Т+2 сегодня последний день для покупки бумаг.
После роста накануне снижаются котировки акций энергетического сектора: "РусГидро" (-2%), "МосЭнерго" (-1,3%), "Интер РАО" (-1,16%).
Европейские площадки подхватили американское ралли. Неопределенность относительно монетарной политики в США была снята, а европейских регулятор пока продолжает курс на количественное смягчение. Евро ожидаемо слабеет в паре с долларом, но эксперты не ожидают ухода пары ниже 1,05 до конца года. Кроме того, европейские рынки накопили и технический потенциал для восстановления котировок. К 13:45 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 растет на 1,44%, индекс Парижской фондовой биржи CAC40 прибавляет 2,45%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повышается на 2,95%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:45 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,91, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 33,798, "Норильский никель" (Анг) – 131,385, "Роснефть" (Анг) – 3,607, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,485, "Сбербанк" (Анг) – 1,531.
Цены на нефть остаются под давлением. Первым ударом стали данные по запасам нефти в США – запасы сырой нефти, по данным Минэнерго США, выросли на 4,8 млн баррелей против ожидавшегося снижения на 1,5 млн. Далее последовало повышение ставки ФРС США, что привело к росту доллара и, соответственно, к снижению стоимости номинированной в этой валюте нефти. "Стоит также упомянуть о противоречивых новостях, способных повлиять на нефтяной рынок. С одной стороны, уже в ближайшее время может быть принято решение об отмене запрета на экспорт нефти за пределы США. С другой стороны, история с недавним запуском иранской баллистической ракеты может получить дальнейшее развитие в плоскости введения новых санкций. Нельзя исключать, что ожидаемое снятие эмбарго на поставки нефти из Ирана будет приостановлено, или вообще не состоится", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". К 13:45 мск февральский фьючерс на североморский сорт Brent стоит $37,24, контракт на американскую нефть Light торгуется на отметке $36,45.
Рубль сдержанно реагирует на ужесточение денежно-кредитной политики в США и движется предсказуемо – слабеет в паре с долларом и несколько укрепляется в паре с евро, который, в свою очередь, сам находится под давлением. "Котировки российского рубля остаются относительно стабильными. Есть риск того, что нефть Brent еще раз протестирует минимумы 2008 года, но в этом сценарии мы не ждем движения по курсу сильно выше 71 руб./долл. Вероятность того, что чаша весов перевесит в сторону укрепления позиций рубля до конца года, повышается. Но это случится, только в случае восстановления нефтяных котировок", - подчеркивают аналитики банка "Санкт-Петербург". К 13:45 мск на валютной секции Московской биржи доллар стоит 70,53 рублей, евро – 76,55 рублей.
Торги на фондовом и валютном рынке РФ идут волатильно. Главным испытанием для российского рынка остается дешевая нефть, и до конца дня динамика торгов вполне может поменяться на противоположную. Тем не менее, совокупность таких факторов как ралли на мировых площадках, признание МВФ долга Украины по российским еврооблигациям как суверенного, и умиротворяющие комментарии российского руководства говорят в пользу сохранения слабо позитивной динамики.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
