<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/itogi-zasedaniya-frs-ssha-prinesut-negativnye-nastroeniya-na-emerging-markets-rynok-rf-ne-stanet-isklyucheniem-20151216-20114/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Итоги заседания ФРС США принесут негативные настроения на emerging markets, рынок РФ не станет исключением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском фондовом рынке индексы показали безыдейное движение около нуля. Инвесторы замерли в ожидании решения ФРС США по ставке. После завершения торговой сессии, в 22:00 мск, пройдет заседание американского регулятора, а в 22:30 мск состоится пресс конференция главы ведомства Джанет Йеллен. Участники торгов закладываются на то, что Федрезерв пойдет на первое с 2006 года повышение базовой процентной ставки. И если сегодняшние действия Федрезерва предсказуемы, уверен Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг "Уральского банка реконструкции и развития", то интрига заключается в том, насколько быстро потом будет расти ставка, и как это повлияет на состояние американской экономики.
В свою очередь, Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", отмечает, что нет сомнений в том, что ФРС пойдет на повышение ставку. "Представители американского регулятора столь много намекали на данное событие, что отказ от повышения может прокатиться волной еще большего пессимизма, чем агрессивный рост ставки",- поясняет г-н Кочетков. К завершению дня индекс ММВБ вырос на 0,7% - до 1754,71 пункта, индекс РТС прибавил 0,17% – его значение составило 785,02 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению ко вторнику снизились до 27,528 млрд рублей.
Кроме того, главным фактором, определяющим направление движения на российском рынке, по-прежнему остаются цены на нефть. "Ситуацию на нефтяном рынке нельзя назвать обнадеживающей, - говорит Владимир Зотов, – нефть Brent торгуется ниже $38 за баррель". Стоит отметить, что накануне генеральный секретарь ОПЕК Абдалла Салем аль-Бадри заявил о том, что нынешняя тенденция низких цен на нефть не будет продолжительной, но судя по динамике на рынке, игроки не верят в рост "черного золота" в ближайшей перспективе.
Лучше рынка выглядели бумаги ТМК (+9,2%), акции "СОЛЛЕРСа" (+3,5%), АФК "Система" (+3,1%), "Сбербанка" (ао+2,4%, ап +1,5%).
В лидерах сегодня также отметились "энергетики": "РусГидро" (+8,4%), "МосЭнерго" (+3,9%), "МРСК Центра" (+3,5%), "Россети" (+2,6%). Бумаги "РусГидро" продолжают отыгрывать вчерашнюю публикацию финрезультатов по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2015 года. Чистая прибыль компании увеличилась в 4 раза по отношению к 3 кварталу 2014 года – до 8,148 млрд рублей.
Росли сегодня и акции экспортеров, выручка которых номинирована в долларах: "Норникель" (+1,6%), "ФосАгро" (+0,11%). Михаил Требунских, управляющий активами M2M Private Bank, отмечает, что в ГМК и "ФосАгро" постоянно выплачиваются дивиденды. Кроме того, инвесторы с воодушевлением восприняли новости о продаже контрольного пакета (74,78%) акций "Архангельского морского торгового порта" компании Osoblanco Holdings Limited. "Эта сделка станет подтверждением реализации стратегии "Норникеля", в которой предусмотрен уход из непрофильных активов", - отмечают аналитики "Окей Брокер".
Аутсайдерами стали: "Московская биржа" (-2,7%), "РУСАЛ" (РДР -2,4%, plc -1,8%), "Полюс Золото" (-2,05%), "Северсталь" (-1,7%),"Распадская" (-1,7%), "Аэрофлот" (-1,3%).
Котировки "Трансаэро" (-3,3%) просели после того, как арбитражный суд ввел на предприятии процедуру наблюдения (которая представляет собой первый этап банкротства) по иску "Сбербанка" о банкротстве авиакомпании.
Биржи Старого Света закрылись на "позитивной ноте". Выходящая сегодня статистика оказалась в рамках ожиданий. И хотя активных покупок игроки не совершали, опасаясь ужесточения кредитно-денежной политики Федрезерва, в целом, на рынке присутствовал оптимизм. К завершению торгов индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 растет на 0,22%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавляет 0,72%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX поднялся на 0,18%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,15937, "Газпром" (Анг) – 3,77264, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,26582, "Норильский никель" (Анг) – 12,77264, "Роснефть" (Анг) – 3,52060, "Ростелеком" (Анг) – 7,94135, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,83782, "Сбербанк" (Анг) – 6,07603. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,61112, "ВымпелКом" - 3,20054, "Мечел Сталь" – 0,89245.
На позитивной ноте открылись и американские рынки, ожидая первого за девять лет увеличения процентных ставок: к 20:00 мск индикатор Dow Jones вырос на 0,12%, индекс S&P-500 прибавил 0,23%, значение Nasdaq оказалось в плюсе на 0,24%. Позитивной для рынка стала публикация данных о числе начатых строительств домов в ноябре, которая показала рост до 1,173 млн штук, в то время как месяцем ранее показатель находился на уровне 1,06 млн, а по прогнозам рост должен был составить 1,135 млн.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,56% и составляет 77 700 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,3%, фьючерс на акции "Газпрома" снижается на 0,18%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" теряет 0,4%.
Давление на нефтяные котировки оказывает статистика от Американского института нефти (API), согласно которой рост запасов углеводородов в США за прошедшую неделю составил 2,3 млн барреля. В числе негативных факторов, уводящих котировки нефти вниз можно отметить новости из Китая, где власти заморозили цены на топливо, реагируя на падение котировок "черного золота". Кроме того, в четверг в Штатах состоится голосование по соглашению о налогах и расходах, которое предусматривает снятие ограничений на экспорт нефти. "На глобальном уровне разрешение на экспорт вряд ли что-то изменит, США остаются чистым импортером нефти, а разрешение на экспорт коснется лишь отдельных компаний, которые испытывают проблемы в ряде регионов США", - поясняет г-н Кочетков. К 20:00 мск на рынке нефти наблюдается очередная просадка: "бочка" нефти марки Brent оценивается в $37,54, Light – в $36,93 за баррель.
Давление на курс российской валюты продолжает оказывать снижение нефтяных котировок. Однако рубль получил поддержку со стороны начавшегося налогового периода. К 20:00 мск доллар США дорожает на 0,7% и составляет 70,455 рубля, евро - на 0,8% и составил 77,077 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,7% – до 73,4349 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0939. В свою очередь, Селим Агарзаев, начальник дилингового центра "Металлинвестбанка", видит иную причину устойчивости рубля – в отсутствии реальных покупателей готовых приобретать валюту по высокой цене. Устойчивость "россиянина" можно объяснить и тем, что минимумы 2008 года по нефти пока не были пробиты. "Формально нефть достигла так называемого "дна". Кроме того, определенные надежды возлагаются на пресс-конференцию главы РФ Владимира Путина в четверг", - считает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский капитал".
Сегодня российский рынок не успел отыграть решение ФРС США по ставке, которое укажет направление торгов на ближайшие 2-3 недели. "Мы не исключаем сценария, что после объявления решения, интерес инвесторов вернется к сырью, и мы увидим хороший отскок по этим активам, больше всего, может подрасти золото и серебро", полагает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер". Открытие четверга ожидается с гэпом по индексу ММВБ.
В целом, аналитики сходятся во мнении, что итоги заседания ФРС США принесут негативное настроение развивающимся рынкам, в том числе и российскому. Кроме того, увеличиваются риски очередного снижения нефтяных котировок до новых минимумов, что будет вызвано ожиданиями роста стоимости денег в США.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

Admin
Джейсен Борн
fb1496336927354576
zehman
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
