<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-vmeste-s-kollegami-ozhidaet-resheniya-frs-po-stavke-no-ne-zabyvaet-korrektirovatsya-na-fone-podrastayusheiy-nefti-20151215-20329/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ вместе с "коллегами" ожидает решения ФРС по ставке, но не забывает корректироваться на фоне подрастающей нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел торги вторника, демонстрируя уверенный прирост. Позитивно инвесторы отреагировали на коррекционный отскок сырьевого рынка. Котировкам марки Brent удалось оттолкнуться от минимумов, которые были зафиксированы в ходе вчерашних торгов, и к моменту фьючерс на нефть марки Brent находится у отметки $39,2, Light - $38,86 за баррель. По мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", повышение российского рынка акций также носит коррекционный технический характер, по итогам дня индекс ММВБ оказался в плюсе на 1,9% у отметки 1742.4 пункта, рост валютного РТС составил 2,9%, он остановился у отметки 783.65 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 35,264 млрд рублей. Аналитик отмечает, что наметившийся краткосрочный подъем пока еще не означает состоявшегося среднесрочного разворота рынка вверх.
В плюсе завершили сегодняшние торги акции Yandex (+7,1%), "М.Видео" (+7,1%), "Московской биржи" (+6,8%), "АЛРОСА" (+5,1%), "префы" "Транснефти" (+4,4%).
В списке основных аутсайдеров оказались "СОЛЛЕРС" (-2,2%), ММК (-1,9%), "Башнефть" (-1,4%), "Аэрофлот" (-1,3%), "Ростелеком" (-1%).
Европейский рынок тоже закрылся в плюсе: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 2,45%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 3,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 повысился на 3,16%. Среди значимых данных статистики стоит выделить индекс потребительских цен Великобритании, в ноябре продемонстрировавший нулевое изменение при ожидании сокращения на 0,1% м/м, предыдущее изменение было +0,1% м/м.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,12036, "Газпром" - 3,76814, "ЛУКОЙЛ"– 34,69590, "Норильский никель" – 12,76217, "Роснефть" - 3,51060, "Ростелеком" - 8,01136, "Сургутнефтегаз" - 4,84082, "Сбербанк" - 5,96201. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,60612, "ВымпелКом" - 3,27278, "Мечел Сталь" 0,88215.
Рынок США торгуется в "зеленой зоне", отыгрывая данные статистики, а также ожидая решения Федрезерва: на 20:25 мск индекс Dow Jones повышается на 1,12%, индекс S&P-500 - на 1,12%, Nasdaq - на 1,14%. Среди американской статистики, опубликованной во вторник, стоит выделить индекс потребительских цен без учета продуктов питания и энергоносителей (с учетом сезонности), который увеличился в ноябре на 0,2% м/м, совпав с ожиданиями; и индекс потребительских цен с учетом сезонности в ноябре, который не изменился.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,28% и составляет 78 090 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,15%, "ЛУКОЙЛ" - в минусе на 0,15%.
Сегодня начинается заседание ФРС США, итоги которого будут озвучены завтра, однако уже после закрытия российских торговых площадок (22:00 мск). Практически 80% аналитиков склоняются к тому, что уже в среду рынки станут свидетелями повышения ставки со стороны регулятора. Михаил Сизухин, начальник отдела анализа рынков "Внешпромбанк", полагает, что при реализации этого прогноза или наличии в протоколе "ястребиных" ноток, "доллар получит дополнительную поддержку, а под давлением окажется ряд сырьевых позиций, в первую очередь драгоценные металлы".
Вслед за нефтью российская валюта также стремится восстановить потери по отношению к доллару и евро. По-прежнему основным фактором давления на отечественный рынок остается "черное золото". Сегодня стартует налоговый период декабря, однако при текущих ценах на нефть вряд ли он существенно повлияет на укрепление "россиянина". К 20:25 доллар США понижается на 0,99% и составляет 69,85 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 76,2470, проседая на 1,6%. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,3% – до 72,7270 руб. По мнению Олега Кузьмина, главного экономиста по России и СНГ "Ренессанс Капитал", если нефть останется на текущих уровнях – $35-38 за баррель – в течение нескольких месяцев, то у рубля есть все шансы сохранить позиции. "Возможно, вырастет волатильность, но затем рубль сможет вернуться к тем уровням, которые мы видели осенью – около 60 рублей за доллар при текущих ценах на нефть", - считает эксперт, однако добавляет, что "если же нефть перешла на уровень $35 на длительное время, тогда, конечно, рублю может потребоваться дополнительная коррекция".
Завтра существенных движений на рынке РФ не предвидится, все же инвесторы предпочтут дождаться решения ФРС по ставке. Снижения торговой активности следует ожидать и на большинстве глобальных площадок. Однако динамика нефтяных котировок все же сможет принести некоторую волатильность в движение индикаторов.

Владимир Путин предложил взимать налог 13% с дохода по вкладам от 1 млн руб. Узнайте об альтернативах вкладам и рекомендациях по грамотному финансовому поведению.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
