<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/novyx-chudes-po-rynku-rf-do-konca-goda-ne-ozhidaetsya-20161227-195614/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новых чудес по рынку РФ до конца года не ожидается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги вторника провел в плюсе, однако особой активности на площадках не отмечалось. Большинство инвесторов готовятся к праздникам, поэтому интерес к бумагам заметен преимущественно в рядах спекулянтов. Вернувшиеся после рождественских каникул западные "коллеги" сформировали умеренно-благоприятный внешний фон, но и там рынки консолидируются.
К закрытию индекс ММВБ прибавил 0,5% и составил 2189.43 пункта, индекс РТС подрос на 0,9% - до отметки 1135.79 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ незначительно увеличились относительно понедельника – до 14,891 млрд рублей. По итогам дня лидерами повышения стали акции "ФСК ЕЭС" (+3,9%), ТГК-1 (+2,7%), "РусГидро" (+2,6%), "Роснефти" (+2,4%). Умеренный интерес проявили инвесторы и к бумагам ВТБ (+2%). Банк сегодня опубликовал позитивную отчетность – так, чистая прибыль группы по МСФО составила 7,5 млрд рублей в ноябре и 45,5 млрд рублей за 11 месяцев 2016 года.
Аутсайдерами торгов стали акции "Мечела" (-3,8%-ао, -1,3%-ап), "МегаФона" (-1,3%), "Распадской" (-1,2%). С дивидендным разрывом торговались бумаги "Норникеля" (-3%). Торги в Европе проходили на низких объёмах. Публикации значимой статистики не было, Лондонская биржа продолжает отмечать Рождество. По итогам дня индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,18%, немецкий DAX – на 0,21%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС растет на 0,29%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,76%, "ЛУКОЙЛа" - на 0,02%, "Газпрома" растет на 0,18%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): МТС (США) – 9,06797, "ВымпелКом" (США) – 3,86066, "Мечел Сталь" (США) – 5,71097, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,14053.
Торги в США стартовали незначительным ростом. К 19:50 мск Dow Jones поднимается на 0,12%, индекс S&P-500 на 0,29%. Nasdaq также прибавляет 0,65%.
Нефть сегодня возобновила рост и закрепилась выше $56 за баррель. Сырьевые игроки пользуются моментом и продолжают спекулировать на решении ОПЕК о сокращении добычи, которое должно вступить в силу с 1 января 2017 года. Февральский фьючерс на Brent растет в цене, достигая уровня $56,80. За "бочку" Light дают $53,92.
Рубль по-прежнему выглядит довольно уверенно. Доллар дешевеет на 0,57%, его стоимость теперь составляет 60,64 рубля, евро снизился на 0,5% - до 63,45 руб. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0457. "До начала следующего года существенных изменений на валютном рынке не ожидается. Активность будет оставаться крайне низкой. ЦБ РФ также предпринимает усилия, чтобы погасить возможную волатильность рубля, что снижает вероятность существенных движений до закрытия года", - отмечает Андрей Кочетков, аналитик "Открытия Брокер".
В целом, атмосфера на российском рынке благоприятная, однако "ждать чудес в таких условиях явно не приходится - к общему вялому новостному фону добавляется традиционная низкая предновогодняя активность инвесторов", - комментирует Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст".

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
