<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povyshenie-stavki-frs-uzhe-zalozheno-v-kotirovki-i-vryad-li-serezno-otrazitsya-na-dinamike-nefti-i-rynka-rf-20151214-20059/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повышение ставки ФРС уже заложено в котировки и вряд ли серьезно отразится на динамике нефти и рынка РФ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сильное снижение нефтяных котировок Brent привело к просадке российского фондового рынка на торгах понедельника. "Очередные долгосрочные "антирекорды", установленные фьючерсами на нефть, не оставляют локальному рынку иного варианта, помимо существенного падения", - прокомментировал ситуацию Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Кроме того, определенную нервозность вызывают геополитические риски на фоне ухудшения российско-турецких отношений. В минувшие выходные стало известно об инциденте с предотвращенным столкновением турецкого сейнера и российского сторожевого корабля. К концу торгов индекс ММВБ понизился на 0,67% - до 1708,7 пункта, индекс РТС упал на 2,07%, его значение составляет 761,08 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к пятнице выросли – до 36,354 млрд рублей.
Аутсайдерами стали: Yandex (-5,07%), НЛМК (-2,76%),"Мосбиржа" (-2,09%), ЛСР (-2%). Негативная динамика нефти привела к ослаблению акций нефтегазового сектора: "Башнефть" (ап -3,6%, ао -2,7%), "префы" "Татнефти" (-2%) и "Сургутнефтегаза" (-0,7%), акции "Газпрома" (-1,6%), "ЛУКОЙЛа" (-0,7%).
Вслед за просадкой котировок "черного золота" снижение показывает и российская валюта, что увело акции банковского сектора на отрицательную территорию: Банк "Санкт-Петербург" (-3,8%), "Сбербанк" (ап -2,9%, ао – 0,4%), в ходе торгов акции ВТБ находились в минусе, но ближе к закрытию смогли подрасти на незначительные 0,06%.
Кроме того, негативом для бумаг "Сбербанка" и ММК (-2,9%) стало решение об их исключении бумаг состава индекса Market Vectors Russia Index в рамках последней ребалансировки индекса.
Росли против рынка бумаги Polymetal (+5,4%), "Полюс Золото" (+4,03%), "Уралкалия" (+2,6%), "ФосАгро" (+0,7%), "префы "Транснефти" (+1,4%), "РусГидро" (+1,3%).
Рост акций "АЛРОСА" (+5,5%) объясняется технической коррекцией. Кроме того, бумаги этого эмитента часто воспринимаются инвесторами в качестве защитного инструмента, тем более после новостей о появлении признаков восстановления спроса на алмазное сырье и ожидаемой стабилизации алмазного рынка в 2016 году.
Индексы Старого Света в ходе торгов понедельника преимущественно росли, но к конце дня "окрасились" в красный цвет, ожидая заседания ФРС США. К завершению торгов индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 ушел в минус на 1,68%, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 1,32%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX снизился на 1,94%. По ходу торгов поддержку индексам оказывала статистика в регионе. Так, промышленное производство в еврозоне в октябре выросло на 0,6% в месячном соотношении против прогнозируемого увеличения на 0,3%, В годовом разрезе показатель продемонстрировал подъем на 1,9%, в то время как ожидалось увеличение лишь на 1,3%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,07735, "Газпром" (Анг) – 3,67662, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,45586, "Норильский никель" (Анг) – 12,37710, "Роснефть" (Анг) – 3,41758, "Ростелеком" (Анг) – 7,75132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,75081, "Сбербанк" (Анг) – 5,77331. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,33108, "ВымпелКом" - 3,00896, "Мечел Сталь" – 0,86135.
Торги на американском рынке проходят при негативной динамике в ожидании заседания ФРС США, на котором, как полагает большинство аналитиков, будет принято решение о повышении ставки. К 20:00 мск индикатор Dow Jones снизился на 0,47%, индекс S&P-500 потерял 0,77%, значение Nasdaq оказалось в минусе на 1,03%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,37% и составляет 75 210 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,18%, фьючерс на акции "Газпрома" растет на 0,05%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,25%.
Ожидания сохранения избыточного предложения нефти продолжают оказывать давление на цены "черного золота". Сырьевой рынок продолжает отыгрывать нежелание ОПЕК снижать квоты добычи углеводородов. Стоит отметить, что объем добычи нефти в ноябре составил 31,7 млн баррелей в день (без учета Ирана, который собирается в скором времени возобновить поставки нефти на мировой рынок после отмены санкций). В ходе сегодняшних торгов нефтяные котировки в моменте снижались до $36,75 за баррель Brent. Кроме того, давление на сырье оказывает предстоящее заседание ФРС США, на котором, скорее всего, будет принято решение о повышении ставок. К 20:00 мск на рынке нефти наблюдается отскок: "бочка" нефти марки Brent оценивается в $38,1, Light – в $37,35 за баррель.
Вслед за нефтью днем существенную просадку показывал и рубль. Установление нового минимума сырьевыми котировками не оставляло российской валюте шанса на укрепление. Плюс к этому, ожидаемое повышение ставок ФРС США поддерживает курс доллара. Давление на рубль оказывают и выплаты по внешним долгам, которые российские компания проведут в декабре. К 20:10 мск "нефтяное давление" слабеет, и рубль частично отыграл дневные потери: доллар США дорожает лишь на 0,3% и составляет 70,57 рубля, евро - на 0,55% и составил 77,82 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,42% – до 73,835 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1029.
Текущая неделя будет достаточно спокойной для фондовых рынков. С одной стороны, игроки не решатся на серьезные шаги до заседания ФРС США (16 декабря), что привнесет на развивающиеся рынки негатив, в том числе и на российский. С другой стороны – близится Рождество, в этот период многие игроки предпочитают наблюдать за рынком со стороны. Как уточняет Алексей Труняев, управляющий активами ИК "Церих Капитал Менеджмент", после 25 декабря активность на торговых площадках будет очень низкой, уже сейчас игроки начинают фиксировать прибыль под новогодние праздники.
В то же время аналитики не склонны полагать, что после заседания американского регулятора может последовать какая-либо сильная динамика. В частности, Михаил Абрамов, аналитик ИК "Велес Капитал", уверен, что рост ставок никак не повлияет на цену нефти, потому что увеличение ставки ФРС США ожидаемо рынком и уже заложено в цены.

Стратегия «Россия: защита от кризиса» — ваша «страховка» от неожиданностей на финансовых рынках. Портфель собран из нескольких эффективных алгоритмов, позволяющих зарабатывать в периоды нестабильности как на валютных инструментах, так и за счет дивидендных выплат компаний-экспортеров, имеющих валютную выручку. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
