<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-prodolzhaet-snizhenie-i-razvorota-k-koncu-torgov-ne-ozhidaetsya-a-neft-riskuet-protestirovat-minimumy-2008-goda-20151214-135843/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ продолжает снижение и вряд ли развернется до конца торгов, нефть рискует протестировать минимумы 2008 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Новую неделю российский рынок акций ожидаемо начал в "красном". Продолжающийся обвал цен на "черное золото" не оставляет фондовым индикаторам шансов на рост. Декабрьские минимумы 2008 года у отметки $36,2 за баррель Brent кажутся достижимыми, хотя котировки в первые часы торгов на российском рынке делали попытки к отскоку. Между тем, развиться технической коррекции наверх не удалось. Цены продолжают находиться под давлением предстоящего решения ФРС США по ставке, на рынке "черного золота" по-прежнему спрос превышает предложение. Согласно прогнозам Минэнерго США, такая ситуация сохранится до второго полугодия 2016 года, что полностью нивелирует позитив, связанный с сокращением количества работающих буровых установок в США на 21 единицу (3,85%), до 524 штук. В то же время Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями", полагает, что к концу текущей недели на фоне экспирации по январским фьючерсам на поставку сырья котировкам удастся стабилизироваться. Однако пока к 13:50 мск за баррель североморской смеси Brent дают $37,93 за баррель, за "бочку" Light - $36,98. На этом фоне индекс ММВБ снизился на 0,082% - до 1718,9 пунктов, валютный индикатор РТС потерял 1,12% и составляет 768,46 пунктов.
В аутсайдерах на текущий момент находятся - "Башнефть" (ао -1,9%), НЛМК (-1,6%), "Селигдар" ("префы" -1,6%), БФК "Открытие" (-1,5%), Yandex (-1,4%), "Энел Россия" (-1,3%), Группа ЛСР" (-1,3%).
Под давлением торгуются бумаги компаний банков: "Сбербанк" ("обычка" -0,25%, "префы" -4,14%), ВТБ (-0,17%). Продолжается санация сектора. Сегодня Банк России отозвал лицензии у "Дил-банка", "Ренессанса" и "Коммерческого банка развития".
Сильнее всех падают акции ММК (-4,04%). Между тем, Алан Казиев, аналитик "Альфа-Банка", полагает, что потенциал роста бумаг "металлурга" в настоящее время превышает 30%.
Лучше рынка выглядят котировки Polymetal (+5,05%), "АЛРОСА" (+4,05%), "Уралкалия" (+2,3%), привилегированные акции "Транснефти" (+1,6%), бумаги "Ростелекома" (+1,6%), "Мечела" ("обычка" +1,2%), "Акрона" (+1,2%), "Интер РАО" (+1,1%).
Дорожают бумаги "МегаФона" (+0,65%). Сегодня стало известно, что акционеры компании утвердили дивиденды за 9 месяцев 2015 года в размере 64,51 рубля на акцию.
Впервые за пять торговых дней ключевые европейские индексы демонстрируют рост. Похоже, что инвесторы решили взять передышку в преддверии заседания ФРС США. Плюс к этому, подбодрила участников и вышедшая в регионе макростатистика. Так, промышленное производство в еврозоне выросло на 0,6% м/м в октябре, в то время как рынок ожидал увеличение показателя на 0,3% м/м. К 13:50 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 оказался в плюсе на 1,03%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,4%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:40 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 1,858, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 34,82, "Норильский никель" (Анг) – 125,921, "Роснефть" (Анг) – 3,451, "РусГидро" (Анг) – 0,008, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,475, "Сбербанк" (Анг) – 1,47.
Несмотря на продолжающийся обвал цен на углеводороды, российский рубль чувствует себя пока неплохо и не спешит сдавать позиции такими же темпами. На прошлой неделе "россиянина" немного поддержало решение ЦБ РФ сохранить ключевую ставку на прежнем уровне – 11%. Сейчас же, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ИХ "ФИНАМ", поддержку российской валюте может оказывать "зажатая" ЦБ РФ рублевая ликвидность и обещание регулятора с завтрашнего дня запустить валютное РЕПО. На текущий момент доллар США подорожал на 0,098% и составляет 70,43 рубля, евро подешевел на 0,258% – до 77,20 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,071% - до 73,47 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0963. Европейская валюта теряет по отношению к "американцу" накануне решения ФРС США по ставке.
Во второй половине дня участники российских торгов будут привычно ориентироваться на динамику цен на нефть, а значит, российские биржевые индикаторы продолжат снижение. Между тем, как полагают эксперты, индекс ММВБ в рамках сегодняшней сессии вполне может протестировать отметку 1700 пунктов и даже пойти ниже.
Что касается общей картины, то, по мнению Анастасии Сосновой, аналитика АКБ "Российский Капитал", до заседания ФРС США изменения текущих трендов на мировых рынках не ожидается.

Invest Heroes — это когда аналитики лично ходят на день инвестора, чтобы принять решение, покупать акции компании или нет. Узнайте больше о дерзкой команде аналитиков.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
