<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-v-minuse-na-fone-slaboiy-nefti-i-prodazh-na-vedushix-mirovyx-ploshadkax-20151214-094033/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется в минусе на фоне слабой нефти и продаж на ведущих мировых площадках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Минувшая неделя для российского фондового рынка выдалась непростой, и по ее итогам основные индексы заметно просели. Главной причиной для пессимизма остается динамика нефтяных цен – нежелание ОПЕК снижать квоты на добычу, а позднее и сообщение о росте добычи картеля в ноябре, привело к обвальному падению котировок и проколу вниз психологически важной отметки $40 за баррель Brent. На этом фоне под давлением находился российский рубль, что вынудило Банк России оставить без изменения ключевую ставку на декабрьском заседании. Однако, как отмечают аналитики, регулятор может пойти на снижение ставки уже в январе 2016 года, поскольку инфляция в России имеет устойчивую тенденцию к снижению.
По итогам пятничных торгов рублевый индекс ММВБ потерял 0,72% и составил 1720,31 пункта, долларовый бенчмарк РТС снизился на 1,97% и закрылся на отметке 777,17 пункта.
Лидерами снижения в пятницу стали "М.Видео" (-4,07%), "Башнефть" ап (-3,07%), "Фармстандарт" (-2,6%), "Аэрофлот" (-2,24%). Среди "голубых фишек" также заметно подешевели бумаги "Сбербанка" – "обычка" -1,98%.
Лучше рынка чувствовали себя акции ИСКЧ (+3,9%), "Распадской" (+2,5%), "Э.ОН Россия" (+2,45%), "Ростелекома" об (+2,4%), "Мечела" ао (+2%).
На европейских площадках всю неделю также преобладал негатив, основными проводниками которого были бумаги добывающих и перерабатывающих отраслей. В пятницу в Германии вышли данные по инфляции за ноябрь, которые совпали с ожиданиями рынка. Наиболее значимым для бирж Старого света событием остается декабрьское заседание ФРС США, которое состоится 16-17 декабря. По итогам недели индекс Лондонской фондовой биржи FTSE100 снизился на 2,23%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 2,44%, а индекс Парижской фондовой биржи CAC40 – 1,84%.
Фондовый рынок США также завершил пятницу в "красной зоне" на фоне в целом нейтральной статистики и падения цен на нефть. Розничные продажи в США в ноябре выросли на 0,2%, ожидался рост на 0,3%. Индекс потребительского доверия Университета Мичигана составил 91,8 п. вместо ожидавшихся 92 п. "Статистические данные, однако, в пятницу не повлияли существенным образом на ход торговой сессии, поскольку основными причинами значительного отступления бирж явились падение цен на нефть до уровней кризисной поры, что спровоцировало тотальное проседание энергетического сектора, а также усилившаяся нервозность инвесторов, тревожно ожидающих первого с 2006 г. повышения базовой процентной ставки после очередного совещания ФРС на следующей неделе", - поясняет Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "Финам". По итогам сессии индекс широкого рынка SP500 снизился на 1,94%, высокотехнологичный Nasdaq – на 2,21%, а индустриальный Dow Jones – на 1,76%.
Рынки азиатско-тихоокеанского региона преимущественно снижаются, продолжая динамику своих западных "коллег". В то же время, в субботу в Китае вышли данные по розничным продажам за ноябрь, которые оказались чуть лучше ожиданий рынка - +11,2% вместо прогнозных 11,1%. Промпроизводство в Японии за октябрь осталось на уровне 1,4%. К 9:30 мск индекс материкового Китая Shanghai Composite растет на 1,15%, гонконгский Hang Seng снижается на 0,74%. Индекс корейской фондовой биржи теряет 1,07%, а японский Nikkei -1,69%.
Нефть остается под давлением "ценовой войны" между странами ОПЕК и независимыми производителями. К 9:30 мск февральский фьючерс на нефть сорта Brent снижается на 0,44% и стоит $38,14, контракт на нефть сорта Light дешевеет на 0,45% и находится на отметке $38,07. Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" подчеркивает, что российский экономике понадобится около полугода для того, чтобы приспособиться к текущим уровням.
Внешний фон для российского рынка остается стабильно негативным – динамика сырьевых площадок, "медвежьи" настроения ведущих западных площадок и экспирация срочных контрактов добавят и без того "тонкому" рынку волатильности.
Аналитики ожидают открытия рынка РФ на отрицательной территории. В то же время, как отмечает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ЗАО ИФК "Солид", поддержку индексу ММВБ может оказать девальвационный драйвер, поскольку официальный курс ЦБ РФ доллара США к рублю в ближайшие дни способен достичь новой исторически рекордной отметки.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
