<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-zamerli-v-ozhidanii-resheniya-banka-rossii-po-stavke-rynok-rf-soxranyaet-perspektivy-rosta-20151210-202558/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы замерли в ожидании решения Банка России по ставке, рынок РФ сохраняет перспективы роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок завершил торги четверга с разнонаправленной динамикой около нулевых отметок. По итогам дня рублевый индекс ММВБ потерял 0,01%, снизившись до 1732,89 пункта. Долларовый индекс РТС подрос на 0,05%, его значение составило 792,78 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,034 млрд рублей, что оказалось ниже вчерашнего уровня.
Весомую поддержку отечественным индексам сегодня оказал укрепляющийся рубль, который смог подрасти по отношению к доллару и евро, невзирая на низкие цены на нефть. В пятницу состоится заседание ЦБ РФ, на котором будет принято решение по ключевой ставке. До оглашения итогов заседания инвесторы не решатся на серьезные шаги. Как отмечает Дмитрий Александров, удешевление рубля, сильная просадка нефти и текущий уровень инфляции говорят в пользу отказа от повышения ставки российским регулятором. Между тем, эксперт обращает внимание на то, что судя по тому, что происходит на рублевом долговом рынке - выкупают длинные позиции - инвесторы словно закладываются на понижение. При этом г-н Александров уточняет, что в прошлый раз игроки тоже на это закладывались, но ставка была сохранена на текущем уровне. "Все же считаю, что никаких изменений не произойдет, тем более высок риск перед решением Федрезерва", - подытоживает он.
В списке основных аутсайдеров оказались ММК (-5,6%), "Сергутнефтегаз" (ап -3,1%), Yandex (-1,8%), "СОЛЛЕРС" (-1,6%), АФК "Система" (-1,6%), "Акрон" (-1,4%), "префы" "Транснефти" (-1,4%), "Татнефти" (-1,4%) и "Ростелекома" (-1,3%).
Акции "Мечела" (ап +3,3%, ао +2,05%) были поддержаны новостями о планируемых сделках с крупнейшими кредиторами, которые будут рассмотрены на ближайшем внеочередном собрании акционеров. Наиболее долгий и сложный процесс переговоров прошел со "Сбербанком" (ао -0,5%, ап -0,3%).
Лучше рынка закрылись "ЛУКОЙЛ" (+2,5%), НЛМК (+2,4%), "Аэрофлот" (+2,4%), ОГК-2 (+2,2%), "Распадская" (+1,8%), "Башнефть" (ап +1,2%).
Европейские индексы закрылись без определенной динамики. Поддержкой стали публикуемые статданные: ключевая ставка Банка Англии осталась на прежнем уровне – 0,5%. Между тем, некоторое давление на индексы Старого Света продолжают оказывать сползающие вниз цены нефти. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,63%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,06%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 теряет 0,05%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,14937, "Газпром" – 3,89016 , "ЛУКОЙЛ"– 35,52604, "Норильский никель" – 12,96720, "Роснефть" – 3,61962, "Ростелеком" – 7,56129, "Сургутнефтегаз" – 4,95784, "Сбербанк" - 6,18605. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,66613, "ВымпелКом" - 3,21555, "Мечел Сталь" - 0,88484.
Статистика по рынку труда США помогла американским индексам открыться в положительной зоне. На 20:10 мск индекс Dow Jones вырос на 0,5%, индекс S&P-500 поднимается на 0,3%, Nasdaq повышается на 0,4%. Так, стало известно, что, несмотря на ожидания роста данных об обращениях за пособием по безработице до 269 тысяч, показатель вырос до 282 тысяч. Кроме того, инвесторы ждут заседания ФРС, на котором американский регулятор может решиться на повышение процентной ставки.
Нефтяные котировки днем пытались корректироваться, но закрепиться выше психологически важной отметки на уровне $40 за баррель Brent "черное золото" не смогло. Фьючерсы на нефть быстро отыграли данные о падении запасов нефти в США и вновь перешли к снижению, оценивая данные отчета ОПЕК. Согласно ежемесячному отчету картеля, в ноябре добыча выросла до максимального значение более чем за три года. Так, в ноябре 2015 года добыча повысилась на 230,1 тыс. баррелей в сутки - до 31,695 млн баррелей в сутки. К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $39,67, Light - $38,4 за баррель.
В ожидании пятничного заседания ЦБ РФ, на котором будет принято решение по ставке, рубль получил возможность укрепиться к основным мировым валютам. При этом "россиянин" игнорировал снижение нефтяных котировок. Говоря о прогнозах на пятницу Андрей Кочетков, аналитик "Открытие Брокер", считает, что в последний торговый день недели можно ждать повышенной волатильности. "Любое решение ЦБ приведет к нервозности на рынке, а, учитывая многолетние минимумы рублевой стоимости барреля нефти, шансы на ослабление достаточно велики", - поясняет эксперт. В числе позитивных факторов, которые оказывают поддержку отечественной валюте, можно выделить заявление министра финансов России Антона Силуанова о том, что чистый отток капитала из страны в 2015 году сократится в два раза и составит $60 млрд. К 20:10 доллар США снижается на 0,5% и составляет 69,05 рубля, евро дешевеет на 1,1% – до 75,53 рубля. Бивалютная корзина стала "легче" на 0,8% – до 71,966 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0941.
Открытие пятницы ожидается на уровнях закрытия. В преддверии заседания ФРС инвесторы предпочтут воздержаться от серьезных операций, поэтому в ближайшие пару дней на рынках вероятен "боковик".
Основным событием для российского рынка станет решение Банка России по уровню ключевой ставки, которое регулятор объявит завтра в 13.30 мск. Участники торгов закладываются на то, что регулятор воздержится от снижения ставки, сохранив ее на текущем уровне - 11%. В этом случае рубль получит поддержку, что станет драйвером для движения рынка вверх, но уже в начале следующего года ставка может быть понижена с целью стимулирования экономического роста.
В последнее время сильное негативное влияние на российские площадки оказывали геополитические проблемы. Однако сегодня желание Италии обсудить санкции в отношении России стали поводом для оптимизма игроков. Так, Италия просит начать политические дебаты по вопросу продления экономических санкций в отношении России, а не принимать решение в автоматическом режиме.

Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
