<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/sokrashenie-zapasov-nefti-v-ssha-ne-podderzhalo-kotirovki-syrya-shansy-na-zavtrashnee-prodolzhenie-korrekcii-vverx-na-rynke-rf-umenshayutsya-20151209-201746/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокращение запасов нефти в США не поддержало котировки сырья, шансы на завтрашнее продолжение коррекции вверх на рынке РФ уменьшаются]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российские фондовые индексы показывали повышательную динамику, отыгрывая коррекцию на сырьевом рынке. Нефть, традиционно являющаяся весомой поддержкой для отечественных индексов, в последнее время слишком сильно просела, опустившись до $40 за баррель Brent. Сегодняшнее движение рынка РФ аналитики рассматривают лишь как техническое восстановление после предыдущего снижения. Еще одним негативным фактором для развивающихся рынков, в том числе и для российского, являются ожидания повышения ставки на заседании ФРС США на следующей неделе. Индекс ММВБ к закрытию дня подрос на 0,8% - до 1733,09 пункта, индекс РТС прибавил 1,9%, его значение составило 792,41 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 33,971 млрд рублей, что ниже уровня закрытия торгов предыдущего дня.
В целом, в качестве негативного экономического фактора также выступает ситуация с невозвратом Украиной долга в $3 млрд долларов. Премьер-министр Дмитрий Медведев заявил, что Россия будет в суде добиваться дефолта по всем обязательствам Киева. Россия предлагала реструктурировать долг в виде погашения по 1 млрд в 2016-2018 годах при условии гарантий от властей США, ЕС или одного из крупных международных банков. США отказались предоставлять такие гарантии. Плюс к этому, участники торгов негативно воспринимают утверждение советом директоров МВФ реформ, позволяющих кредитовать должников в случае дефолта по суверенному долгу, что позволит Украине получать поддержку фонда даже в случае невыплаты долга перед Россией.
Среди лидеров роста сегодня оказались акции Polymetal (+5,4%), "Акрона" (+3,2%), "Аэрофлота" (+2,6%), "Группы ПИК" (+2,3%), "Россетей" (+2,3%).
На фоне показавшей днем рост нефти смогли подрасти и бумаги нефтегазового сектора: "НОВАТЭК" (+3,3%), "Башнефть" (ап +2,6%, ао +1,6%), "Роснефть" (+1,2%), "Сургутнефтегаз" (+1,1%), "Газпром" (+0,8%), "ЛУКОЙЛ" (+0,3%).
Вслед за укреплением рубля позитивную динамику продемонстрировали акции банковского сектора: "Сбербанк" (ао +3,7%, ап +2,6%), ВТБ (+3,5%).
Позитивная динамика бумаг "АЛРОСА" (+1,7%) объясняется восстановлением спроса на алмазное сырье. Эксперты ожидают стабилизации рынка в 2016 году.
Бумаги "Магнита" (-3,5%) отыгрывали данные о росте выручки компании за 11 месяцев 2015 года на 25% - до 845,9 млрд рублей. Результаты оказались хуже прогнозов. Александр Костюков, аналитик ИК "Велес Капитал", считает, что по итогам года розничная выручка компании увеличится на 24,5-24,6%, что ниже прогноза в 26%, обозначенных руководством компании.
Аутсайдерами дня стали "префы" "Селигдара" (-4,9%), акции ММК (-3,6%), "Северстали" (-2,4%), "Мосбиржи" (-2,1%), "Уралкалия" (-1,8%).
Европейский рынок закрыл торги на отрицательной территории, продолжая отыгрывать решение ЕЦБ о сохранении объема программы QE: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,14%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,76%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 потерял 0,95%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,15337, "Газпром" - 3,89866, "ЛУКОЙЛ"– 34,60588 , "Норильский никель" – 12,95220, "Роснефть" - 3,56361, "Ростелеком" - 7,77132, "Сургутнефтегаз" - 4,91984, "Сбербанк" - 6,18105. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,82116, "ВымпелКом" - 3,31556, "Мечел Сталь" - 0,82374.
Преимущественно снижением открылись и американские площадки, к 20:20 мск на фоне резкого снижения нефтяных котировок индекс Dow Jones теряет 0,43%, индекс S&P-500 - в минусе на 0,733%, Nasdaq теряет 1,3%. Хорошие корпоративные новости не могут оказать внятного позитивного влияния. Так, приостановлено выделение Yahoo! своей доли в размере 15% в китайской интернет-компании Alibaba. Кроме того, позитивом о слиянии сообщили Dow Chemical и Du Pont.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 1,67% и составляет 78310пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" теряет 0,87%, фьючерс на акции "Газпрома" оказался в минусе на 0,6%, "ЛУКОЙЛ" снижается на 0,2%
Нефтяные котировки сегодня в ходе торгов корректировались после сильного падения предыдущих дней. Однако ближе к вечеру динамика торгов сменилась на резко негативную, поддержать котировки не смогли и оптимистичные данные о запасах нефти за неделю в США, которые показали сокращение на 3,568 млн баррелей, в то время как прогнозировался рост на 252 тыс. баррелей (неделей ранее запасы выросли на 1,177 млн баррелей). К 20:30 мск "бочка" североморской смеси марки Brent опустилась ниже $40 ($39,96 в моменте), Light – до $37,22. "Черное золото" находится на очень низких уровнях. По мнению старшего портфельного управляющего УК "КапиталЪ" Вадима Бит-Аврагима, нерешительность ОПЕК и нежелание реагировать на рыночную конъюнктуру привели к снижению цен на нефть. "Пока рынок нефти находится в состоянии перепроизводства, цены на нефть будут снижаться", - уточняет эксперт. Кроме того, цены на сырье снижаются вместе с другими сырьевыми товарами перед повышением ставки Федрезервом, а также на фоне продолжающегося укрепления доллара.
Сменившая направление своих торгов нефть к вечеру привела и к смене динамики в котировках российского рубля. К 20.30 мск рубль растерял свои дневные достижения, доллар США в плюсе на 0,09% и составляет 69,46 рубля, курс евро подрос на 0,75% – до 76,3 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее " на 0,4% – до 72,54 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0985.
Перспективы российского рынка до конца декабря не выглядят оптимистичными. Как отмечает Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский Капитал", до заседания ФРС США, 15-16 декабря, на котором с большой вероятностью будет повышена ключевая ставка, пробития значимых рубежей не предвидится. Как отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", с технической точки зрения сегодня индекс ММВБ дважды протестировал ближайшее сопротивление, расположенное на уровне 1740 пунктов, но сил на пробой данного уровня у "быков" не хватило. По мнению эксперта, завтра рынок может повторить попытку пробоя этого уровня. "Если индексу в очередной раз не удастся закрепиться над ним, то, вероятнее всего, мы увидим усиление продаж и новую волну снижения", - прогнозирует г-н Зварич. Стоит отметить, что при сохранении до утра текущего движения вниз в нефтяных котировках российским индексам будет сложно продолжить коррекционный отскок вверх.

Начните свой бизнес легко! Откройте бизнес-счет в Банке ФИНАМ с обслуживанием от 0р. в месяц>>

zehman
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
