<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/korrekcionnyiy-rost-na-rossiiyskom-rynke-soxranitsya-do-konca-dnya-no-srednesrochnye-ozhidaniya-ostayutsya-pessimistichnymi-20151209-132751/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррекционный рост на российском рынке сохранится до конца дня, но среднесрочные ожидания остаются пессимистичными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
На российском рынке акций началась техническая коррекция – рост основных индексов выглядит закономерно после просадки последних дней. Внимание игроков по-прежнему приковано к динамике нефтяных цен, которая сегодня также предпринимает очередную попытку отскочить от минимумов, достигнутых накануне. Аналитики отмечают перепроданность некоторых российских акций, однако заметного роста ждать не стоит.
Министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев, выступая перед Федеральным Собранием, сообщил, что в октябре 2015 года рост инвестиций о основной капитал в России составил 0,4%. Однако по итогам года падение инвестиций превысит 7%.
К 13:15 мск рублевый индекс ММВБ растет на 1,1% и составляет 1737,4 пункта, долларовый РТС прибавляет 1,7% и торгуется на отметке 790,2 пункта.
Среди "голубых фишек" наиболее заметен рост в акциях банков: "Сбербанк" (+2,5%), ВТБ (+2%). Вчера, несмотря на резкое падение цен на нефть, рубль удержался ниже отметки 70 в паре с долларом, что способствует спросу на бумаги компаний финансового сектора. Кроме того, глава правительства РФ Дмитрий Медведев сегодня заявил, что банковская система работает нормально: "Мы нашу финансовую систему поддержали, и банковская система работает нормально", - полагает он. Г-н Медведев в целом отметил, что антикризисный план правительства оказался эффективным.
Также сильно выглядят бумаги ритейлера "М.Видео" (+1,75%), однако, как отмечают аналитики "Окей Брокер", привлекательность инвестиций в эмитента значительно упала на фоне роста потребительской инфляции и ухудшения макроэкономической ситуации. Умеренные покупки идут в акциях "Татнефти" ао (+3,4%), "Аэрофлота" (+1,8%), "Группы ПИК" (+3,5%),"Газпрома" (+0,96%), "НОВАТЭКа" (+2,9%).
Акции "Магнита" теряют 1,4% на фоне операционной отчетности за 11 месяцев 2015 года. Ритейлер сообщил о замедлении роста выручки в ноябре до 16,95% против 33,17% за аналогичный период 2014 года.
Существенно хуже рынка выглядят бумаги Банка ФК "Открытие" (-3,8%), ММК (-3,2%), "Уралкалия" (-0,7%). В лидерах снижения также "СОЛЛЕРС" (-1,2%), "Татнефть" оп (-1,2%), RUSAL plc (-1,1%).
Европейские индексы после краткосрочного роста на открытии перешли в "красную зону", несмотря на достаточно позитивную статистику. Так, торговый баланс Германии в октябре составил 20,8 млрд евро, тогда как ожидалось 20 млрд евро. Инфляция в Китае в ноябре росла чуть быстрее ожиданий и оказалось нулевой в месячном выражении. К 13:15 мск британский FTSE100 снижается на 0,2% и составляет 6120,3 пункта, немецкий DAX теряет 0,7% и находится на отметке 10591,9 пункта, французский CAC40 снижается на 0,76% - до 4646,1 пункта.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,934, "ЛУКОЙЛ" – 34,543, "Норильский никель" – 129,894, "Роснефть" – 3,567, "РусГидро"– 0,009, "Сургутнефтегаз" – 0,493, "Сбербанк" – 1,517.
Нефтяные цены остаются в центре внимания биржевых игроков. Накануне Brent пробил вниз психологически важную отметку $40 за баррель, после чего начался отскок. Сейчас цены тяготеют к уровню $41. "Слабое закрытие предыдущей торговой недели, большое количество спекулятивных позиций, открытых на понижение и последнее решение ОПЕК, фактически узаконившее неконтролируемый рост объемов добычи нефти, оказывают сильное давление на котировки энергоносителей", - отмечает главный аналитик ООО "Управление Сбережениями" Александр Потавин. К 13:15 мск январский фьючерс на нефть Brent дорожает на 1,4% и стоит $40,83, контракт на Light в плюсе на 1,4% - до $38,02.
На фоне обвала нефти рубль проявил себя с сильной стороны не без поддержки Банка России. " Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев заявил, что если цены на нефть продемонстрируют отскок, вряд ли котировки рубля останутся на текущем уровне. Он напомнил, что в бюджет 2016 года заложен курс 63 рубля за один доллар. "По всей вероятности, где-то в этих границах рубль и будет держаться", - резюмировал глава правительства. Сегодня российская валюта пытается восстановить позиции, корректируясь вверх вместе с ценами на нефть. К 13:15 мск доллар на торгах Московской биржи снижается на 0,2% и стоит 69,26 рубля, евро растет на 0,04% и находится на уровне 75,75 рубля.
Технический рост на российском рынке, скорее всего, сохранится до конца дня, хотя среднесрочные ожидания остаются пессимистичными. Сегодня умеренным спросом буду пользоваться акции нефтегазовых компаний и банков. Но игроки сохранят осторожность на случай новых потрясений на нефтяном рынке.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
