<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vneshniiy-fon-govorit-v-polzu-prodolzheniya-prodazh-na-rossiiyskom-rynke-20151208-132852/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внешний фон говорит в пользу продолжения продаж на российском рынке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций во вторник начал сессию на отрицательной территории и к середине дня только углубил снижение, несмотря на попытку нефти отскочить от вчерашних минимумов. Накануне нефть продолжила отыгрывать решение ОПЕК сохранить квоты на добычу по крайней мере до июня 2016 года. В итоге котировки провалились до 7-летних минимумов, и некоторые аналитики не исключают возвращения к уровням 2003-2004 гг. К 13:20 мск индекс ММВБ снижается на 0,6% и составляет 1731,2 пункта, долларовый бенчмарк РТС теряет 0,8% и находится на отметке 787,2 пункта.
Продажи идут практически по всему спектру "голубых фишек". Хуже рынка смотрятся и акции нефтяных компаний: "ЛУКОЙЛ" (-1,6%), "Транснефть" (-1,7%), "Роснефть" (-0,3%). Глава "Роснефти" Игорь Сечин заявил, что себестоимость добычи компании составляет $4, а значит она готова и к более пессимистичными сценариям. Однако, как отмечает руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст" Олег Абелев, даже ослабление рубля сейчас не в силах поддержать спрос на бумаги "нефтяников": " Причина проста – вся выгода от ослабления рубля будет нивелирована снижением цен на нефть и ростом издержек данных компаний". Слабо выглядит акции металлургов на фоне низких цен на металлы: Polymetal -4,4%, НЛМК – 1,2%. Акции "Норникеля" (-0,03%) снижаются несущественно – компания станет бенефициаром ослабления рубля, имея долларовый экспорт.
В то же время, "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,8%) возглавляют список лидеров роста, а "обычка" ("Сургутнефтегаз" об +0,6%) выглядит существенно лучше рынка – помимо дивидендной истории, компания представляет интерес как обладатель "валютной подушки", что становится актуальным на новом витке девальвации рубля. Акции "Газпрома" (+0,2%) позитивно реагируют за заявление Минэнерго о росте спроса на "голубое топливо" в результате падения цен на нефть. Положительный настрой сохраняют и бумаги производителей удобрений: "Уралкалий" (+0,4%), "Акрон" (+0,9%).
Европейские рынки стартовали в "красной зоне" на фоне слабой статистики из Китая, где данные по торговому балансу за ноябрь 2015 года оказались существенно хуже ожиданий – $54,103 млрд против прогноза в $63,3 млрд и $61,64 млрд в октябре. Банк Франции ухудшил прогноз по ВВП страны на 2015 год с 0,4% до 0,3%. Данные по промпроизводству в Великобритании за октябрь превзошли консенсус-прогноз в годовом выражении (+1,7%, ожидалось +1,2%), а месяц к месяцу совпали с ожиданиями рынка (+0,1%). Пересмотренный ВВП еврозоны за 3 квартал также не преподнес сюрпризов - +1,6% год к году и +0,3% квартал к кварталу. К 13:20 мск FTSE100 снижается на 0,3%, CAC40 - на 0,4%, DAX в минусе на 0,3%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:20 мск составляет: ВТБ – 0,001, "Газпром" – 1,922, "ЛУКОЙЛ" – 34,256, "Норильский никель" – 128,672, "Роснефть" – 3,489, "РусГидро"– 0,008, "Сургутнефтегаз" – 0,495, "Сбербанк" – 1,565.
Нефть корректируется вверх после обвального падения накануне. К 13:20 мск стоимость январского фьючерса на нефть сорта Brent растет на 1,1% и составляет $41,19, контракт на Light дорожает 0,64% - до $37,89. По мнению аналитиков, стоимость барреля Brent не сможет оставаться на столь низком уровне продолжительное время. "Вчерашнее падение нефти явно избыточно, однако рынок впадает в крайности довольно часто, так что такое движение не должно удивлять. Но надо понимать, что такие цены на нефть, это, прежде всего, удар именно по американской нефтяной отрасли. Американские производители нефти в принципе не могут выиграть ценовое противостояние с другими странами просто потому, что валюты других стран-производителей нефти могут девальвироваться к доллару, и с помощью этого нефтепроизводители других стран компенсируют свои потери", - считает аналитик инвестиционного департамента ВТБ24 Алексей Михеев.
Рубль остается наиболее слабым среди валют развивающихся стран, и виной тому не только ослабление нефти. В декабре ожидаются существенные выплаты по госдолгу РФ, что усиливает давление на национальную валюту. Единственной надеждой рубля остается монетарная политика ЦБ, возможности которого весьма ограничены. К 13:20 мск стоимость доллара на Московской бирже снижается на 0,36% и составляет 69,25 рубля, евро теряет 0,35% и стоит 75,1 рубля. Аналитики ожидают пробоя отметки 70 по паре USD/RUB.
Внешний фон говорит в пользу продолжения продаж на российском рынке акций. Неустойчивое положение на рынке commodities, где игроки заняли выжидательную позицию, большие выплаты по внешнему долгу и ожидание роста ставок ФРС США несут в себе крупные риски.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
