<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/sluxi-s-zasedaniya-opek-sozdali-povyshennuyu-volatilnost-na-rynkax-indeks-mmvb-prosel-v-raiyon-1750-punktov-20151204-202422/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слухи с заседания ОПЕК создали повышенную волатильность на рынках, индекс ММВБ просел в район 1750 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок на завершающей сессии недели открылся ростом, однако удержать до конца дня позитив площадкам не удалось. По итогам дня индекс ММВБ оказался в минусе на 1,79% у отметки 1755.22 пункта, просадка валютного РТС составила 1,84%, он остановился у отметки 811.72 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 38,557 млрд рублей.
В списке основных аутсайдеров оказались "НОВАТЭК" (-3,9%), "Магнит" (-3,8%), "Э.ОН Россия" (-3,4%), АФК "Система" (-3,4%), "Группа ПИК" (-3,3%), "Сбербанк"-п (-2,9%).
Лучше рынка закрылись "Башнефть" ("обычка" +2,7%, префы +1,7%), "Аэрофлот" (+1,4%), ТМК (+1,4%), "М.Видео" (+1,4%).
Сегодня рынок торговался под влиянием ожидания итогов встречи ОПЕК в Вене. Интрига сохранялась до последнего, и многие участники все же рассчитывали на то, что квоты на добычу сырья будут снижены. Первоначально в СМИ прошла новость о том, что картель по результатам заседания принял решение увеличить квоту до 31,5 млн б/с (Bloomberg), однако министр нефти Нигерии Эммануэль Ибе Качикву в ходе прямой трансляции с саммита заявил, что ОПЕК решил отложить повышение до следующего года, сохранив квоту на прежнем уровне. Картель также отмечает, что нет точной информации о том, когда Иран выйдет на рынок сырья. Встреча ОПЕК запланирована на июнь 2016 года. Напомним, что с декабря 2011 года квота на добычу ОПЕК составляла 30 млн б/с. На слухах котировки "черного золота" резко просели, к моменту "черное золото" стремится скорректироваться вверх, фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,27, Light - $40,1 за баррель.
Европейский рынок преимущественно снижается, продолжая отыгрывать решение ЕЦБ: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,59%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,34%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 0,33%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,07135, "Газпром" - 3,98068, "ЛУКОЙЛ"– 36,48620, "Норильский никель" – 12,93720, "Роснефть" - 3,69263, "Ростелеком" - 7,69131, "Сургутнефтегаз" - 4,91784, "Сбербанк" - 6,55111. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,01619, "ВымпелКом" - 3,35557, "Мечел Сталь" - 0,90035.
Американские фондовые индексы торгуются в плюсе: на 20:05 мск индекс Dow Jones повышается на 1,28%, индекс S&P-500 - на 1,15%, Nasdaq - на 1,19%. Сегодня в США вышел довольно внушительный блок статистики: занятость в несельскохозяйственном секторе в ноябре выросла на 211 тыс., ожидалось +200 тыс.; средняя почасовая зарплата в ноябре выросла на 0,2%, как и ожидалось; средняя продолжительность рабочей недели в ноябре 34,5 часа, также совпав с прогнозами; уровень безработицы в ноябре составил 5%. Сильные данные по рынку труда, в свою очередь, повышают вероятность изменения ключевой ставки со стороны ФРС уже на ближайшем заседании.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС повышается на 0,36% и составляет 81 020 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,14%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,15%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,01%.
В течение дня рубль пытался отыграть потери вчерашнего снижения, однако новости с заседания ОПЕК и просадка сырьевого рынка увели "россиянина" в минус. К 20:10 доллар США повышается на 0,6% и составляет 67,9660 рубля, евро в моменте торгуется по отношению к рублю в районе 73,9860, повышаясь на 0,1%. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 70,6750 руб.
В начале следующей недели рынок РФ продолжит следить за динамикой сырьевого рынка и новостями от ОПЕК. По мнению Андрея Верникова, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", индекс ММВБ с текущих уровней легко может соскочить в район 1750 пунктов и также легко отразиться наверх. "Идея новогоднего декабрьского ралли очень сомнительна, - добавляет эксперт, - политика продолжает давить на рынок".

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
