<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/geopoliticheskie-riski-ne-ostavili-rossiiyskim-bykam-shansov-dlya-rosta-20151203-135241/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Геополитические риски не оставили российским "быкам" шансов для роста]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открыл торги четверга снижением, но уже во второй половине дня индекс ММВБ смог показать позитивную динамику. Сегодня день насыщенный, внимание инвесторов приковано к заявлениям президента РФ перед Федеральным Собранием, а также глав ЕЦБ и ФРС. Геополитические риски не покидают рынок, оказывая негативное влияние на движение фондовых индикаторов. Еще одним важным драйвером для российских площадок является динамика нефтяных фьючерсов, которые в текущий момент показываю рост, однако цены на "черное золото" вчера слишком сильно просели и опустились ниже $44 за баррель Brent. Такая динамика на сырьевых рынках не сулит позитива для рубля и российских активов. К 13:50 мск индекс ММВБ теряет 0,12%, его значение составляет 1767,88 пункта, индекс РТС снижается на 1,8% - до 819,35 пункта.
В целом, внешний фон сложился неоднородным: рынки США завершили торги без единой динамики, фьючерс на индекс S&P растет в моменте на 0,6%. Вчера глава ФРС Джанет Йеллен в ходе своего выступления сообщила, что готова поддержать повышение процентной ставки, что позволило укрепиться доллару. Заявления г-жи Йеллен не стали сюрпризом для рынков.
В ходе послания к Федеральному собранию Владимир Путин заявил о том, что ситуация в экономике России сложная, но не критическая. "Уже сегодня мы видим позитивные тенденции. Наметилось снижение инфляции. Мы фиксируем существенное уменьшение оттока капитала", - сказал глава государства, отметив, что нужно быть готовыми к тому, что период низких цен на сырье и внешних ограничений могут затянуться надолго.
Президент России предложил продлить амнистию капиталов, возвращающихся в Россию, на полгода. При этом Владимир Путин отметил, что бизнес не спешит воспользоваться этой возможностью, из чего следует, что предложенная процедура сложна. "Прошу правительство провести дополнительные консультации с деловым сообществом, Верховным судом, правоохранительными органами и в короткие сроки внести соответствующие коррективы", - сообщил он.
В лидерах роста отметились бумаги "Мостотреста" (+1,5%), "Группы ПИК" (+3%), "Акрона" (+2,01%), "префы" "Башнефти" (+1,7%), акции "Уралкалия" (+1,6%).
Акции "Мечела" (+2%) растут на фоне снижения негатива относительно долговых проблем компании, игроки продолжают отыгрывать новости о продаже доли в Эльге "Газпромбанку".
Снижаются акции НМТП (-2,09%), "Роснефти" (-1,2%), "ДИКСИ" (-0,9%), ТМК (-0,9%), "Мосбиржи" (-0,9%), "Татнефти" (-0,9%), ВТБ (-0,9%).
Бумаги "Аэрофлота" теряют 1,6%, снижение котировок началось на вчерашней вечерней сессии после обвинения ФАС РФ в слишком высоких тарифах на перевозки.
В числе важных для фондовых рынков событий стоит отметить заседание ЕЦБ, от которого участники торгов ждут решений по ослаблению денежно-кредитной политики. Олег Абелев, начальник аналитического отдела ИК "РИКОМ-ТРАСТ" полагает, что больших сюрпризов от главы ЕЦБ ожидать не стоит, поскольку продолжение смягчения денежно-кредитной политики очень прогнозируемо, причем настолько, насколько ожидаемо ужесточение монетарной политики со стороны ФРС. Европейские индексы показывают позитивную динамику: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,18%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,86%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,006, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,346 , "Норильский никель" (Анг) – 132,273, "Роснефть" (Анг) – 3,744 , "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,496, "Сбербанк" (Анг) – 1,615.
После сильного снижения в среду нефтяные котировки пытаются восстанавливаться, но продолжают торговаться на низких уровнях. На утренней сессии баррель нефти Brent ушел ниже $43, отыгрывая публикацию данных об очередном росте запасов сырья в США. Кроме того, нервозности добавляют ожидания пятничного заседания ОПЕК. Участники торгов не ждут от картеля сокращения квот по добыче. К 13:50 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $43,28, "бочка" нефти марки Light оценивается в $40,52.
Рубль продолжает следить за динамикой нефтяных цен. Между тем, сегодняшнее президентское послание Федеральному собранию окажет краткосрочную поддержку рублю. В дальнейшем же рубль вновь попадет под давление геополитических рисков, снижения нефтяных цен и укрепления доллара. К 13:50 мск доллар США подорожал на 0,7% и составляет 67,955 рубля, курс евро вырос на 0,2 и составил 71,77 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,5% - до 69,6718 рубля.
Российский рынок, скорее всего, завершит торги на отрицательной стороне, отыгрывая обострение геополитических рисков. В ходе послания Федеральному собранию президент России Владимир Путин отметил, что Турция еще не раз пожалеет о содеянном, говоря о сбитом российском военном самолете на сирийско-турецкой границе. "Турецкое правительство не отделается помидорами, - заявил президент, уточнив, что наша страна не будет "бряцать оружием".
Кроме того несмотря на то, что от Джанет Йеллен рынок не ждет сюрпризов, до ее выступления фондовые рынки не покажут серьезных движений.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
