<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-na-tekusheiy-nedele-budet-podchinen-dannym-statistiki-velika-veroyatnost-povyshennoiy-volatilnosti-20151130-140437/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок на текущей неделе будет подчинен данным статистики, велика вероятность повышенной волатильности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, как и предполагалось, открыл новую торговую неделю распродажами. Негативные настроения на отечественных площадках сформировались под влиянием внешнего фона, где в минусе оказались азиатские рынки, и неопределенности по части разрешения конфликта России и Турции. Напомним, что на фоне инцидента со сбитым Су-24 произошло резкое охлаждение отношений между странами. В субботу президентом РФ был подписан указ о ряде ограничительных мер, которые будут использованы в отношении Турецкой Республики. Окончательный список санкционных компаний и продуктов будет обнародован до 1 декабря, велика вероятность замораживания "Турецкого потока", что, как следствие, отразится на котировках "Газпрома". Сегодня президент РФ примет участие в Конференции ООН по климату в Париже, где встретится с лидерами некоторых стран, а, возможно, и с президентом Турецкой Республики. Инвесторы ожидают новостей, которые могут обозначить дальнейшие перспективы. В случае ослабления напряженности и конструктивного диалога лидеров не исключен и рост российских индикаторов.
Пока же индекс ММВБ торгуется в минусе на 0,04% у 1794.91 пункта, валютный РТС понижается на 0,4% до 852.74 пункта
Среди аутсайдеров на рынке РФ - "Интер РАО" (-3,5%), "Акрон" (-3,4%), "Уралкалий" (-2%), "Э.ОН Россия" (-1,9%), ФКБ "Открытие" (-1,8%).
В лидерах роста "Аэрофлот" (+3,3%),  "Аптечная сеть 36,6" (+2,1%), "Распадская" (+1,1%), "Башнефть" (+1,1%), Yandex (+0,8%). Рост котировок "Аэрофлота" вызван положительной отчетностью, зафиксировавшей рост чистой прибыли за 9 месяцев 2015 года на 1,826 млрд рублей против убытка годом ранее. 
Европейские фондовые индексы торгуются разнонаправленно. К 13:50 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,38%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,56%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,21%.
К моменту в регионе были опубликованы данные по розничным продажам Германии, в октябре упавшие на 0,4%, при этом ожидался рост на 0,4% м/м.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.112, "ЛУКОЙЛ" – 38.584, "Норильский никель" – 136.95, "Роснефть" – 4.074, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.516, "Сбербанк" – 1.7.
Нефтяные котировки остаются в районе $45 за баррель Brent, на сырьевом рынке наблюдается повышенная волатильность в преддверии заседания ОПЕК, которое состоится уже в эту пятницу, 4 декабря. Возможность того, что члены картеля придут к компромиссу и начнут сокращать добычу, сохраняется, что оказывает некоторую поддержку сырьевому рынку. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $45.45 за баррель, Light - $42.14 за баррель.
"Российская валюта постепенно приближается к своим равновесным значениям в паре с долларом и евро", - отмечает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит". По-прежнему рубль ориентируется на нефть, отыгрывая любые попытки сырьевого рынка к росту или снижению. К моменту "черное золото" растет, что находит отражение и в укреплении национальной валюты: доллар США дешевеет на 0,2% и составляет 66,305 рубля, евро - на 0,3% – до 70,133 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,3% – до 68, 0276 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0577. Однако, по мнению Алексея Егорова, ведущего аналитика "Промсвязьбанка", риски того, что рубль может преодолеть уровень 67 по отношению к доллару остаются весьма высокими.
Динамика рынков на текущей неделе будет полностью подчинена статистике. Так, в четверг состоится заседание ЕЦБ и, возможно, уже в этот раз регулятор перейдет от слов к действиям, что окажет давление на евро. Также будут опубликованы данные по рынку труда в США и индекс деловой активности в секторе услуг, что будет иметь непосредственное значение на решение Федрезерва об изменении ключевой ставки в декабре. Что касается непосредственно российского рынка, то тут ожидается коррекция к росту и повышенная волатильность на фоне геополитической неопределенности. "До конца недели возможно снижение индекса ММВБ до 1750 пунктов", - считает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер".

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
