<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-fone-nizkix-cen-na-neft-i-uxudsheniya-geopoliticheskoiy-situacii-rynok-rf-nachnet-nedelyu-negativno-20151130-095016/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На фоне низких цен на нефть и ухудшения геополитической ситуации рынок РФ начнет неделю негативно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
"Черная пятница" для российского рынка акций оказалась действительно "черноватой". Просадка китайского индекса более чем на 5%, обострившийся геополитический фон, понижательная коррекция на нефтяном рынке – все это оказало влияние на торги.
К концу дня рублевый индекс широкого рынка ММВБ снизился 1,6% - до 1798,09 пункта, валютный индикатор РТС упал на 2% и составил 856,85 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно торгов четверга возросли - до 30,87 млрд рублей. Вместе с тем, Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что все не так плохо. "В данный момент рынок "столбит фундамент" для роста 2016 года. Вероятно, индекс ММВБ спустится до зоны поддержки 1770-1780 пунктов, оттолкнется от нее и вырастет в район 1830-1850 пунктов, но каких-то рекордов роста в декабре мы не увидим", - считает эксперт.
В лидерах понижения были – "префы" "Транснефти" (-5,4%), "обычка" ВТБ (-4%), "Яндекс" (-3,8%), "АЛРОСА" (-3,1%), бумаги "Башнефти" (ао -3,1%, ап -2,7%). Polymetal (-3%), ММК (-2,8%). Лучше рынка выглядели – "Селигдар" ("префы" +5,6%), "Московская биржа" (+2,3%), ТГК-1 (+1,2%), РДР "РУСАЛа" (+0,8%), "Полюс Золото" (+0,7%), RUSAL plc (+0,5%), "Аэрофлот" (+0,5%).
К открытию сегодняшних торгов сложился умеренно негативный внешний фон. Европейские биржевые индикаторы закрылись в последний день недели в минусе под влиянием падения азиатских рынков. Между тем, некоторый позитив на европейские площадки привнесла макростатистика. Индекс экономических ожиданий еврозоны составил в ноябре 106,1 пункта, что, как указывает Наталия Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ", - максимальное значение за последние более чем 4 года. Чуть лучше ожиданий оказался индекс потребительского доверия GfK Германии, который в декабре составил 9,3 пункта вместо 9,2 пункта, однако чуть хуже – оказался индекс делового климата еврозоны, который в октябре составил 0,44 пункта вместо предполагаемых 0,45 пункта. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,28%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX ушел в минус на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,32%. Хуже рынка торговался горнодобывающий сектор - бумаги Anglo American, Rio Tinto и BHP Billiton упали на 8,2%, 3,2% и 3,1 соответственно. В лидерах роста оказалась телекоммуникационная фирма Altice (+3,7%) после информации о том, что она получила право на трансляцию футбольных матчей английской премьер-лиги во Франции и Монако.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,16124, "Газпром" (Анг) – 4,23472, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,60626, "Норильский никель" (Анг) – 13,95237, "Роснефть" (Анг) – 4,05769, "Ростелеком" (Анг) – 8,04137, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,24110, "Сбербанк" (Анг) – 6,82399. МТС (США) – 7,29124, "ВымпелКом" (США) – 3,42058, "Мечел Сталь" (США) – 0,89475, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,69046.
В "Черную пятницу" торги на американских рынках проходили в укороченном режиме. После Дня благодарения инвесторы, реагируя на просадку азиатских бенчмарков, преимущественно предпочли зафиксировать позиции, однако существенной продажи на площадках США не наблюдалось. К закрытию торгов индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,08%, индекс широкого рынка S&P 500 вырос на 0,06%, индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq просел на 0,22%. В лидерах роста находились бумаги Goldman Sachs Group (+0,7%), Verizon Communications (+0,69%), McDonald's (+0,63%). Хуже рынка выглядели - Walt Disney (-3%), который сообщил о сокращении на 3 млн числа подписчиков входящего в ее структуру спортивного канала ESPN, и Viacom, акции которого снизились на 2,3%.
Фондовые индексы Азиатско-Тихоокеанского демонстрируют преимущественно негативную динамику. На текущий момент японский индекс Nikkei просел на 0,64%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 1,82%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG подрос на 0,42%, индекс Китая CSI-300 ушел в минус на 0,13%. Из обнародованной в регионе статистики отметим выход японских данных, которые оказались смешанными. Так, розничные продажи в регионе в октябре выросли на 1,8%, в то время как эксперты ждали увеличения показателя всего лишь на 0,8%. В свою очередь промышленное производство в Стране восходящего солнца, согласно предварительным данным, в октябре увеличилось на 1,4%, ожидалось +1,9%.
В отсутствие новых положительных сигналов цены на "черное золото" продолжают находиться на отрицательной территории. Инвесторы с нетерпением ждут 4 декабря, на которое запланировано заседания ОПЕК. По итогам этого события нефтяной картель может скорректировать свою политику на рынке углеводородов. К 9:45 мск январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,7, Light – 41,72 за "бочку". Пара евро-доллар находится на уровне 1,0579.
Понедельник, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", российский рынок акций начнет с незначительным понижением около 0,3% по индексу ММВБ, в диапазоне 1790-1795 пунктов, а потом перейдет в состояние консолидации вблизи уровней открытия. "Неблагоприятный внешний фон пока не позволяет надеяться на развитие заметного коррекционного повышения локального рынка в противовес пятничным распродажам. В лучшем случае ближайшей точкой притяжения для индекса ММВБ станет значимый уровень 1800 пунктов", - отмечает эксперт. Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", полагает, что негативным образом на индекс ММВБ повлияет и ухудшение геополитической ситуации, так как президент РФ на днях подписал указ об ограничительных мерах в отношении Турции.

Воспользуйтесь готовым антикризисным инвестпакетом, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Вас — потому что он полностью онлайновый. Накопления — потому что он про то, как инвестировать на бирже в кризисное время грамотно. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
