<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vvedenie-rossieiy-otvetnyx-merax-po-otnosheniyu-k-turcii-usilit-davlenie-na-rynok-rf-na-sleduyusheiy-nedele-20151127-202443/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Введение Россией ответных мер по отношению к Турции усилит давление на рынок РФ на следующей неделе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел завершающую сессию недели в минусе. На негативный настрой инвесторов повлияли дешевеющая нефть, слабый рубль, а также неактивные торги на американских площадках, где сегодня сокращенный день. Не стоит забывать и про недавний инцидент с Турцией, приведший к охлаждению отношений между странами. Комментируя ситуацию на мировой арене, Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", отмечает, что первые лица России и Турции кардинально расходятся в оценке недавнего инцидента вблизи границы Сирии и Турции. Эксперт добавляет, что одной из плоскостей этого конфликта станет административное ухудшение условий делового сотрудничества с турецкими компаниями, а это, в свою очередь, повлечет неблагоприятные экономические последствия для нескольких крупнейших российских эмитентов, имеющих немалый вес в индексе ММВБ. Как стало известно, завтра, 28 ноября, правительство РФ доложит об ответных мерах, которые будут применены в отношении Турции.
Индекс ММВБ закрылся с понижением на 1,6% у отметки 1798,09 пункта. Просадка валютного РТС по итогам торгов составила 2%, ему удалось закрепиться у 856,85 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ составили 30,879 млрд рублей, что выше вчерашнего уровня.
В списке основных аутсайдеров оказались "Транснефть"-п (-5,7%), ВТБ (-4,3%), Yandex (-3,8%), "АЛРОСА" (-3,3%), Polymetal (-3%), "Башнефть" -п (-3,1%).
Лучше рынка закрылись "Московская биржа" (+2,3%), ТГК-1 (+1,2%), "Фармстандарт" (+1,2%), РДР "РУСАЛа" (+0,8%), "Аэрофлот" (+0,5%).
Рынки Старого Света закрылись в минусе на фоне коррекции после роста предыдущих двух сессий: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,28%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 понизился на 0,32%.
Среди интересных данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить индекс потребительского доверия GfK Германии, который в декабре составил 9,3 пункта, импортные цены в стране в октябре снизились на 0,3%; индекс делового климата еврозоны в ноябре составил 0,36 пункта, ожидалось 0,45 пункта; ВВП Великобритании, согласно пересмотренным данным, увеличился в третьем квартале на 0,5% к/к, как и ожидалось.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,16250, "Газпром" - 4,23821, "ЛУКОЙЛ"– 38,52553, "Норильский никель" – 13,95259, "Роснефть" - 4,06509, "Ростелеком" - 8,04137, "Сургутнефтегаз" - 5,23521, "Сбербанк" - 6,82030. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,32625, "ВымпелКом" - 3,51865, "Мечел Сталь" - 0,88885.
Американские фондовые индексы торгуются в небольшом плюсе, однако после вчерашнего выходного дня активность на заокеанских площадках пониженная. На 20:05 мск индекс Dow Jones в символическом минусе на 0,05%, индекс S&P-500 поднимается на 0,1%, Nasdaq повышается на 0,21%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,46% и составляет 84 940 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" проседает на 0,07%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,05%.
Нефтяные фьючерсы на торгах пятницы снижаются. По-прежнему на сырьевом рынке отсутствуют значимые факторы, позволяющие "черному золоту" расти. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.91, Light - $42 за баррель. 4 декабря состоится заседание ОПЕК, и на него в среднесрочной перспективе будут ровняться участники "сырьевого рынка".
Рубль вернулся к прямой корреляции с сырьевым рынком и демонстрирует вторую сессию подряд ослабление по отношению к доллару и евро. К 20:10 доллар США повышается на 0,9% и составляет 66,44 рубля, евро растет на 0,7% – до 70,416 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,8% – до 68,2292 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.0595. По последним данным, банк России решил возобновить с 14 декабря 2015 года проведение аукционов репо в иностранной валюте на 12 месяцев
В понедельник российские инвесторы будут отыгрывать санкции, введенные в отношении Турции Россией. Также, по мнению Андрея Шенка, аналитика УК "Альфа-Капитал", в ближайшие две недели тон рынкам будут задавать действия монетарных властей, поэтому в преддверии заседания ФРС вероятен всплеск волатильности. Эксперт добавляет, что стоит ожидать снижения "аппетита" инвесторов к риску и повышенного спроса на защитные активы. В результате этих движений российский рынок может оказаться под давлением.


Поговорим об инвестициях? Следите за инвестиционными идеями привычным способом — подпишитесь на канал Finam alert в Telegram.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
