<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/fondovyiy-rynok-rf-poka-ostaetsya-v-bokovike-na-rossiiyskie-indeksy-prodolzhaet-vliyat-geopolitika-20151127-141641/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фондовый рынок РФ пока остается в "боковике", на российские индексы продолжает влиять геополитика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Коррекционные настроения на российском рынке акций усилились в ответ на обострение геополитических рисков и дешевеющую нефть. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", обращает внимание на то, что разрабатываемые российскими властями ответные экономические меры в отношении Турции могут оказать негативное влияние на бизнес и финансовые результаты целого ряда российских компаний. "Управляющие активами заняли к рынку нейтральную позицию, чтобы посмотреть, чем закончится инцидент с Турцией. Поэтому покупать рынок акций на этих уровнях они не торопятся", - отмечает Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
Также стоит упомянуть, что ВВП России за январь-октябрь 2015 года, как свидетельствуют данные Минэкономразвития, снизился на 3,7%. Такие данные приводятся в мониторинге ведомства о текущей ситуации в экономике РФ.
На этом фоне, продолжая вчерашний путь вниз, фондовые индикаторы торгуются в "красной зоне". К 14:05 мск индекс ММВБ снизился на 1,3% - до 1804,26 пункта, рискуя "провалиться" ниже значимой отметки 1800 и продолжить снижение в более быстром темпе; индекс РТС ушел в минус на 1,8% и составляет 858,73 пункта.
На текущий момент в аутсайдерах торгов – "префы" "Транснефти" ("префы" -4,1%) и "Башнефти" (-2,9%), "обычка" "Акрона" (-2,6%), Polymetal (-2,3%), "Ростелекома" (-2,2%), "АЛРОСА" (-2,2%), "Сургутнефтегаза" (-1,9%).
Акции ВТБ (-1,8%) торгуются "ниже нуля". Сегодня компания раскрыла финансовые результаты за 9 месяцев, согласно которым чистая прибыль банка по МСФО в октябре 2015 года составила 3 млрд рублей, в результате чего чистый убыток, полученный с начала года, снизился до 7,9 млрд рублей.
Дешевеют бумаги "Татнефти" (об. –2,5%, пр. -1,6%). Вместе с тем чистая прибыль Группы по МСФО в 3 квартале 2015 года выросла на 5,7%, до 23,3 млрд рублей.
Лучше рынка выглядят бумаги "Селигдара"-п (+6%), РДР "РУСАЛа" (+0,7%), акции "Аэрофлота" (+0,5%), "М.Видео" (+0,5%), "Полюс Золото" (+0,3%), RUSAL plc (+0,2%), "КАМАЗа" (+0,2%)
Дорожают на 0,6% котировки "Интер РАО". Подбадривать инвесторов может информация о том, что чистая прибыль "энергетика" по МСФО за 9 месяцев 2015 года выросла более чем вдвое, до 23,3 млрд рублей.
Растут обыкновенные акции банка "Возрождение" (+1,1%). Получив одобрение ФАС РФ и Банка России, "Промсвязькапитал" купил более 70% акций банка "Возрождение".
На рынках Старого Света рост предыдущих двух сессий на рынках был прерван. Перед открытием торгов, которое прошло в "красном", фьючерсы на ключевые европейские индексы уже демонстрировали отрицательную динамику, реагируя на падение азиатских биржевых индикаторов. Вышедшая в Европе статистика, оказавшаяся хуже ожиданий, не смогла в начале торгов поддержать котировки. Так, индекс потребительской уверенности Великобритании GfK в ноябре составил 1 пункт вместо прогнозировавшихся 2 пунктов, в свою очередь, импортные цены в Германии в октябре снизились на 0,3% м/м, в то время как ожидалась чуть меньшая коррекция вниз, на -0,2% м/м. Индекс делового климата в еврозоне в текущем месяце тоже составил 0,36 пункта вместо 0,45 пункта. Между тем, ВВП Великобритании, согласно пересмотренным данным, увеличился в третьем квартале на те же, что и в прошлом периоде, 0,5% к/к. В 15:00 мск будет еще опубликован индекс потребительского доверия Германии GfK за декабрь 2015 года. В ноябре показатель составил 9,4 пункта, сейчас рынок ожидает 9,2 пункта. Между тем, к 13:55 фондовым индикатором удалось двинуться чуть наверх: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,03%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,13%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,119, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,735, "Норильский никель" (Анг) – 140,274, "Роснефть" (Анг) – 4,056, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,525, "Сбербанк" (Анг) – 1,703.
К текущему моменту на международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,059, почти возле годовых минимумов (1,05).
После выходного накануне сегодня торги на американских площадках будут проходить в сокращенном режиме.
"Черное золото" продолжает дешеветь. Brent "топчется" у отметки $45 за баррель. "Слабость фундаментальных данных и отсутствие значимых факторов поддержки довлеют над ценами на "черное золото". Сегодня ситуация осложнилась откровенно слабой статистикой о прибылях промпредприятий из Поднебесной", - отмечают аналитики "Нордеа Банка". По их мнению, несколько изменить сложившуюся ситуацию на рынке нефти может предстоящее заседанию ОПЕК. "Любой шаг по сближению позиций ключевых производителей может на время подтолкнуть цены вверх", - полагают эксперты. К 14:00 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $45, за Light – $42,04.
Вслед за динамикой нефтяных котировок рубль продолжает терять позиции к компонентам бивалютной корзины. По мнению аналитиков банка "Санкт-Петербург", при текущих ценах на нефть сохраняются риски дальнейшего ослабления "россиянина". Вместе с этим эксперты отмечают: "На следующей неделе акценты сместятся с геополитики на политику монетарную – впереди заседания ФРС и ЕЦБ, результаты которых привнесут серьезную волатильность на рынки и переоценку валют". К 14:00 мск доллар США подорожал на 0,48% и составляет 66,15 рубля, евро – на 0,266% – до 70,06 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,386% до 67,91 рубля.
Во второй половине дня, по мнению большинства экспертов, российский рынок акций продолжит торговаться в "боковике". Неделю же, как полагает Алексей Антонов, аналитик "Алор Брокер", он завершит на отрицательной территории.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
