<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-torgi-nachnutsya-v-minuse-draiyverami-snizheniya-mogut-stat-kompanii-potrebitelskogo-i-neftegazovogo-sektora-20151127-095410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские торги начнутся в минусе, драйверами снижения могут стать компании потребительского и нефтегазового сектора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ снизился на 0,285% и составил 1828.3 пункта, а индекс РТС опустился на 0,48% - до отметки 874.66 пункта. Торги проходили на фоне снижения нефтяных котировок, а также под влиянием геополитических событий. Хлынувший после инцидента на сирийско-турецкой границе поток новостей сказался на динамике большинства ликвидных акций. Распродажам подверглись акции НМТП (-4,7%), "Аэрофлота" (-2,73%), "Сбербанка" (-1,87%), "Распадской" (-1,49%), "Россетей" (-1,25%), "Яндекса" (-0,83%), "Газпрома" (-0,55%). Лучше рынка выглядели бумаги "Мечела" (ао +4,6%, ап +3,6%), "Э.ОН Россия" (+3,05%), "Аптечной сети 36,6" (+2,99%), Polymetal (+2,4%), ВТБ (+2%), "СОЛЛЕРСа" (+1,88%), "Уралкалия" (+1,18%), "Эталон Групп" (+3,78%), ЛСР (+1,5%) и ПИК (+0,86%).
К открытию пятницы сложился неопределенный внешний фон. Рынки Старого Света завершили сессию на положительной территории в связи с ожиданиями дальнейшего стимулирования экономики Европейским Центробанком, при этом на фоне слабого евро в числе основных фаворитов торгов пребывали представители автопрома. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,88%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1,35%. "Многие эксперты ожидают, что ЕЦБ предпримет новые меры смягчения монетарной политики в ходе декабрьского заседания с целью ограничения дефляционного давления. На прошлой неделе Марио Драги заявил, что регулятор готов действовать, чтобы повысить инфляцию, а также может изменить уровень депозитной ставки. Кроме того, вчера появились сообщения о том, что чиновники ЕЦБ рассматривают возможность расширения программы покупки облигаций и введения двухступенчатой комиссии для банков, которые хранят свою наличность в ЕЦБ", - комментирует Наталия Аседова, ведущий аналитик отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,24738, "Газпром" (Анг) – 4,30073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,47671, "Норильский никель" (Анг) – 14,21742, "Роснефть" (Анг) – 4,09470, "Ростелеком" (Анг) – 8,28141, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,40592, "Сбербанк" (Анг) – 6,93818. "РУСАЛ" (ГнК) - 2,73046.
Торги в США в четверг не проводились в связи с празднованием Дня Благодарения. Сегодня на биржах сокращенный рабочий день.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи на фоне данных о сокращении прибыли китайских промышленных предприятий. Согласно отчету, прибыль промышленных компаний Китая в октябре снизилась на 4,6%. Из блока опубликованной в Азиатско-Тихоокеанском регионе статистики также стоит выделить данные по Японии. Так, уровень безработицы в Стране восходящего солнца составил в октябре 3,1%, ожидалось 3,4%. Базовый индекс потребительских цен в Японии уменьшился в октябре на 0,1% м/м, ожидалось -0,1% м/м. Чистые вложения нерезидентов в японские акции увеличились за минувшую неделю на 178,7 млрд йен. Значение японского индекса Nikkei опустилось к настоящему времени на 0,38%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI - на 0,08%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 1,76%, индекс Китая CSI-300 - на 4,5%.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть продолжили снижаться. За нефть марки Brent дают $45.2, Light - $42,4. "Сегодня на рынке "черного золота" ожидаем колебания нефтяных котировок возле текущих уровней", - полагает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". Ключевым негативным фактором остается избыточное предложение. Кроме того, трейдеры ожидают итогов встречи ОПЕК 3 декабря, на которой будут обсуждаться предложения по регулированию цен. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0634.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "В связи с отсутствием позитивных новостей после визита Президента Франции Ф. Олланда и резко возросшей напряженностью вокруг Сирии мы опасаемся, что ралли на российском фондовом рынке в октябре-ноябре, вызванное снижением страновой премии за риск, в целом можно считать исчерпанным: дальнейший рост возможен лишь при уверенном повышении цен на нефть", - считает Илья Фролов, аналитик "Промсвязьбанка". Как и вчера, драйверами снижения могут стать компании потребительского и нефтегазового сектора. В пятницу ожидается публикация показателей бизнес климата в Евросоюзе. "Интер РАО", ТГК-1 раскроют финансовые результаты за 9 месяцев. Банк ВТБ уже отчитался: чистая прибыль по МСФО в октябре 2015 года составила 3 млрд рублей.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
