<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-torgi-zavershilis-snizheniem-akcii-aeroflota-sberbanka-i-gazproma-proseli-na-politicheskix-novostyax-20151126-200531/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские торги завершились снижением, акции "Аэрофлота", "Сбербанка" и "Газпрома" просели на политических новостях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги на российском рынке акций завершились в "красной зоне" на фоне снижения нефтяных котировок и новостей об ответных мерах, которые готовит Россия в отношении Турции после инцидента со сбитым Су-24. В частности, правительство РФ обсуждает решение приостановить экономическое сотрудничество с Турцией, однако официальные документы по этим вопросам пока не подписаны. "До середины текущего торгового дня российские фондовые индексы демонстрировали нейтральную динамику, однако после выхода новостей о введении Россией экономических санкций против Турции в ответ на сбитый военный самолет игроки, очевидно, впали в уныние", - отмечает Анастасия Соснова, аналитик банка "Российский Капитал". В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,285% и составил 1828.3 пункта, а индекс РТС опустился на 0,48% - до отметки 874.66 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 28,497 млрд рублей.
Последние политические события сказались на динамике ряда акций. Так, бумаги "Газпрома" (-0,55%) снизились на опасениях того, что Россия может заморозить "Турецкий поток" из-за сбитого российского бомбардировщика.
Акции "Аэрофлота" (-2,73%) отыгрывали риск сокращения пассажиропотока особенно в преддверии новогоднего сезона. Сегодня Ростуризм анонсировал разрыв сотрудничества с Турцией по туризму.
"Сбербанк" (-1,87%) подешевел из-за рисков запрета банковских операций в турецком Denizbank, на который приходится около 5% активов.
"Яндекс (-0,83%) просел на опасениях, что инвестиции в Турцию не окупятся. Как известно, в сентябре 2011 года "Яндекс" открыл офис в Стамбуле и запустил поиск и сервисы, созданные для турецких пользователей.
"ДИКСИ" (-0,48%) и "Магнит" (+0,9%) отреагировали на новости о возможном запрете на импорт овощей, фруктов и курятины из Турции. Сегодня стало известно, что правительство РФ поручило Россельхознадзору усилить контроль за поставками сельхозпродукции и продовольствия из Турции.
По итогам дня аутсайдерами торгов также стали акции НМТП (-4,7%), "Распадской" (-1,49%), "Россетей" (-1,25%).
Бумаги АФК "Система" (+0,28%) и "ФСК ЕЭС" (-0,02%) изменялись на фоне публикации финансовых отчетностей. Так, АФК "Система" в 3 квартале 2015 года увеличила консолидированную выручку по МСФО на 14,3% - до 184,2 млрд рублей. Чистая прибыль "ФСК ЕЭС" за 9 месяцев 2015 года по МСФО выросла на 7% - до 31,9 млрд рублей.
Лидерами повышения стали акции девелоперов: "Эталон Групп" (+3,78%), ЛСР (+1,5%) и ПИК (+0,86%). "Несмотря на то, что компании ориентированы на строительство жилой недвижимости, инвесторы ожидают, что в случае отсутствия конкуренции со стороны Турции они смогут занять какую-то долю рынка бизнес-недвижимости", - комментирует София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал".
Лучше рынка также выглядели бумаги "Мечела" (ао +4,6%, ап +3,6%), которые выросли на новостях о возможной продаже доли в Эльгинском угольном месторождении "Газпромбанку" и ВТБ, акции "Э.ОН Россия" (+3,05%), "Аптечной сети 36,6" (+2,99%), Polymetal (+2,4%), ВТБ (+2%), "СОЛЛЕРСа" (+1,88%), "Уралкалия" (+1,18%).
На торгах в Европе наблюдалась позитивная динамика. Инвесторы ожидают новых стимулов от Европейского Центробанка. Совет управляющих ЕЦБ обсудит денежную политику на встрече во Франкфурте 3 декабря. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,88%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 1,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 1,3%. Значимой для рынка статистики сегодня не публиковалось, поэтому инвесторы сосредоточились на корпоративных новостях. Так, чистая прибыль Infineon Technologies (+13,07%) в четвертом квартале выросла на 80%. Полугодовая выручка Remy Cointreau (-3,16%) выросла на 6%. LafargeHolcim (+0,18%) планирует продать активы на сумму $3,5 млрд. United Utilities (+1.27%) сообщила о повышении полугодовых дивидендов. А компания Metro AG (+1,05%) заявила об увеличении годовых дивидендов.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,24738, "Газпром" (Анг) - 4,30073, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,47671, "Норильский никель" (Анг) - 14,21742, "Роснефть" (Анг) - 4,09470, "Ростелеком" (Анг) - 8,28141, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,40592, "Сбербанк" (Анг) - 6,93818.
Торги в США сегодня не проводились в связи с празднованием Дня Благодарения: рынок акций ушел на выходной с нейтральным настроем. В пятницу в США сокращенный торговый день.
Нефть торгуется в "красной зоне". Давление на котировки оказывают данные о росте недельных запасов нефти в США. При этом отчет Baker Hughes о снижении числа активных буровых вышек в США на 13 единиц остался практически незамеченным. К 19:40 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $45.45, Light - $42.53. На следующей неделе трейдеры будут следить за новостями из Вены, где 4 декабря состоится заседание ОПЕК, на котором будет обсуждаться ситуация с ценами на сырьевом рынке, которые проседают под тяжестью избыточного предложения. По мнению участников рынка, ОПЕК не сократит добычу "черного золота" даже если цены упадут до $20-25 за баррель. К слову, на картель приходится около 40% мировой добычи.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0.057% и составляет 87 320 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,12%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,098%, на акции "ЛУКОЙЛа" в минусе на 0,11%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции к доллару США и евро. Доллар подорожал на 0.5%, его стоимость теперь составляет 65.853 рубля, евро вырос на 0.4% - до 69.882 руб. "На рынке сохраняются ожидания того, что санкции ЕС в отношении России могут быть продлены еще на шесть месяцев, а история со сбитым российским военным самолетом выводит геополитический кризис на новый уровень", - отмечают аналитики "Банка Санкт-Петербург". По мнению участников рынка, до конца ноября российская валюта вряд ли выйдет из диапазона 64,5-66,5 за американский доллар. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ "потяжелела" на 0,45%, до уровня 67,6661 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0608.
В пятницу, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются умеренным ростом. "Едва ли можно ожидать скорого возобновления недавнего безудержного оптимизма на российском рынке. Поэтому мы сомневаемся, что индексы ММВБ и РТС сумеют в ближайшие дни обновить свои близкие максимумы, достигнутые в начале текущей недели", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование". Завтра утром будут опубликованы данные по прибылям в промышленности Китая, а также ряд показателей бизнес климата в Евросоюзе: уверенности потребителей, экономической уверенности, индикатор бизнес-климата, уверенности в промышленности.

Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

Макс778
genabars
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
