<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-ushel-v-bokovik-analitiki-opasayutsya-za-sudbu-kompaniiy-imeyushix-biznes-v-turcii-20151125-142338/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ ушел в "боковик", аналитики опасаются за судьбу компаний, имеющих бизнес в Турции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, как и предполагали многие аналитики, открылся в плюсе, корректируясь после вчерашней довольно весомой просадки. Однако уже к середине дня весь положительный настрой был исчерпан, и индексы закрепились в "боковике". По-прежнему основным триггером для отечественных индикаторов выступает обострение отношений между Россией и Турцией по факту атаки на СУ-24 - сугубо экономические факторы отходят на второй план, участники рынка сосредоточили свое внимание на заявлениях России, Турции, а также стран-участниц НАТО. Западные "коллеги" призывают воздержаться от эскалации, однако уже сегодня Дмитрий Медведев допустил отказ от совместных проектов с Анкарой. В текущих условиях Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, советует избегать акций компаний, имеющих бизнес-интересы в Турции. Это "Газпром", ММК, "Сбербанк". Рекомендации МИД о нежелательности поездок в Турцию также способны заметно подорвать бизнес "Аэрофлота".
К 14:10 мск индекс ММВБ торгуется в плюсе на 0,3% у 1816.21 пункта, валютный РТС повышается на 0,08% до 868.21 пункта.
Среди лидеров роста - "Энел Россия" (+3,3%), Yandex (+2,3%), "НОВАТЭК" (+1,7%), "Полюс Золото" (+1,7%), "СОЛЛЕРС" (+1,6%).
В числе лидеров также котировки "Роснефти", повышающиеся на фоне публикации отчетности, зафиксировавшей рост чистой прибыли компании за 9 месяцев на 16,1% выше аналогичного периода 2014 года. В моменте бумаги торгуются лучше рынка на 1,8%.
Среди аутсайдеров - "Ростелеком" (-2,3%), RUSAL plc (-1,9%), РДР "РУСАЛа" (-1,7%), "Транснефть"-п (-1,6%). Под давлением, как и предполагалось, оказался "Газпром" (-1,6%), инвесторы встревожены возможной заморозкой проектов компании в Турции.
Европейский рынок торгуется в плюсе, восстанавливаясь после вчерашней просадки, вызванной реакцией зарубежных инвесторов на сообщение о сбитом российском военном самолете. К 14:10 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,96%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,46%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 1,54%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.16, "ЛУКОЙЛ" – 39.397, "Норильский никель" – 143.488, "Роснефть" – 4.115, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.541, "Сбербанк" – 1.737.
По итогам вчерашних торгов "черному золоту" удалось закрепиться выше $46 за баррель Brent на фоне обострения ситуации вокруг Сирии и возможного сокращения поставок сырья из региона. Однако уже сегодня рынок перешел к коррекции вниз. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $45.49 за баррель, Light - $42.23 за баррель.
Рубль на торгах среды ослабляется по отношению к доллару и евро. Несмотря на пик налоговых выплат, пришедшийся на 25 ноября, национальная валюта теряет позиции под влиянием просадки "черного золота". К моменту доллар США дорожает на 0,6% и составляет 65,8780 рубля, евро - на 0,06% – до 69,7160 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,3% – до 67,6071 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0581.
Во второй половине дня, по мнению экспертов, российский рынок может остаться в "боковике" до появления весомых сигналов, способных помочь инвесторам определиться с направлением. "В течение среды-четверга высоки шансы на возвращение к 1840, далее к 1870 пунктам", - считает Александр Волынский, управляющий активами OOO "Инвестиционная палата". Вероятно, однако, что некоторое давление на рынок сегодня окажет желание инвесторов зафиксировать прибыль перед длительными выходными в США.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
