<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/genshtab-vs-rf-soobshil-o-gibeli-dvux-rossiiyskix-voennyx-v-sirii-minoborony-prekratilo-kontakty-s-turcieiy-po-voennoiy-linii-20151125-105752/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Генштаб ВС РФ сообщил о гибели двух российских военных в Сирии, Минобороны прекратило контакты с Турцией по военной линии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Генштаб ВС РФ сообщил о гибели российского морского пехотинца-контрактника в Сирии, принимавшего участие в поисково-спасательной операции. До этого стало известно, что один пилот сбитого 24 ноября СУ-24, по предварительным данным, погиб в воздухе от огня с земли. Об этом сообщил начальник Главного оперативного управления Генштаба ВС РФ Сергей Рудской в ходе пресс-конференции, трансляция которой опубликована на сайте Минобороны РФ.
о гибели российского морского пехотинца-контрактника в Сирии
один пилот сбитого 24 ноября СУ-24, по предварительным данным, погиб
По словам Рудского, поисково-спасательная операция была организована с целью эвакуации летчиков сбитого во вторник на границе с Турцией фронтового бомбардировщика Су-24 российских ВКС. В ней были задействованы два вертолета МИ-8. "В ходе операции один из вертолетов в результате огня из стрелкового оружия получил повреждения и совершил вынужденную посадку на нейтральной территории. Один морской пехотинец-контрактник погиб. Проведенными действиями личный состав поисково-спасательной группы и экипаж вертолета были эвакуированы и в настоящее время находятся на авиационной базе "Хмеймим". С территории, подконтрольной бандформированиям, минометным огнем вертолет был уничтожен. Операция по поиску и спасанию экипажа подбитого российского бомбардировщика продолжается", - сообщил генерал-лейтенант.
Представитель Генштаба сообщил также, что турецкому военному атташе в Российской Федерации заявлен решительный протест действиям ВВС Турции, приведшим к потере самолета. По данным Миобороны, поражение бомбардировщика было нанесено ракетой ближнего радиуса действия с тепловой головкой самонаведения.
"Никаких попыток со стороны турецкого самолета связаться или установить визуальный контакт с нашим экипажем средствами объективного контроля не зафиксировано. Попадание ракеты в самолет Су-24м произошло над территорией Сирии. Место падения самолета находится на сирийской территории в четырех километрах от границы. Экипаж самолета катапультировался. По предварительным данным один пилот погиб в воздухе от огня с земли. По точным данным объективного контроля наш самолет границу с Турцией не пересекал. Это же подтверждается данными сирийской ПВО. Более того по данным радиолокационной разведки аэродрома Хмеймим отмечен факт нарушения воздушного пространства Сирии атакующим самолетом ВВС Турции", - сообщил Сергей Рудской.
Российская сторона расценила вчерашний инцидент как "грубейшее нарушение норм международного права с самыми тяжелыми последствиями и прямое нарушение Меморандума о предотвращении инцидентов и обеспечения безопасности полетов в Сирийской Арабской Республике, заключенного с США и распространяющегося на все страны коалиции, включая Турцию". В Генштабе подчеркнули, что с самого начала сирийской военной операции установили прямую телефонную линию между Национальным центром управления обороной РФ и минобороны Турции, но практической пользы по вине турецкой стороны она не принесла.
Рудской отметил также, что по данным Минобороны РФ, в районе действий российской авиации проводится операция сирийских правительственных войск по уничтожению бандформирований в которых, сосредоточено более 1000 боевиков выходцев с Северного Кавказа. "Обращаю внимание, что никто из наших партнеров и стран, ведущих боевые действия против ИГИЛ, никогда не говорили о том, что в этом районе находятся подразделения так называемой "умеренной оппозиции" и что они не рекомендуют наносить удары по этому району. Напротив, эти районы известны как территории, контролируемые наиболее радикальными бандформированиями", - сказал генерал-лейтенант.
По словам Рудского, Генштаб в настоящее время прорабатываются дополнительные меры по обеспечению безопасности российской авиационной базы. "Отныне все действия ударной авиации будут осуществляться только под прикрытием самолетов-истребителей. Второе. Будут приняты меры по усилению противовоздушной обороны. С этой целью крейсер "Москва", оснащенный системой ПВО "Форт", аналогичной С-300, займет район в прибрежной части Латакии. Предупреждаем, что все цели, представляющие для нас потенциальную опасность будут уничтожаться.Третье. Контакты с Турцией по военной линии будут прекращены", - резюмировал представитель Генштаба.
Между тем, по данным ливанских СМИ, один из пилотов сбитого российского Су-24 был спасен сирийскими военными. Сообщается, что поиски пилота длились шесть часов. После его обнаружения сирийские военные еще два часа выводили летчика из тыла повстанцев для того, чтобы доставить его до военной базы в безопасности. Официального подтверждения этой информации пока нет.
один из пилотов сбитого российского Су-24 был спасен сирийскими военными
Минобороны Турции в официальном заявлении высказало позицию о том, что российскому бомбандировщику Су24 после нарушения воздушного пространства страны было вынесено 10 предупреждений за 5 минут. Кроме того, президент Турции Тайип Эрдоган подчеркнул в СМИ, что турецкие военные действовали в рамках правил реагирования на угрозы. "Мы не хотели этой ситуации, но все должны уважать право Турции на защиту своих границ. Неопознанный военный самолет вторгся в наше воздушное пространство, в течение пяти минут ему было сделано десять предупреждений, но нарушение продолжилось. Строго в рамках принятых и объявленных нами ранее правил реагирования на угрозы по отношению к нему было предпринято вмешательство", - подчеркнул Эрдоган.
Тайип Эрдоган подчеркнул в СМИ, что турецкие военные действовали в рамках правил реагирования на угрозы
Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган провел телефонный разговор со своим американским коллегой Бараком Обамой, в котором обуждался инцидент с российским Су-24, об этом говорится на официальном сайте Эрдогана. Сообщается, что оба лидера пришли к мнению, что необходимо приложить все усилия для снятия напряженности и предотвращения подобных ситуаций в будущем.
Позиция НАТО, высказанная во вторник генсеком альянса Йенсом Столтенбергом после внеочередного заседания организации, совпадает с мнением турецкой стороны. НАТО считает, что Су-24 нарушил воздушное пространство Турции. В то же время Столтенберг призвал к спокойствию и деэскалации в контактах между Москвой и Анкарой по инциденту.
Позиция НАТО
совпадает с мнением турецкой стороны

Чего ожидать от 2020 года? Кто или что может стать «черным лебедем»? Своими мыслями поделился Андрей Саморядов, автор культовой стратегии «Хомяк разумный».

__Проктолог-Иллюзионист__
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
