<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/na-fone-deshevoiy-nefti-nastroeniya-na-rynke-rf-smeshannye-vecherom-v-fokuse-vnimaniya-budut-novosti-iz-ssha-20151123-142137/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На фоне дешевой нефти настроения на рынке РФ смешанные, вечером в фокусе внимания будут новости из США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок на фоне низких цен на нефть начал торги понедельника снижением. Днем отечественные биржевые индикаторы демонстрируют смешанную динамику. Индекс ММВБ завершил прошлую неделю на максимальной отметке по состоянию на момент окончания торговой сессии за последние 9 месяцев, напоминает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". "Это является признаком сохраняющейся в индексе ММВБ восходящей тенденции", - отмечает эксперт, указывая, что поддержкой для индикаторы на текущий служит зона, находящаяся чуть ниже психологической отметки в 1800 пунктов. К 14:15 мск индекс ММВБ подрос на 0,388% - до 1833,81 пунктов, индекс РТС снизился на 1,33% и составляет 876,51 пунктов.
В лидерах повышения – бумаги "Аптечной сети 36,6" (+3,9%), "Магнита" (+2,6%), Yandex (+2,5%), "ФосАгро" (+2,2%), ММК (+2,1%), "Группы ЛСР" (+1,9%), Polymetal (+1,8%), "префы" "Транснефти" (+1,6%).
Держатся на положительной территории, несмотря на слабую квартальную отчетность компании, котировки "ДИКСИ" (+1,15%). Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, полагает, что бумаги эмитента могли получить поддержку после отказа менеджмента от покупки доли в сети "Бристоль".
Растут на 1,01% бумаги "Уралкалия". Сегодня стало известно, что чистая выручка компании по МСФО за 3 квартал 2015 года снизилась на 2%, до $702 млн.
В аутсайдерах – ГМК "Норильский никель" (-1,5%), "Роснефть" (-1,1%), "Газпром" (-1,06%), "Энел Россия" (-0,9%), БФК "Открытие" (-0,7%), НМТП (-0,7%), "Ростелеком" (-0,7%), ОГК-2 (-0,6%).
На рынках Старого Света преобладают продажи. К 14:10 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,61%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,69%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 0,33%. Понедельник в Европе богат на публикацию макроэномической статистики. В Германии индекс деловой активности в промышленности, согласно предварительным данным, в ноябре составил 52,6 пункта вместо ожидавшихся 52 пункта, индекс деловой активности в сфере услуг - 55,6 пункта против 54,3 пункта. Аналогичные показатели за вышеуказанный период в Еврозоне составили 52,8 пункта вместо 52,3 пункта и 54,6 пункта, в то время как ожидалось 54,1 пункта соответственно.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:00 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,202, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,044, "Норильский никель" (Анг) – 144,325, "Роснефть" (Анг) – 4,087, "РусГидро" (Анг) – 0,009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,536, "Сбербанк" (Анг) – 1,748.
Нефтяные котировки сегодня ускорили падение. На цены по-прежнему давит превышение предложения "черного золота" над спросом. Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер", не ожидает до конца года существенного роста котировок. Brent, по мнению эксперта, будет торговаться в диапазоне $45-50. К 14:10 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $43,78, за Light – $40,62.
Следуя за динамикой цен на нефть, рубль в понедельник теряет позиции по отношению к европейской и американской валютам. Между тем, предстоящие на этой неделе крупные налоговые выплаты (НДПИ, НДС, акцизы) смогут поддержать спрос на рублевую ликвидность. Однако Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", отмечает: "Курс рубля при текущих нефтяных ценах выглядит даже слишком крепким, поэтому любой самый незначительный повод может взять и разжать "пружину" рубля, после чего пойдет его уверенное ослабление". На текущий момент доллар США подорожал на 1,801% и составляет 65,91 рубля, евро – на 1,674% – до 70,09 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 1,742% до 67,79 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,063.
Во второй половине дня на ход российских торгов может оказать влияние американская статистика - в 18:00 мск будут известны октябрьские данные по продажам вторичного жилья в США. Также уже после закрытия отечественного рынка внимание инвесторов будет приковано к внеочередному заседанию ФРС, основным вопросом которого будет возможность изменения процентной ставки. Правда, заседание пройдет в закрытом формате.

26% за 2019 год. Столько могли получить подписчики стратегии доверительного управления «Весь Comon». Вы можете быть в их числе.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
