<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-na-fone-snizheniya-neftyanyx-kotirovok-i-ozhidaniya-korrekcii-rublevogo-sektora-20151123-095023/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок откроется на фоне снижения нефтяных котировок и ожидания коррекции рублевого сектора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В пятницу российский фондовый рынок завершил торги повышением: индекс ММВБ вырос на 0,86% и составил 1826,72 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,51% - до отметки 888,36 пункта. Торги проходили на фоне невнятной динамики нефтяных котировок, заявлений главы ЕЦБ о продолжении стимулирования экономики Европы и возобновления диалога между Москвой и западными лидерами. "Рост интереса к российскому рынку акций на фоне улучшения отношений России и Запада продолжает оказывать поддержку рынку ценных бумаг РФ. Однако, локально рынок выглядит перегретым, рост инфляционного давления может спровоцировать коррекционное снижение", - комментирует Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS IC. Лучше рынка выглядели бумаги "Сбербанка" (ао +2,32%, ап +0,97%), "Магнита" (+3,43%), ПИК (+3,16%), НМТП (+2,75%), "Аэрофлота" (+2,49%), МТС (+2,42%), Yandex (+2,3%). Распродажам подверглись акции "Аптечной сети 36,6" (-4,77%), "Интер РАО" (-3,44%), Polymetal (-2,05%), "Мечела" (ао -0,97%, ап -1,23%), "МегаФона" (-0,76%).
К открытию понедельника сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США пятничные торги проходили в позитивной динамике. Рынки Старого Света завершили торговую сессию укреплением и закрыли неделю в плюсе несмотря на неблагоприятный настрой, имевший место в начале пятидневки из-за парижских терактов. По ходу пятничной сессии европейские рынки акций меняли направление движения, наконец, вырулив в плюс под влиянием очередных щедрых намеков главы Европейского центрального банка. Напомним, Марио Драги во время выступления во Франкфурте дал понять, что на декабрьском заседании ЕЦБ велика вероятность расширения мер монетарного стимулирования. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,31%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30839, "Газпром" (Анг) – 4,54577, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,39170, "Норильский никель" (Анг) – 14,88253, "Роснефть" (Анг) – 4,22072, "Ростелеком" (Анг) – 8,79149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,44593, "Сбербанк" (Анг) – 7,13321. МТС (США) – 7,80133, "ВымпелКом" (США) – 3,71063, "Мечел Сталь" (США) – 0,86955, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,83048.
По итогам пятничных торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,51%, S&P – на 0,38%, Nasdaq – на 0,62%. В условиях статистического затишья инвесторы сосредоточили свое внимание на ряде высказываний высокопоставленных деятелей ФРС, глобальных финансово-экономических новостях и очередной порции квартальной отчетности американских корпораций. "В опубликованных ранее на неделе протоколах последнего совещания ФРС по монетарной политике просматривалась определенная готовность ее руководства приступить к началу повышения процентных ставок уже на следующем своем заседании в декабре. Достаточно высокая вероятность такого развития событий была отмечена в последних комментариях вице-председателя ФРС Стэнли Фишера и региональных глав ФРБ Джеймса Булларда и Уильяма Дадли. Однако поскольку все они заверяли в том, что американская экономика уже обрела достаточную устойчивость и промедление может только сдерживать ее дальнейшее развитие, инвесторы в большинстве своем перестали опасаться грядущих перемен и не ожидают значительных потрясений на финансовых и фондовых рынках", отмечает Дмитрий Симонян, ведущий специалист отдела анализа мировых рынков ИК "ФИНАМ".
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,7%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG упал на 0,45%, индекс Китая CSI-300 теряет 0,38%. Торги в Японии не проводятся в связи с Labor Thanksgiving Day. Из опубликованной в Азиатско-Тихоокеанском регионе стоит отметить данные по Сингапуру: индекс потребительских цен в октябре снизился на 0,8% г/г (ожидалось -0,5% г/г).
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть усилили падение. За нефть марки Brent дают $43.85, Light - $40,73. Цены снижаются на опасениях сохранения избытка предложения сырья. "В понедельник котировки "черного золота" продолжили нисходящую динамику, до отметки $44,05 за баррель, несмотря на то, что пятничная статистика зафиксировала снижение числа буровых установок от Baker Hughes на 10 единиц. На текущий момент рынок еще не нащупал дно и имеет хороший потенциал для снижения на фоне ожиданий очень теплой зимы, что может значительно сократить спрос на углеводородное сырье", - отмечает Михаил Степанян, аналитик "Паллады". Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0623.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется нейтрально. "Отечественный фондовый рынок начнет понедельник предположительно разнонаправленным изменением котировок. На стороне продавцов выступят упавшие цены на нефть. Значительную часть недели рынок, по нашему мнению, проведет в рамках боковика 1800-1840 пунктов по индексу ММВБ. Если индекс ММВБ закрепится выше 1840, следующей целью может выступить район 1900 пунктов. На текущий момент вершина, скорее всего, еще не сформирована", - полагает Александр Волынский, управляющий активами "Инвестиционной палаты".
В понедельник ожидается небольшой блок статистики: данные по индексам деловой активности в Германии, еврозоне, США, а также по продажам домов на вторичном рынке США. Финансовые результаты раскроют Petroamerica Oil, Tyson Foods, "Уралкалий", "Газпром нефть", "РусАгро".

«Мастера трейдинга» — новый спецпроект о звездах трейдинга, зарабатывающих на Comon.ru. Не пропустите выход новых видео — подпишитесь на уведомления прямо сейчас!

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
