<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-zavershil-pyatnicu-i-nedelyu-na-optimistichnoiy-note-lokomotivom-rosta-stal-sberbank-20151120-201725/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок завершил пятницу и неделю на оптимистичной ноте, локомотивом роста стал "Сбербанк"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок акций завершил неделю на позитивной волне. И хоть в первой половине торговой сессии наблюдались признаки начинающейся коррекции, к концу дня оптимизм возобладал. Покупателей поддержали вербальные интервенции главы ЕЦБ, а также стабилизация цен на нефть. "Звездой" дня и недели стал "Сбербанк" (ао +2,32%, ап +0,97%). В итоге к закрытию индекс ММВБ вырос на 0,86% и составил 1826,72 пункта, а индекс РТС поднялся на 0,51% - до отметки 888,36 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно вчерашнего дня – до 34,54 млрд рублей. Как отмечает Ващенко Георгий, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", если индекс ММВБ удержит уровень 1800 пунктов, это станет хорошим сигналом к продолжению роста рынка РФ на следующей неделе.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги "Аптечной сети 36,6" (-4,77%), "Интер РАО" (-3,44%), Polymetal (-2,05%), "Мечела" (ао -0,97%, ап -1,23%), "МегаФона" (-0,76%).
Спад интереса к "защитным" акциям "Сургутнефтегаза" (ао -1,15%, ап -2,23%) обусловлен всплеском оптимизма на российском рынке.
Лидерами повышения стали акции "Магнита" (+3,43%), ПИК (+3,16%), НМТП(+2,75%), "Аэрофлота" (+2,49%), МТС (+2,42%), Yandex (+2,3%).
Розничная сеть "ДИКСИ" (+0,51%) торговалась на фоне публикации финансовой отчетности по МСФО за 9 месяцев. Стоит отметить, что убытки ритейлера оказались выше прогнозов аналитиков, спрос остается слабым.
На торгах в Европе наблюдалась умеренно позитивная динамика. Глава ЕЦБ Марио Драги дал понять, что мегарегулятор готов расширить помощь экономике региона. Инвесторы восприняли его слова как сигнал того, что программа стимулирования экономики Старого Света будет продолжена. Ближайшее заседание ЕЦБ состоится 3 декабря. Программа количественного смягчения рассчитана до сентября 2016, ЕЦБ ежемесячно выкупает европейские активы на 60 млрд евро. Вышедшая в регионе статистика поддержала позитивные ожидания. Так, индекс потребительского доверия в еврозоне составил в ноябре -6 пунктов (ожидалось -7,5 пункта).
К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,07%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил на 0,31%. Акции европейский авиакомпаний подверглись импульсивным продажам на фоне атаки на отель в Мали (Африка), однако движение было краткосрочным. Air France-KLM прибавили 0,77%, Deutsche Lufthansa в плюсе на 0,53%. Акции британской оборонной компании BAE Systems выросли на 1,63% на фоне ухудшения геополитического фона. Бумаги BHP Billiton (+0,36%) изменялись на фоне сообщения о том, что компания не планирует менять дивидендную политику как минимум до февраля.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,30839, "Газпром" (Анг) - 4,54577, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 39,39170, "Норильский никель" (Анг) - 14,88253, "Роснефть" (Анг) - 4,22072, "Ростелеком" (Анг) - 8,79149, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,44593, "Сбербанк" (Анг) - 7,13321. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 7,62200, "ВымпелКом" (США) - 3,76064, "Мечел Сталь" (США) - 0,90187.
Рынок акций США открылся повышением на фоне выступлений представителей ФРС США. Инвесторы ждут повышения ставки в декабре и находят все больше подтверждений, подкрепляющих эти ожидания. На 20:00 мск индекс Dow Jones прибавил 0,59%, Nasdaq в плюсе на 0,53%, индекс S&P 500 подрос на 0,45%. Фьючерс на индекс S&P в плюсе на 0,4% - до 2 087,50 пунктов. Значимой для рынков статистики сегодня не публикуется, поэтому инвсеторы сконцентрировали внимание на корпоративных новостях. Так, компания Nike (+4,69%) заявила о сплите акций и увеличении дивидендов. Компания PepsiCo (+0,53%) заявила о повышении дивидендов. Квартальная скорректированная прибыль Autodesk (-3,63%) превысила предварительные прогнозы. Компания Abercrombie & Fitch (+20,99%) отчиталась о росте прибыли за третий квартал. Компания UnitedHealth Group (+1,99%) понизила прогнозы на 2015 год.
Нефть торгуется вблизи трехмесячных минимумов. К 20:00 мск за январский контракт нефти марки Brent дают $44.51, Light - $41,7. "Медведи" ослабили хватку, позволив котировкам отскочить на полпроцента. Избыток предложения по-прежнему оказывает давление на рынок, однако в конечном итоге снижение цен на "черное золото" должно привести к сокращению инвестиций и добычи в отрасли, что в итоге, как ожидается, должно уравновесить рынок. В ближайшее время публикации значимых для сырьевого рынка статданных не запланировано, поводов для резких колебаний цены не предвидится. "Рынок нефти может сосредоточиться исключительно на фундаментальных, внутренних темах, где, впрочем, тоже не должно быть заметных перемен как минимум до заседания ОПЕК", - комментируют аналитики "Нордеа Банка". Совещание участников картеля намечено на 4 декабря. Сегодня в 21:30 мск станет известна статистика по буровым установкам, публикуемая Backer Huges.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,05% и составляет 89 290 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,06%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,06%, на акции "ЛУКОЙЛа" в плюсе на 0,03%.
На валютных торгах Московской биржи рубль уступил позиции по отношению к доллару США и укрепил - к евро. Доллар подорожал на 0,19%, его стоимость теперь составляет 64,738 рубля, евро подешевел на 0,53% - до 68,98 руб. "Российская валюта пока устойчива, основным фактором поддержки рубля продолжает выступать геополитика и налоговые платежи", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРиР. Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,15%, до уровня 66,6469 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1.0654.
В понедельник, по мнению аналитиков, торги на российском фондовом рынке откроются вблизи текущих уровней. В понедельник выйдет блок информации по деловой активности в Германии, еврозоне и США, данные по рынку недвижимости США. Финансовые результаты раскроют Petroamerica Oil, Tyson Foods, "Уралкалий", "Газпром нефть", "Русагро".

Новый спецпроект на Finam.ru! 10 событий, которые сделали фондовый рынок в России массовым: от «большого взрыва» до современной вселенной>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
