<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/vesomyx-draiyverov-dlya-rosta-na-rossiiyskom-rynke-ne-proslezhivaetsya-no-investorov-uzhe-ne-ostanovit-20151119-142310/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Весомых драйверов для роста на российском рынке не прослеживается, но инвесторов уже не остановить]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок после продолжительного подъема предыдущих нескольких сессий начал торги четверга с умеренной консолидации, а затем опять перешел к росту. Напомним, что ранее индексу ММВБ удалось пробить уровень 1820 пунктов, на котором индикатор не был с марта текущего года. Поводом для оптимизма послужили новости с саммита G20 в Турции, на котором был проведен ряд переговоров представителей России, Франции и США о возможном сотрудничестве в борьбе с терроризмом. Инвесторы сразу перешли к покупкам, рассчитывая на то, что в ближайшей перспективе можно ждать отмены санкций Запада в отношении России. На текущий момент можно констатировать, что сантимент по части потепления отношений с Европой практически отыгран, а дополнительных весомых триггеров для поступательного движения пока не прослеживается, поэтому рост выглядит уже не таким стремительным. "Ожидания смягчения международных санкций в отношении России пока остаются скорее пожеланиями и догадками, но не действительностью, поэтому, по большому счету, мы наблюдаем беспочвенный оптимизм, который поддерживается улучшившейся технической картиной в основных индексах и в отдельных акциях", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Эксперт добавляет, что "рождественское ралли" стартовало на несколько недель раньше календарного срока, а, как показывает опыт, российский рынок не может двигаться без оглядки на внешние факторы дольше двух – трех дней, поэтому устойчивость состоявшегося роста остается под вопросом. Аналитики "Промсвязьбанка", однако, считают, что пока резкой фиксации прибыли не ожидается, а наиболее вероятным на ближайшие дни выглядит, при отсутствии роста нефтяных котировок, сценарий плоской коррекции вблизи 1800-1820 пунктов по ММВБ и 860-880 пунктов по РТС.
К 14:15 мск индекс ММВБ торгуется в плюсе на 1,5% у 1837.63 пункта, валютный РТС повышается на 1,9% до 893.43 пункта.
Среди лидеров роста "Мечел" (+4%), "МегаФон" (+3,9%), "Фармстандарт" (+3,4%), "Татнефть"-п (+3,2%), "Сбербанк" (+3,1%).
Среди аутсайдеров на рынке РФ - "Аптечная сеть 36,6" (-3,6%), ФКБ "Открытие" (-1,1%), НЛМК (-1%), "Газпром нефть" (-0,6%), Yandex (-0,5%).
Европейские фондовые индексы торгуются с повышением. К 14:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,29%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,69%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,91%.
К моменту в регионе были опубликованы розничные продажи Великобритании, которые в октябре упали на 0,6% м/м, ожидалось -0,5% м/м; а также профицит торгового баланса Швейцарии, в октябре составивший 4,156 млрд франков при ожидании 3,4 млрд франков. Предыдущее значение 3,047 млрд пересмотрено до 3,25 млрд франков.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.28, "ЛУКОЙЛ" – 39.373, "Норильский никель" – 150.176, "Роснефть" – 4.314, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.547, "Сбербанк" – 1.783.
Нефтяные котировки к середине торгов четверга корректируются вверх. Вышедшие вчера данные по запасам нефти зафиксировали увеличение всего на 0,252 млн баррелей, хотя ожидалось +1,9 млн баррелей, а предыдущее изменение составило +4,224 млн. Однако, несмотря на то что статистика выглядела довольно оптимистично, "черное золото" реагирует довольно сдержанно, в моменте подрастая всего на 0,7%. Видимо, для дальнейшего роста сырьевому рынку нужны более весомые драйверы. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44.47 за баррель, Light - $42.12 за баррель.
Рубль несколько ослабляется по отношению к доллару и евро, однако просадка незначительная. Все больше и больше экспертов сходятся во мнении, что российская валюта выглядит перекупленной и при сложившихся нефтяных ценах уровень "россиянина" неудобен для бюджета, но на текущей неделе проходит налоговый период ноября, поэтому краткосрочно это окажет поддержку национальной валюте. К моменту доллар США дорожает на 0,1% и составляет 64,8370 рубля, евро - на 0,5% – до 69,40 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,3% – до 66,8904 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0703.
В ближайшей перспективе российский рынок перейдет консолидироваться. Для продолжения роста необходима "добавка" не только в виде оптимистичных ожиданий, но и весомых действий.

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
