<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/mid-rf-priravnyalo-terakt-na-bortu-a321-k-napadeniyu-na-gosudarstvo-franciya-predlagaet-sozdat-shirokuyu-koaliciyu-dlya-borby-s-ig-20151118-205252/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИД РФ приравнял теракт на борту А321 к нападению на государство, Франция предлагает создать широкую коалицию для борьбы с ИГ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Россия рассматривает террористический акт над Синайским полуостровом как нападение на российских граждан, что равнозначно нападению на государство. Об этом заявил министр иностранных дел РФ Сергей Лавров в ходе пресс-конференции по итогам переговоров с министром иностранных дел и по делам эмигрантов Ливанской Республики Джубраном Бассилем, отвечая на вопрос о том, какие действия намерена предпринять Россия. По его словам, право на самооборону будет реализовываться всеми доступными средствами. "Как подчеркнул президент России Владимир Путин, наши действия будут основываться на ст.51 Устава ООН, которая предполагает право любого государства на индивидуальную или коллективную самооборону в случае нападения на него. Террористический акт над Синайским полуостровом был именно нападением на российских граждан, что равнозначно нападению на государство. Право на самооборону будет реализовываться всеми доступными средствами: политическими, военными и по линии разведки, специальных служб и т.д.", - сказал Лавров.
Россия рассматривает террористический акт над Синайским полуостровом как нападение на российских граждан
Глава ведомства рассказал, что МИД РФ обратился ко всем без исключения правительствам стран мира с просьбой оказать содействие в получении любой информации, которая может привести к нахождению виновных в террористическом акте в отношении российского самолета и привлечению их к ответственности. "Что касается откликов, то практически из всех столиц вчера же прозвучали слова солидарности с нами. Так что политический отклик уже последовал. Что касается конкретного отклика о возможных уликах, данных и сведений, где могли находиться лица, так или иначе причастные к этому террористическому акту, то эти отклики частично уже поступили по линии специальных служб. Эта информация не подлежит огласке по понятным причинам", - отметил министр.
МИД РФ обратился ко всем без исключения правительствам стран мира с просьбой оказать содействие в получении любой информации

Франсуа Олланд предложил создать широкую коалицию для борьбы с экстремистской группировкой "Исламское государство"

Вчера российский президент Владимир Путин провел совещание о действиях Воздушно-космических сил РФ в Сирии. В ходе совещания глава ФР поручил наладить контакт с военно-морской группой Франции для проведения совместных действий по борьбе с террористами. Как сообщается на сайте Минобороны РФ, ВВС России существенно нарастили интенсивность ударов по вооруженным формированиям международных террористических группировок в Сирии. Вчера был нанесен первый массированный авиационный удар по 206 объектам террористов, всего в течение суток российской авиацией выполнено 127 боевых вылетов. Сегодня ВВС РФ нанесли второй массированный авиационный удар по вооруженным формированиям террористов на территории Сирии. Все удары российской авиацией наносятся по заранее разведанным целям, отмечается в сообщении ведомства.
ВВС России существенно нарастили интенсивность ударов по вооруженным формированиям международных террористических группировок в Сирии
Как сообщает Reuters, сегодня экстремистская группировка "Исламское государство" опубликовала фотографию взрывного устройства, с помощью которого, как утверждается был взорван российский самолет, разбившийся на Синаее. При этом отмечается, что изначально планировалось взорвать не российский пассажирский лайнер, а самолет одной из западных стран, однако сменили цель после того, как Россия начала авиаудары в поддержку президента Сирии Башара Асада. Официального подтверждения или опровержения опубликованной информации пока не поступало.
экстремистская группировка "Исламское государство" опубликовала фотографию взрывного устройства
Басманный суд Москвы принял решение о заочном аресте бывшего бойца батальона "Север" Руслана Мухудинова в рамках расследования дела об убийстве Бориса Немцова. Он обвиняется в убийстве и незаконном обороте оружия, сообщают СМИ. По мнению следствия, Мухудинов мог нелегально покинуть территорию России под чужим паспортом. Предполагается, что обвиняемый мог скрыться в Объединенных Арабских Эмиратах. Мухудинов объявлен в федеральный и международный розыск. Ранее Мухудинову уже были заочно предъявлены обвинения в организации убийства. О том, что вина Мухудинова в организации им убийства Немцова подтверждается показаниями обвиняемых по делу, заявила в суде следователь.
решение о заочном аресте бывшего бойца батальона "Север" Руслана Мухудинова в рамках расследования дела об убийстве Бориса Немцова
Сегодня стало известно, что главный инженер научно-производственного комплекса "Электрооптика" Максим Людомирский приговорен Мосгорсудом к девяти годам лишения свободы в колонии строгого режима по обвинению в государственной измене. Заседания по делу Максима Людомирского проходили в закрытом режиме, так как делу присвоен гриф "совершенно секретно", сообщается на сайте суда. Людомирский был арестован в сентябре 2014 года.
Максим Людомирский приговорен Мосгорсудом к девяти годам лишения свободы в колонии строгого режима по обвинению в государственной измене

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
