<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-indeksy-mogut-popytatsya-probitsya-eshe-vyshe-20151118-095616/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Инвесторы сохраняют оптимизм - российские индексы могут пробиться еще выше]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Вторник российский фондовый рынок провел на позитиве, чему не сумели помешать ни корректирующиеся цены на нефть, ни то, что контракты на фондовые индексы США в первой половине дня демонстрировали скромный прирост. "Вчерашний подъем индексов ММВБ и РТС выглядел не только чрезмерным, но и в значительной мере необоснованным", - полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование". Между тем, факт остается фактом - к закрытию рублевый индекс ММВБ поднялся на 2,73% - до 1787,23 пункта, валютный индикатор РТС взлетел на 4,64% и составил 862,44 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вторника - до 51,35 млрд рублей.
К закрытию в авангарде роста отметились бумаги МТС (+5,42%), "Аптечной сети 36,6" (+5,3%), "Аэрофлота" (+4,97%), "Яндекса" (+4,32%), "Ростелекома" (+3,94%), "ФосАгро" (+3,93%), привилегированные акции "Транснефти" (+5%). Хуже рынка торговались котировки Polymetal (-1,78%), ММК (-1,56%), НЛМК (-1,26%), "Северстали" (-1,2%), Polyus Gold (-1,14%), "Мечела" (-0,36%).
К открытию сегодняшних торгов сложился неоднозначный внешний фон. На рынках Старого Света вчера преобладали покупки на фоне ослабления европейской валюты и попыткой роста котировок "черного золота" в течение дня. К закрытию сессии индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,99%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 2,41%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 взлетел на 2,77%. Лучше рынка торговался нефтегазовый сектор - котировки Total и Royal Dutch Shell прибавили более чем 3,4%. Из опубликованной вчера статистики отметим профицит торгового баланса Италии - показатель в сентябре составил 2,186 млрд евро по сравнению с 1,85 млрд евро в августе и данные по индексу потребительских цен в Великобритании, которые в октябре возросли на 0,1%, как и ожидалось. Также вчера в Германии были опубликованы индекс текущих условий ZEW и индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW за ноябрь. Первый показатель составил 54,4 пункта по сравнению с 55,2 пункта в октябре, второй - 10,4 пункта вместо 6 пунктов.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,28539, "Газпром" (Анг) - 4,34724, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 38,76159, "Норильский никель" (Анг) - 14,33244, "Роснефть" (Анг) - 4,17471, "Ростелеком" (Анг) - 8,38142, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,30090, "Сбербанк" (Анг) - 6,75915. МТС (США) – 7,31124, "ВымпелКом" (США) – 4,05734, "Мечел Сталь" (США) – 0,89015, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,05052.
Американские биржевые индексы вера демонстрировали смешанную динамику на фоне выхода неоднозначной статистики. Промышленное производство в регионе неожиданно упало в минувшем месяце с учетом сезонных колебаний на 0,2% м/м, хотя эксперты предполагали, что показатель вырастет. В свою очередь потребительские цены в США в октябре сумели вырасти - индекс потребительских цен в Штатах без учета продуктов питания и энергоносителей составил 1,9% г/г. В итоге, на этом фоне индикатор "голубых фишек" индекс Dow Jones подрос на 0,04%, индекс широкого рынка S&P 500 ушел в минус на 0,13%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq оказался в плюсе на 0,03%. Стоит отметить скорый подъем котировок производителя промышленных газов Airgas (+29%) - французский представитель сектора Air Liquide договорился о его приобретении за $13,4 млрд, включая долги.
На азиатских площадках преобладают продажи (исключая Японию - индекс Nikkei на текущий момент вырос на 0,2%). В то же время индекс Корейской фондовой биржи KOSPI снизился на 0,04%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,12%, индекс Китая CSI-300 - на 0,36%.
Цены на нефть продолжают торговаться на низких уровнях ввиду того, что высока вероятность в ближайшее время ужесточения ФРС США монетарной политики, а дисбаланс спроса и предложения на рынке сохраняется. К текущему моменту январский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $43,97, Light – 42,05 за "бочку". Пара евро-доллар находится на уровне 1,0648.
Сегодня, по мнению Олега Шагова, начальника аналитического отдела ИФК "Солид", рынок РФ может открыться в районе 1785-1790 пунктов по индексу ММВБ и в ближайшей перспективе продолжить попытки пробиться выше психологического уровня в 1800 пунктов. "Оптимизм отечественных инвесторов подпитывается признаками потепления отношений между Россией и Западом, а также позитивными корпоративными новостями", - полагает эксперт. В свою очередь Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", считает, что после старта торгов вероятен переход индекса ММВБ в состояние консолидации вблизи уровня открытия.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
