<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/veroyatnost-oslableniya-geopoliticheskoiy-konfrontacii-rf-i-stran-zapada-uvela-rossiiyskie-indeksy-k-novym-gorizontam-20151117-142339/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вероятность ослабления геополитической конфронтации РФ и стран Запада уводит российские индексы к новым горизонтам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок стремительно подрастает на фоне благоприятного внешнего фона, а также позитивных ожиданий ослабления геополитической конфронтации России с Западом. Тимур Нигматуллин, аналитик инвестиционного холдинга "ФИНАМ", комментируя ситуацию на отечественных площадках, обращает внимание на то, что в рамках саммита "Большой двадцатки" в Турции президент России сделал ряд политических заявлений касательно "минских соглашений", госдолга Украины и ситуации в Сирии, которые могут способствовать существенному снижению страновых рисков с точки зрения портфельных инвесторов в РФ и, соответственно, ценового дисконта рублевых активов. Эксперт также добавляет, что не удивительно, если по итогам текущей недели EPFR отчитается о резком увеличении притока денежных средств в фонды, инвестирующие в Россию. К 14:15 мск индекс ММВБ торгуется в плюсе на 2,7% у 1787.69 пункта, валютный РТС повышается на 4,2% до 859.26 пункта.
Среди лидеров роста акции "ФосАгро" (+5,2%), "Группы ПИК" (+5,1%), "Роснефти" (+4,2%), "Мосбиржи" (+4%), "Газпрома" (+3,8%). Сохраняют хорошие темпы роста и бумаги "Сбербанка" ("обычка" +4,3%; префы +4%), в моменте обновившего ценовой максимум с января 2014 года. Акции подрастают на волне ожиданий благоприятной отчетности. Также на фоне отчетности, зафиксировавшей увеличение чистой прибыли в 3 квартале 2015 года в 15,5 раз, торгуются в плюсе бумаги ВТБ (+3,4%).
Среди аутсайдеров на рынке РФ - "Мостотрест" (-0,6%), ФКБ "Открытие" (-0,5%), Polymetal (-0,4%), ТГК-1 (-0,2%), "МРСК Центра" (-0,1%).
Европейские фондовые индексы торгуются с повышением. К 14:10 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 1,77%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 1,76%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 2,14%. Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе, можно выделить индекс потребительских цен Великобритании, в октябре выросший на 0,1% м/м, как и ожидалось.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.151, "ЛУКОЙЛ" – 38.467, "Норильский никель" – 144.525, "Роснефть" – 4.188, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.534, "Сбербанк" – 1.648.
Нефтяные котировки не оставляют попытки возврата на уровень $45 за баррель Brent, однако подъем сдерживается ожиданиями увеличения запасов нефти в США. В целом, отмечается повышенная волатильнось на сырьевом рынке в связи с ростом военной активности на Ближнем Востоке, однако пока определить дальнейшее направление движения не представляется возможным. "В долгосрочной перспективе цены на нефть пока что не имеют поддержки среди фундаментальных факторов. По данным Международного энергетического агентства (IEA), запасы нефти в мире достигли рекордного значения – 3 млрд баррелей, хранилища нефти заполнены практически до предела, а в борьбе за долю на рынке страны не готовы сокращать объемы добычи", - отмечает Анна Устинова, аналитик "КИТ Финанс Брокер". На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $44,68 за баррель, Light - $42,73 за баррель.
Курс европейской и американской валюты повышается по отношению к рублю, который продолжает находиться в прямой зависимости от нефти. К моменту доллар США дорожает на 0,3% и составляет 65,5070 рубля, евро - на 0,1% – до 69,87 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 67,4704 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0666. Ноябрьский налоговый период, как ожидают аналитики, не окажет значительного влияния на позиции рубля. Как отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента "Альпари", деньги у компаний есть, и повышенный спрос на рубли на внутреннем рынке мы вряд ли увидим.
Во второй половине дня на рынке РФ возможны два варианта развития событий: или консолидация вблизи текущих уровней, или незначительный рост. Закрытие по индексу ММВБ Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", видит в диапазоне 1780-1800 пунктов, по индексу РТС - 850-860 пунктов. На валютном рынке возможно движение к отметке 65 в паре доллар-рубль после выхода статистики и в случае стабилизации цены на нефть вблизи $45 за баррель.


Как перестать платить высокие комиссии за сделки на бирже? Воспользуйтесь программой «Выгодный переход в “ФИНАМ”» — и получите специальные условия. Особые условия открытия счета в «ФИНАМ» — только для клиентов других брокеров

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
