<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00006/g20-zayavila-o-sovmestnyx-usiliyax-po-perekrytiyu-kanalov-finansirovaniya-terrorizma-i-prizvala-mirovoe-soobshestvo-vnesti-vklad-v-reshenie-problem-bezhencev-20151116-18495/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[G20 заявила о совместных усилиях по перекрытию каналов финансирования терроризма и призвала мировое сообщество внести вклад в решение проблем беженцев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Политика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[

заявлением по борьбе с терроризмом

В заявлении лидеров стран G20 отмечается, что распространение террористических организаций ставит под угрозу усилия мирового сообщества по укреплению глобальной экономики и обеспечению устойчивого роста и развития. "Мы подтверждаем, что терроризм не может и не должен быть связан с какой-либо религией, национальностью, цивилизацией или этнической группой. Борьба с терроризмом является главным приоритетом для всех наших стран, и мы подтверждаем нашу решимость работать вместе, чтобы предотвратить и пресечения террористических актов путем повышения международной солидарности и сотрудничества, в полном признании центральной роли ООН и в соответствии с уставом ООН...", - отмечается в документе.
Лидеры G20 "обеспокоены значительным и возрастающим потоком иностранных террористов-боевиков и угрозой, которую это представляет для всех государств, включая страны происхождения, транзита и направления террористов". Отмечается, что "двадцатка" будет работать вместе в интересах укрепления глобальной авиационной безопасности. При этом страны "двадцатки" также выступили за противодействие использованию террористическими организациями сети интернет. "Наши действия в области борьбы с терроризмом должны и далее быть частью всеобъемлющего подхода, включающего общие меры по устранению условий, способствующих распространению терроризма, как это определено в резолюции Совета Безопасности ООН 2178: противодействие насильственному экстремизму, борьбу с радикализацией и рекрутированием, воспрепятствование передвижениям террористов, прекращение террористической пропаганды и предупреждение использования террористами технологий, средств коммуникации и ресурсов для мобилизации поддержки террористических актов, в том числе с использованием сети интернет. Прямое или косвенное поощрение терроризма, разжигание террористических актов и прославление насилия должно быть предотвращено", - говорится в заявлении G20 по борьбе с терроризмом.
противодействие использованию террористическими организациями сети интернет
Кроме того, G20 подтверждают приверженность совместному противодействию финансированию терроризма, в частности – "активизации сотрудничества по обмену информацией и замораживанию террористических активов, криминализации финансирования терроризма и применения жестких целевых режимов финансовых санкций в вопросах противодействия терроризму и финансированию терроризма, в том числе путем незамедлительной имплементации стандартов Группы по разработке финансовых мер борьбы с отмыванием денег (FATF) во всех юрисдикциях". Отметим, что по итогам саммита президента РФ Владимир Путин заявил СМИ, что, по российским данным, финансирование террористической организации "Исламское государство" идет из сорока стран, среди которых есть и страны "двадцатки". Кроме того, как сообщают информагентства, Путин считает возможным создание международной антитеррористической коалиции.
противодействию финансированию терроризма
В итоговом коммюнике саммита стран G20 говорится, в свою очередь, о необходимости совместного реагирования на кризис, связанный с беженцами. "Масштаб текущего кризиса, связанного с беженцами, является глобальной проблемой с серьезными гуманитарными, политическими, социальными и экономическими последствиями. Необходимо принять скоординированные и всеобъемлющие меры реагирования для выхода из кризиса, а также для преодоления его долгосрочных последствий. Мы заявляем о своей приверженности продолжить наращивать поддержку всем усилиям, направленным на защиту и содействие, а также на поиск жизнеспособных решений для беспрецедентного количества беженцев и внутренне перемещенных лиц в различных регионах мира", - говорится в тексте документа. Лидеры "двадцатки" призвали "все страны внести вклад в реагирование на кризис с беженцами и разделить связанное с этим бремя, в том числе путем расселения беженцев и использования других форм приема переселенцев, предоставления гуманитарной помощи и усилий, направленных на обеспечение доступа беженцев к услугам, образованию и возможностям заработка". В заявлении говорится о необходимости и важности решения причин столь масштабного переселения, в связи с чем отмечается: "Мы подчеркиваем необходимость решить проблему коренных причин перемещения. В этой связи мы отмечаем важность политического урегулирования конфликтов и наращивания сотрудничества в области развития. Мы также признаем важность создания условий для того, чтобы беженцы и внутренне перемещенные лица имели возможность безопасно и добровольно вернуться в свои дома". G20 также призвала частный сектор и частных лиц подключиться к международным усилиям по реагированию на кризис, связанный с беженцами.
итоговом коммюнике
кризис, связанный с беженцами
Страны G20 также подтвердили сохранение своей нацеленности на коллективные действия по поддержке и увеличению экономического роста. В коммюнике отмечается, что глобальный экономический рост является неравномерным, несмотря на позитивный прогноз в некоторых крупных экономиках: "Риски и неопределенности на финансовых рынках остаются, и геополитические вызовы становятся все более глобальной проблемой. Кроме того, дефицит глобального спроса и структурных проблем продолжать оказывать давление на фактический и потенциальный рост экономики". Цель, которая подтверждается в заявлении, - это рост ВВП стран G20 на дополнительные 2% к 2018 году. Стратегия роста включает в себя меры по поддержке мирового спроса и структурных реформ в странах. "Мы будем продолжать проводить обоснованную макроэкономическую политику в духе сотрудничества для достижения сильного, устойчивого и сбалансированного роста", - говорится в совместном заявлении. Также подтверждается курс на противостояние всем формам протекционизма.
поддержке и увеличению экономического роста
В заявлении говорится и о совместных мерах по укреплению мировой торговли, по повышению энергоэффективности, по сокращению безработицы и в целом улучшению ситуации на рынке труда, по стимулировании инвестиций, в том числе с участием частного сектора, меры по поддержке малых и средних предприятий, по укреплению устойчивости финансовых институтов и повышения устойчивости финансовой системы в целом. "Мы обязуемся сделать так, чтобы инклюзивный экономический рост создавал рабочие места и приносил пользу всем членам нашего общества. Растущее неравенство во многих странах может создавать риски для социального согласия и благосостояния наших граждан, и также может оказать негативное экономическое воздействие и затруднить выполнение нашей задачи увеличить рост. На снижение неравенства положительно повлияет комплексный и сбалансированный пакет мер в экономической, финансовой, трудовой, образовательной и социальной сферах", - в частности отмечается в коммюнике. Что касается финансовой системы, то отмечается: "В целях повышения устойчивости глобальной финансовой системы, мы продолжаем завершать разработку ключевых элементов повестки финансовых реформ. В частности, в качестве важнейшего шага по решению проблемы "слишком большой, чтобы обанкротиться" мы закончили формирование глобального международного стандарта по общей способности поглощать убытки (TLAC) глобальными системно значимыми банками. Мы также согласовали первую версию более высоких требований к поглощению убытков для глобальных системно значимых страховщиков".
инклюзивный экономический рост создавал рабочие места
Следующий саммит G20 пройдет в Китае в 2016 году.

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
