<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-investory-rasprodazhami-nachnut-torgi-ponedelnika-odnako-podbodrit-uchastnikov-smozhet-rost-cen-na-neft-20151116-095715/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Инвесторы распродажами начнут торги понедельника, однако подбодрить участников сможет рост цен на нефть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Прошлую торговую неделю российский рынок закрыл в "минусе", неопределенный внешний фон и уход нефтяных котировок в район $45 за баррель Brent только укрепили инвесторов в своем желании зафиксировать позиции перед выходными. По мнению Анны Устиновой, аналитика КИТ Финанс Брокер, преимущество "медведей" на рынке характеризуется долгосрочной перспективой, впрочем, как и низкие цена на нефть. По итогам торгов индекс ММВБ закрылся с понижением на 0,6% у отметки 1728.17 пункта, просадка индекса РТС составила более значительные 2%, ему удалось закрепиться у 814.93 пункта.
В списке основных аутсайдеров оказались "СОЛЛЕРС" (-5,6%), "Группа ПИК" (-5,3%), "РусГидро" (-4,5%), ММК (-4%), "Транснефть"-п (-3,9%).
Лучше рынка закрылись "Сургутнефтегаз"-п (+4,7%), "МегаФон" (+1,8%), "Уралкалий" (+1,7%), "Сбербанк"-п (+1,5%), "ДИКСИ" (+1,5%).
Ключевые фондовые индексы Европы завершили неделю в негативе на фоне возросшей вероятности повышения процентных ставок ФРС США, а также менее значительных, нежели ожидали аналитики, темпов роста ВВП еврозоны в третьем квартале. Так, согласно опубликованным данным, ВВП еврозоны в минувшем квартале увеличился, по предварительным данным, на 0,3% к/к и на 1,6% г/г, хотя аналитики прогнозировали +0,4% к/к и +1,7% г/г. Напомним, что предыдущее изменение показателя было +0,4% к/к и +1,5% г/г. По итогам сессии британский FTSE 100 просел на 0,98%, французский CAC 40 опустился на 1,00%, а немецкий DAX стал легче на 0,69%.
Выходные оказались трагичными для всего мира. Так, в пятницу поздно вечером стало известно о ряде терактов, совершенных во Франции в Париже: ряд взрывов прогремел рядом со стадионом "Стад де Франс", где проходил товарищеский матч футбольных сборных Франции и Германии, в театре "Батаклан" неизвестные захватили заложников. Число погибших на текущий момент достигло 132 человек.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,22038, "Газпром" (Анг) – 4,03069, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,45637, "Норильский никель" (Анг) – 14,17241, "Роснефть" (Анг) – 3,92467, "Ростелеком" (Анг) – 7,77132, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,18588, "Сбербанк" (Анг) – 6,09704. МТС (США) – 6,16105, "ВымпелКом" (США) – 3,37057, "Мечел Сталь" (США) – 0,83564, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,72046.
Рынок Соединенных Штатов финишировал в пятницу с существенными потерями. Рыночное сообщество было разочаровано тем, что розничные продажи в октябре, так же как и в предыдущем месяце, приросли всего лишь на 0.1%, уступив более оптимистичному прогнозу аналитиков в 0.3%. Индекс производственных цен в октябре снизился на 0.4% при ожидавшемся повышении на 0.2% и после отступления на 0.5% в сентябре. Индекс Dow Jones industrial average снизился на 1.16%, индекс Standard & Poor's 500 снизился на 1.12%, индекс Nasdaq Composite снизился на 1.54%.
На торгах в Азии динамика движения индексов отрицательная: японский индекс Nikkei снижается к настоящему времени на 1,13% под влиянием разочаровывающей статистики (ВВП, согласно предварительным данным, снизился в третьем квартале на 0,2% к/к, ожидалось - 0,1% к/к, предыдущее изменение -0,3% к/к), индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опускается на 1,53%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 1,47%, индекс Китая – CSI300 снижается на 0,24%.
После существенной просадки на прошлой неделе нефтяные котировки пытаются удержаться в районе $45 за баррель Brent. К 09:55 же фьючерс на нефть марки Brent находится на отметке $44.85 за баррель, Light - $42.24 за баррель.
Утро новой недели на российском рынке может начаться с распродаж. Негативным ожидается старт торгов и на мировых фондовых площадках на фоне произошедших в Париже терактов. Однако, "для российского рынка негативное влияние внешних факторов отчасти будет смягчено наметившимся ростом стоимости фьючерсов на нефть", - считает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование".

Планируйте свой отпуск вместе с Travel.finam.ru! Удобные поисковые фильтры, 200+ направлений, 500+ авиакомпаний, 670 000+ отелей, оплата онлайн, поддержка 24/7. Выберите самое горячее предложение>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
