<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-v-krasnom-ispytyvaya-davlenie-nizkix-cen-na-neft-i-snizheniya-appetita-k-risku-20151113-142150/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок остается в "красном", испытывая давление низких цен на нефть и снижения аппетита к риску]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует негативную динамику, отыгрывая снижение нефти накануне и продажи на европейских и американских площадках. При этом снижение рублевых цен не столь заметно. "Эта несколько странная ситуация объясняется тем, что в последний месяц на наш фондовый рынок пришли деньги нерезидентов. Эти игроки пока не готовы быстро отдавать купленные активы. Это может привести к тому, что в долгосрочной перспективе нашему рынку акций грозит движение в боковом тренде", - комментирует Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
К 14:10 мск индекс ММВБ снижается на 0,3% - до 1734,67 пункта, индекс РТС упал на 1,36% и составляет 820,6 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ остается низким – 14,29 млрд рублей. Ослабление рубля вынуждает спекулянтов мигрировать с фондового рынка на валютный. Еще одним подтверждением тому служит рост комиссионных доходов Московской биржи по денежному и валютному рынкам. "Есть, конечно, бумаги, чья инвестиционная привлекательность возрастает в условиях слабеющего рубля (экспортёры и "префы" "Сургутнефтегаза"), но рост их котировок, скорее всего, будет отставать от темпов ослабления нацвалюты", - считает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "ДИКСИ" (+1,69%), отыгрывая оперативные результаты: розничная выручка за январь-октябрь 2015 года выросла на 19,8% - до 219,2 млрд рублей.
Лучше рынка также выглядят акции "Сургутнефтегаза" (ао +0,63%, ап +3,8%), "МегаФона" (+1,5%), "Московской биржи" (+1,12%), "Уралкалия" (+1,05%), "ФосАгро" (+1,04%), "префы" "Сбербанка" (+1,2%).
Бумаги "Газпрома" (+0,03%) умеренно растут. Стоит отметить, что, согласно отчету по РСБУ, чистая прибыль компании за 9 месяцев 2015 года выросла в 4,7 раза - до 170 млрд рублей.
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "РусГидро" (-3,9%), "Аптечной сети 36,6" (-3%), "М.Видео" (-2,46%), "СОЛЛЕРСа" (-2,1%), "ФСК ЕЭС" (-2,04%), ММК (-2,02%), ПИК (-1,93%), ОГК-2 (1,88%).
Акции RUSAL (-0,25%) снижаются, несмотря на неплохую отчетность. Скорректированная чистая прибыль "РУСАЛа" по МСФО за 9 месяцев 2015 года составила $596 млн против убытка годом ранее.
Торги в Европе начались разнонаправленным изменением основных индексов, чуть позже продавцы все же возобладали. Инвесторы оценивают данные статистики и корпоративные новости. Так, ВВП еврозоны, согласно предварительным данным, повысился в третьем квартале на 0,3% к/к (ожидалось +0,4% к/к). ВВП Германии, и Франции увеличился в третьем квартале на 0,3% к/к (как и ожидалось в обоих случаях). Предварительный ВВП Италии в третьем квартале вырос на 0,2% к/к (ожидалось +0,3% к/к). К 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,67%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,24%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,49%. Акции банка UniCredit (+0,11%) изменяются на фоне планов уволить более 18 тысяч человек. Аналогичное решение принято в BAE Systems (+3,09%). Бывший глава концерна Volkswagen (+1,01%) Мартин Винтеркорн покинул пост председателя совета директоров компании Audi (-0,83%). Rolls-Royce (-3,17%) снова снизил прогноз по прибыли.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.001, "Газпром" (Анг) – 2.028, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38.186, "Норильский никель" (Анг) – 142.124, "Роснефть" (Анг) – 3.947, "РусГидро" (Анг) – 0.008, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.529, "Сбербанк" (Анг) – 1.531.
Цены на "черное золото" корректируются после снижения до $44 за "бочку" североморской накануне. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $45.74 за баррель, Light - $43,28 за баррель. Вчера снижение цен нефти происходило на фоне выхода месячного обзора от ОПЕК, согласно которому объемы предложения углеводородов в мире за три квартала в 2015 году выросли на 2,5 млн баррелей, в то время как суммарный рост спроса за это время составил лишь 1,6 млн баррелей. Кроме того, EIA опубликовало недельные данные по запасам и добыче нефти в США, зафиксировав рост за неделю еще на 4,2 млн баррелей. "В четверг цена Brent преодолела минимумы января 2015 года и ставит на повестку дня тестирование минимумов конца лета. Снижение цен на нефть в последний день произошло даже вопреки снижению индекса доллара", - отмечает Николай Подлевских, начальник аналитического отдела ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". Дополнительное давление на нефтяные котировки оказывает предстоящая экспирация фьючерсных контрактов (16 декабря).
Курс доллара с утра устремился было в район 67-69 рублей, приближаясь к двухмесячному минимуму. Однако на фоне отскока фьючерсов на нефть расстановка сил изменилась. На валютном рынке Московской биржи доллар США подешевел в моменте на 0,15% и составляет 66,536 рубля, евро отступил на 0,43% - до 71,688 рубля. "Риски ухода котировок нефти в район $42 резко повышаются, вероятность возврата пары доллар-рубль к уровням в 70 также растет", - отмечают аналитики "Банка Санкт-Петербург". Бивалютная корзина стала легче на 0,28% – до 68,8544 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0773.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". "В условиях неблагоприятного внешнего фона поводов для оптимизма у инвесторов немного, и давление продаж на отечественном рынке акций может сохраниться. Ключевыми драйверами внутридневных движений для российского фондового рынка остаются волатильная динамика нефтяных цен и корпоративные новости", - комментирует Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". До конца дня ожидается публикация данных по розничным продажам в США и индексу потребительского доверия от Университета Мичигана.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
