<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-na-otkrytii-rynok-rf-pokazhet-snizhenie-davlenie-okazyvaet-slishkom-silnyiy-rost-zapasov-nefti-v-ssha-20151113-095536/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: На открытии рынок РФ покажет снижение, давление оказывает слишком сильный рост запасов нефти в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе четверга российские индексы торговались с разнонаправленной динамикой, но ожидания роста запасов и производства нефти в США привело к негативному закрытию отечественных площадок. В итоге, рублевый индекс ММВБ снизился на 0,34%, его значение составило 1739,96 пункта. Долларовый РТС к концу дня просел сильнее, его потери составили 1,6% (831,95 пункта). Российские индикаторы, как и другие с развивающихся рынков, находятся под давлением ожиданий повышения ставок ФРС США на ближайшем заседании, которое состоится в декабре. Между тем, инвесторы получат порцию оптимизма от новостей о подготовке Минэкономразвития распоряжения о том, что все госкомпании должны будут выплачивать дивиденды в размере 25% от чистой прибыли по МСФО, если она превысит результат по РСБУ. Такое решение подтолкнет к росте "голубые фишки" и прочие компании с госучастием, например электроэнергетиков.
Аутсайдерами стали бумаги "Мосбиржи" -4,08%), "Аптечной сети 36,6" (-2,8%), "Ростелекома" (-2,4%), "префы" "Транснефти" (-2,1%), акции "Россетнй" (-1,8%), Yandex (-1,8%), "СОЛЛЕРСа" (-1,8%), "Татнефти" (-1,4%), "РусГидро" (-1,3%).
В лидерах дня оказались котировки "Полюс Золото" (+5,04%), ММК (+3,1%), "Уралкалия" (+2,9%), "Фармстандарта" (+1,9%), "ФосАгро" (+1,6%), "ВСМПО Ависма" (+1,1%), "Газпрома" (+1,1%), "префы" Сбербанка" (+1,1%).
Проигнорировали слабую отчетность котировки "Э.ОН Россия" (+0,6%). Чистая прибыль компании по МСФО по итогам девяти месяцев снизилась на 37% - до 7,429 млрд рублей. Корректировались вчера бумаги "Трансаэро" (+25,45%). Ранее бумаги показали сильное снижение на фоне новостей о несостоявшейся сделке с компанией S7.
Европейские биржи были "окрашены" в красный цвет, чему способствовали заявления главы ЕЦБ Марио Драги по дальнейшему курсу денежно-кредитной политики, которые усилили ожидания инвесторов относительно расширения программы количественного смягчения. Выступая Европарламенте г-н Драги подтвердил намерение регулятора пересмотреть степень поддержки экономики на предстоящем заседании в декабре. По результатам торгов четверга британский индекс FTSE 100 снизился на 1,88%, немецкий DAX 30 потерял 1,15%, французский CAC 40 просел на 1,94%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,29039, "Газпром" (Анг) – 4,15121, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,05664, "Норильский никель" (Анг) – 14,65249, "Роснефть" (Анг) – 4,00468, "Ростелеком" (Анг) – 8,51145, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,46093, "Сбербанк" (Анг) – 6,22606. МТС (США) – 6,50111, "ВымпелКом" (США) – 3,57206, "Мечел Сталь" (США) – 0,87125, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,87049.
Слабая статистика по рынку труда стала причиной негативного закрытия американских площадок. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице выросли до 276 тысяч, в то время как аналитики прогнозировали, что показатель по итогам недели составит 270 тысяч. В итоге, индекс Dow Jones потерял 1,44%, Nasdaq снизился на 1,22%, снижение индекса S&P 500 составило 1,61%. Плюс к этому, инвесторы продолжают ожидать повышения ставки ФРС США в декабре. Стоит отметить, что это может быть первый рост ставки с 2006 года.
Ожидания этого события является пессимистичным фактором и для рынков АТР, где сегодня утром наблюдается негативная динамика. К настоящему моменту японский индекс Nikkei теряет 0,2%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI теряет 1,01%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG торгуется в минусе на 2,28%, индекс Китая CSI300 снижается на 0,5%.
Нефтяные котировки ушли ниже $46 за баррель, отыгрывая публикацию данных о росте запасов и добычи сырья в США. В частности, вчера стало известно о том что за неделю запасы "черного золота" выросли на 4,224 млн баррелей, в то время как аналитики прогнозировали увеличение показателя лишь на 1,016 млн баррелей. К 9:45 мск нефть марки Brent оценивается в $45,35 за баррель, котировки нефти марки Light оцениваются в $42,87 за баррель.
Открытие последнего торгового дня недели ожидается с продолжение негативной динамики. Неблагоприятный внешний фон не создает условия для рывка вверх. Основное давление на отечественные индексы сегодня будет оказывать слишком сильное снижение запасов нефти в США. Кроме того, негатива добавляют данные о росте запасов сырья в Америке. Такое положение вещей приведет к тому, что бумаги нефтегазового сектора сегодня покажут снижение.
Как отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", в середине дня возможен переход рынка в боковое движение в преддверии публикации блока важной макроэкономической статистики в США. Дополнительным фактором станет фиксация спекулянтами прибыли по коротким позициям в преддверии выходных, что может спровоцировать коррекционный рост нашего рынка перед закрытием. "На валютном рынке продолжится ослабление рубля, а доллар уже в первые часы торгов может достичь 67 рублей. Стоит отметить, что стоимость Brent в рублях находится в районе 2940, что, на наш взгляд, является достаточно низким уровнем", - комментирует г-н Зварич.

Готовый антикризисный инвестпакет, который обезопасит от коронавируса вас и ваши накопления. Все полностью онлайн — никуда идти не нужно

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
