<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/silnoe-snizhenie-nefti-uvelo-indeks-mmvb-nizhe-1740-punktov-no-do-konca-goda-na-rynke-rf-soxranyaetsya-rastushiiy-trend-20151112-200430/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сильное снижение нефти увело индекс ММВБ ниже 1740 пунктов, но до конца года на рынке РФ сохраняется растущий тренд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги четверга носили разнонаправленный характер: ММВБ слабо рост, РТС снижался. Но к закрытию и рублевый индикатор перешел на отрицательную сторону. В итоге, ММВБ потерял 0,03%, его значение к завершению сессии составило 1739,96 пункта, индекс РТС снизился на 1,6%, его значение составило 831,95 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ относительно вчерашнего дня выросли до 28,871 млрд рублей. Основным негативом сегодня стало снижение нефтяных котировок. Между тем, сильной просадки на российском рынке нет, так как снижение курса рубля стало причиной повышения привлекательности рублевых акций. Плюс к этому, техническая картина создает условия для роста на рынке. "Учитывая, что рынок падал 5 дней подряд, вероятность отскока наверх сейчас высока, целью отскока будет уровень 1770 пунктов по ММВБ", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
В лидерах дня акции "Полюс Золото" (+5%), ММК (+3,2%), "Уралкалия" (+2,9%), бумаги "Фармстандарта" (+1,9%), "ФосАгро" (+1,6%), "ВСМПО Ависма" (+1,1%), акции "Газпрома" (+1,1%), "префы" "Сбербанка" (+1,1%).
Акции "Э.ОН Россия" слабо растут на 0,5%, негативом для бумаг стали новости о снижении чистой прибыли компании по МСФО по итогам 9 месяцев 2015 года на 32% - до 8,02 млрд рублей.
Технический рост акций "Трансаэро" (+25,45%) объясняется сильным падением бумаг в начале недели.
Подросли на 5,3% сегодня акции "Русагро". Как уточняет София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал", причиной стало заявление главы Минэкономразвития РФ о том, что Китай должен допустить к своему локальному рынку мясо из России.
Аутсайдерами стали бумаги "Московской биржи" (-4%), "Аптечной сети 36,6" (-2,8%), "Ростелекома" (-2,4%), "префы" "Транснефти"" (-2,1%), "Россети" (-1,8%), Yandex (-1,8%), "СОЛЛЕРСа" (-1,8%), "РусГидро" (-1,3%).
Европейские рынки снижаются после слабой китайской статистики, где промпроизводство снизилось до 5,6%, в то время как аналитики прогнозировали увеличение до 5,8%. Негативно восприняли инвесторы и внутреннюю статистику: промпроизводство в еврозоне в сентябре в месячном выражении снизилось на 0,3%, в то время как ожидался спад на 0,1%. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 1,8%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 1,15%, индикатор Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 1,9%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,25638, "Газпром" (Анг) – 4,10420, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 38,86661, "Норильский никель" (Анг) – 14,45246, "Роснефть" (Анг) – 4,00168, "Ростелеком" (Анг) – 8,12138 , "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,29590, "Сбербанк" (Анг) – 6,86672. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 6,38108, "ВымпелКом" – 3,49209 , "Мечел Сталь" - 0,85525.
Рынки США открыли четверг снижением в ожидании выступления главы ФРС - Джанет Йеллен. Рынки ждут в декабре от Федрезерва повышения ставки, что будет негативом для фондовых площадок. Подтверждает такие ожидания статистика по американскому рынку труда. Так, количество обращений за пособиями по безработице на этой неделе не изменились и остались на прежнем уровне – 276 тысяч. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones снизился на 0,9%, индекс широкого рынка S&P-500 потерял 0,7%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq оказался в минусе на 0,4%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС падает на 0,98% и составляет 82 820 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,28%, на акции "Газпрома" снижается на 0,1%, на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,18%.
Негативом для сырьевых рынков стали ожидания роста запасов сырья по данным Минэнерго США, которые стали известны уже после закрытия российского рынка. Стоит отметить, что рост запасов превысил ожидания и составил 4,224 млн баррелей, в то время как прогнозировалось увеличение всего на 1,016 млн баррелей. Плюс к этому, стало известно о росте добычи нефти в США, что также негативно для сырьевого рынка. Кроме того, инвесторы не ждут оптимистичных заявлений от представителей ОПЕК на заседании 4 декабря. Картель держит квоту на добычу нефти на уровне 30 млн баррелей в сутки и не намерен снижать ее, объясняя это нежеланием терять рынки сбыта. В итоге, к текущему моменту за североморскую смесь нефти марки Brent дают $45,52 за баррель, Light - $43,1 за "бочку".
Слабость нефти привела к ослаблению рубля по отношению к ведущим мировым валютам. На текущий момент доллар США подрос на 1,2% и составляет 66,216 рубля, евро - на 1,5% до 71,35 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,3% – до 68,5263 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,0767.
Помимо внешнего и внутреннего негатива пессимистично инвесторы воспримут и снижение индекса ММВБ ниже отметки 1740 пунктов, которая выступала в качестве ближайшего ключевого уровня сопротивления. Между тем, драйвером для роста в ближайшей перспективе может выступить новость о подготовке Минэкономразвития распоряжения, согласно которому все госкомпании должны будут выплачивать акционерам 25% чистой прибыли по МСФО, если она превысит результат по РСБУ. "Безусловно, вступление в силу данного распоряжения станет драйвером роста как большинства "голубых фишек", так и прочих компаний с госучастием. Наверное, наибольший процентный прирост в выплатах могут показать компании электроэнергетики", - уточняет София Кирсанова из УК "Райффайзен Капитал". Надеется на рост и заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент" Андрей Верников, прогнозирующий возможность пробития индексом ММВБ до конца года сопротивления на отметке 1800 пунктов, после чего "быки" попробуют поднять индекс до 1850 пунктов.
Динамика пятницы попадет в зависимость от данных о запасах и добыче нефти в США, которые российский рынок не успел отыграть. Плюс к этому, в последний торговый день недели будут опубликованы квартальные данные о росте ВВП еврозоны, что важно в контексте монетарной политики ЕЦБ. В целом, закрытие недели ожидается с незначительной негативной динамикой по индексу ММВБ.

Секрет успеха стратегий Invest Heroes в дотошном изучении компаний, бумаги которых покупаются. Рассказываем подробнее.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
