<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/birzhevye-medvedi-mogut-povesti-zavtra-indeks-mmvb-k-1700-punktam-otygryvaya-uxod-nefti-brent-nizhe-47-20151111-203653/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Биржевые "медведи" могут повести завтра индекс ММВБ к 1700 пунктам, отыгрывая уход нефти Brent ниже $47]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Торги среды на российском рынке прошли при слабой негативной динамике. Давление на индексы оказывают ожидание повышения ставки ФРС США на декабрьском заседании, снижение нефтяных котировок и слабая статистика из Китая. Участники торгов опасаются, что переизбыток нефти приведет к продолжению падения цен нефти. В свою очередь, статистические данные из Китая подтверждают сохраняющееся замедление роста экономики Китая, одного из основных потребителей "черного золота". Так, объем промышленного производства КНР в октябре показал слабый рост на 5,6%, вместо прогнозируемого увеличения на 5,8%. К завершению торговой сессии индекс ММВБ оказался в минусе на 0,3%, его значение составило 1740,56 пункта. Индекс РТС потерял 0,9%, снизившись до 845,72 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ вырос по сравнению с объемами торгов вторника и составили 27,352 млрд рублей.
Бумаги ММК (-3,9%) и НЛМК (-3,4%) корректируются вниз после недавнего роста, прошедшего на фоне публикации финрезультатов эмитентов по МСФО. Плюс к этому, как отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", негатив для акций НЛМК появился после снижения вчера Citi целевой цены по GDR компании.
Корректируются бумаги "Аптечной сети 36,6" (-5,4%) после сильного роста ранее на данных о росте чистой прибыли компании по МСФО до 572 млн рублей. Кроме того, инвесторы оценивают новости о скором завершении сделки по приобретению группы "А5", которая может быть закрыта к середине ноября.
Снизились котировки акций "Энел Россия" (-3,3%), "НОВАТЭКа" (-3,2%), "Интер РАО" (-2,8%), "ДИКСИ" (-2,4%), "Мечела" (ао -2,2%), АФК "Система" (-1,9%).
Позитивная динамика отмечена в бумагах "Аэрофлота" (+3,2%) и "МегаФона" (+0,3%), которые поддерживаются ожиданием выплаты промежуточных дивидендов.
Росли сегодня котировки бумаг нефтегазового сектора: "Роснефть" (+3,2%), "ЛУКОЙЛ" (+1,11%), "Транснефть" (ап +0,7%). Позитивом для бумаг выступает предложение Минприроды о снижении налоговой нагрузки на нефтяные компании. Для стимулирования разработки новых месторождений министерство предлагает при расчете налога на прибыль применять повышающийся коэффициента к соответствующим затратам компаний. Если предложение будет одобрено Минфином, то акции нефтегазовых компаний смогут показать внушительный рост.
Поддержку европейским индексам оказывают заявления главы ЕЦБ Марио Драги на форуме в Великобритании. Как отметила Анастасия Соснова, аналитик АКБ "Российский капитал", г-н Драги оптимистично высказался о необходимости повышения доверия к банковскому сектору и большей интеграции капитала в еврозоне, хотя и осторожно обошел тему изменений в кредитно-денежной политике. Стоит отметить, что до сих пор высокими остаются ожидания того, что ЕЦБ пересмотрит свою монетарную политику в сторону смягчения на декабрьском заседании. К завершению торгов индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,35%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,7%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 оказался в плюсе на 0,82%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,28339, "Газпром" - 4,12770, "ЛУКОЙЛ"– 39,40670, "Норильский никель" – 14,50247, "Роснефть" - 4,05069, "Ростелеком" – 8,14443, "Сургутнефтегаз" - 5,33591, "Сбербанк" - 6,22606. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,45110, "ВымпелКом" - 3,50560, "Мечел Сталь" – 0,87015.
Сегодня в Америке - День Ветеранов, рынки торгуются, но активность невысокая. Открытие рынка в среду прошло со снижением. Давление на американские торговые площадки оказывают ожидания повышения ставки ФРС США. Плюс к этому, отрицательное влияние на настроения инвесторов оказала сегодняшняя негативная статистика из Китая по промпроизводству в октябре. Между тем, к 20:20 мск индекс Dow Jones прибавил 0,03%, индекс S&P-500 снижается на 0,03%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,1%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,57% и составляет 83 820 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,11%, фьючерс на акции "Газпрома" - поднимается на 0,07%, "ЛУКОЙЛ" - в плюсе на 0,09%.
На рынке "черного золота" негативная динамика вечером усилилась: к текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent опускается до отметки $46,8 за баррель, Light - $44,29 за баррель. Сегодня были обнародованы данные от Американского института нефти (API), согласно которым товарные запасы топлива показали существенное увеличение. В четверг выйдут еженедельные данные от министерства энергетики США (EIA). С учетом того, что запасы показывали рост с 30 сентября, аналитики ожидают увеличения показателя и завтра.
После слабого укрепления в первой половине торгов российская валюта растеряла свой рост и уступила преимущество ведущим мировым валютам. Динамика курса рубля попала в зависимость от слабых статистических данных Поднебесной и снижающихся цен на нефть. К 20:50 курс доллара растет на 1,09% и составляет 65,263 рубля, евро дорожает на 1,14% – до 69,99 рубля. Бивалютная корзина стала "тяжелее" на 1,12%, поднявшись до 67,39 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0727.
Объемы торгов на российском рынке остаются на низком уровне, собственных сил для определения направления движения у индексов нет. Такое положение вещей приводит к тому, что завтра основное влияние на динамику торгов будет оказывать публикация данных о недельных объемах запасов и добычи нефти в США. По мнению экспертов, ожидания по росту запасов уже отыграны рынком, и инвесторы обратят свое внимание в первую очередь на динамику по добыче сырья. Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал", отмечает, что продолжившееся с начала сентября снижение темпов бурения указывает на то, что в конце концов снижение добычи все же возобновится, что может стать сильным поводом для роста котировок нефти. Кроме того, с технической точки зрения давление на российские котировки может оказывать приближение выходных дней - "эффект пятницы" может спровоцировать сильную просадку на российских торговых площадках. Важной отметкой для индекса ММВБ вновь выступает уровень 1700 пунктов.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
