<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-prodolzhaet-dreiyfovat-v-ozhidanii-signalov-s-vneshnix-ploshadok-20151111-141553/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок акций продолжает дрейфовать в ожидании сигналов с внешних площадок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок продолжает дрейфовать, ориентируясь на динамику нефтяных фьючерсов и внешний фон. Сигналы с мировых рынков поступают неоднозначные: Китай в очередной раз представил слабые данные статистики, а западноевропейские площадки открылись в "зеленой зоне". Из-за отсутствия драйверов российским игрокам только и остается, что наблюдать.
К 14:00 мск индекс ММВБ опустился на 0,25% - до 1742.58 пункта, индекс РТС снизился на 0,39% и составляет 850.73 пункта. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ остается низким – 10,289 млрд руб. "Не исключаем, что после некоторой болтанки в диапазоне 1745-35 пунктов индекс ММВБ двинется дальше вниз, в район 1700 пунктов", - комментирует Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями".
Наибольший рост на данный момент показывают акции "Аэрофлота" (+2,48%). Сегодня стало известно, что ВТБ вступил в дело о банкротстве "Трансаэро" (-8,48%). Высокий спрос также наблюдается в акциях Группы ПИК (+1,46%), "МегаФона" (+0,95%), "Московской биржи" (+0,94%), "Акрона" (+0,54%), Polymetal (+0,44%), "КАМАЗ" (-0,42%).
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги металлургов: НЛМК (-2,68%), "Полюс Золото" (-2,48%), ММК (-2,47%), "РУСАЛ" (акции -2,02%, РДР -2,38%), а также "Энел Россия" (-2,54%),"РусГидро" (-1,57%), "ДИКСИ" (-1,79%), "префы" "Башнефти" (-1,54%).
Акции "Аптечной сети 36,6" (-1,57%) снижаются после ралли на корпоративных новостях. Так, чистая прибыль ритейлера в 1 полугодии составила 572 млн рублей против убытка годом ранее. Кроме того, участники рынка ждут скорого завершения сделки "Аптечной сети 36,6" по приобретению группы "А5". По слухам, сделка может быть закрыта к середине ноября.
В ожидании отчетности акции "Ростелекома" снижались на 0,26%."Основное внимание участников рынка будет приковано к способности компании сдерживать падение выручки. Чудес не ожидается", - уверен Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24". Стало известно, что чистая прибыль компании в 3 квартале составила 2 млрд рублей против 5 млрд рублей за 3 квартал 2014 года. После выхода этих данных бумаги эмитента пошли чуть ниже и теперь теряют 0,46%.
Торги в Европе начались повышением основных индексов, несмотря на неоднозначную статистику из Китая – крупнейшего торгового партнера Старого Света. Так, розничные продажи в КНР в октябре выросли на 11% г/г (ожидалось +10,9% г/г). А промышленное производство в Поднебесной в октябре увеличилось на 5,6% г/г (ожидалось +5,8% г/г). Таким образом, инфляция замедляется, а опасения по поводу экономики Китая растут. Между тем, региональная статистика не столь выразительна. Так, уровень безработицы в Великобритании в сентябре составил 5,3% (ожидалось 5,4%). В Германии индекс оптовых цен в октябре упал на 0,4% м/м. К 13:55 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,49%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,89%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет на 0,59%. Акции Lufthansa (-0,47%) изменяются на фоне сообщения о планируемой в Германии 11-13 ноября забастовку экипажей. Бумаги немецкого автопроизводителя Porsche (-1,26%) теряют из-за существенного падения чистой прибыли за первые 9 месяцев года. Котировки акций Anheuser-Busch InBev (+0,55%) растут на готовящейся сделке с SABMiller (+2,75%).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.001, "Газпром" (Анг) – 2.081, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39.162, "Норильский никель" (Анг) – 146.759, "Роснефть" (Анг) – 3.974, "РусГидро" (Анг) – 0.009, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.54, "Сбербанк" (Анг) – 1.556.
В США сегодня – День ветерана, банки по этому поводу закрыты, торги акциями проводятся в обычном режиме, однако на биржах вероятна пониженная активность.
Цены на "черное золото" снижаются из-за роста запасов в США по данным API. Завтра официальную статистику опубликует EIA. Между тем, Минэнерго США повысило прогнозы по стоимости нефти WTI на 2015 год. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47.85 за баррель, Light - $44,95 за баррель. На 4 декабря назначено очередное совещание ОПЕК. Сюрпризов от участников картеля никто не ждет, однако по мере приближения к дате заседания волатильность на рынке будет возрастать.
На валютном рынке Московской биржи рубль остается в диапазоне 64,5-65 за доллар. По мнению аналитиков "Банка Санкт-Петербург", на фоне низкой нефти существенных изменений курса рубля не ожидается. "Банк России установил лимит недельного РЕПО на довольно низком уровне, однако в условиях, когда нефть торгуется вблизи отметки в $47 барр. перспективы рубля становятся довольно призрачными, несмотря на антиинфляционную поддержку от ЦБ. Стоит отметить и сохранение спреда между российским сортом нефти URALS и BRENT на уровне свыше $2,5 ($2,6 долл. на сегодняшнее утро), это негативный фактор для курса рубля", - полагают эксперты БСПб. Доллар США подешевел на 0,02% и составляет 64,547 рубля, евро подорожал на 0,24% - до 69,365 рубля. Бивалютная корзина потяжелела на 0,09% – до 66,7151 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0744.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается в "красной зоне". "К концу дня ожидаем индекс ММВБ в диапазоне 1730-1750 пунктов", - полагает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
До конца дня на динамику торгов может повлиять выступление главы ЕЦБ Марио Драги (16:30 мск). Как ожидается, в его речи могут прозвучать намеки на продолжение программы стимулирования экономики.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
