<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dvizhenie-v-ramkax-prednovogodnego-ralli-okoncheno-20161222-195859/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Движение в рамках предновогоднего ралли окончено]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский фондовый рынок открылся в четверг падением. ММВБ пробил вниз психологическую отметку 2200 пунктов. Индексы двигались вслед за акциями сырьевых компаний на фоне снижающихся нефтяных котировок. Рынок частично реализовал накопившийся за последние недели потенциал для коррекционного падения. В числе причин также закрытие длинных позиций в бумагах, которые достаточно сильно выросли с начала месяца, и инвесторы решили сократить уже прибыльные позиции перед длинными выходными. "Для западных участников торгов каникулы начнутся с празднования католического Рождества 25 декабря, а для нас – лишь через неделю. Возможно, "новогоднее" ралли закончилось, и в ближайшее время мы будем видеть плавное снижение российских индексов и акций", - комментирует Гельды Союнов, старший аналитик "Альфа-Банка". ММВБ закрылся на уровне 2174,64 пункта, потеряв 1,7%. Долларовый индекс в конце дня зафиксировался на отметке 1125,8 пункта (-1,3%).
Неплохой новостью для рынка стало укрепление двустороннего сотрудничества Московской биржи с двумя ведущими китайскими брокерскими компаниями CITIC Securities и Galaxy Securities в рамках проекта по укреплению между Россией и Китаем в области инвестиций и рынков капитала. Теперь китайские брокеры будут предоставлять доступ к торгам российскими ценными бумагами на Московской бирже своим клиентам. Предусмотрена возможность оказания содействия китайским компаниям, желающим пройти листинг на Московской бирже. Как считает Олег Абелев, руководитель аналитического отдела ИК "Риком-Траст", в этом смысле долгосрочно рынок акций РФ может стать потенциально интересным, поскольку количество активных клиентов и открытых счетов может существенно увеличиться.
В лидерах падения сегодня были бумаги электроэнергетиков: ОГК-2 (-4,6%), ТГК-1 (-3,5%). "Россети" упали к концу дня на 4,4% после новостей о том, что акции компании будут размещены с дисконтом к рыночной цене в рамках планируемой допэмиссии. "Мосэнерго" прибавил 2,7%.
Снижались также акции и "префы" "Мечела" (-4,6% и 3,3% соответственно). "Распадская" ушла вниз на 3,1%. "КАМАЗ" скорректировался на 3,7%, а вот акции "СОЛЛЕРСа" прибавили 1,6%.
Акции нефтегазового сегмента снижались вместе с рынком: "Газпром" (-1,8%), "Роснефть" и "ЛУКОЙЛ" потеряли в четверг по 2%. Среди производителей металла и добычи выросли акции компании Polymetal на 1,4, РДР "РУСАЛа" прибавили 1,1%, бумаги ММК – на 1,5%.
Торги в Европе проходили вяло, но на положительной стороне. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 прибавил 0,32%. Индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,02%, немецкий DAX опустился на 0,22%.
В вечернюю сессию на срочном рынке фьючерс на индекс РТС падает на 0,2%. Фьючерс на акции "Сбербанка" увеличился на 0,07%, "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,13%, "Газпрома" растет на 0,08%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,30539, "Газпром" (Анг) – 4,95634, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,40942, "Норильский никель" (Анг) –, "Роснефть" (Анг) – 6,41109, "Ростелеком" (Анг) – 8,26140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 4,90083, "Сбербанк" (Анг) –11,40194. Тем временем МТС (США) – 9,04816, "ВымпелКом" (США) – 3,85065, "Мечел Сталь" (США) – 5,92101, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,20054.
Торги в США проходят в "красной" зоне. Рынок поддерживают только праздничные рождественские настроения. Сегодня инвесторов ожидал важный блок макроданных. Так, ВВП окончательный в 3 квартале вырос на 3,5% квартал к кварталу, ожидалось +3,3%. Количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю составило 275 тыс., ожидалось 256 тыс. Заказы на товары длительного пользования в ноябре сократились на 4,6%, ожидалось -4,7%. К 19:45 мск Dow Jones снизился на 0,26%, индекс S&P-500 на 0,3%. Nasdaq также теряет 0,65%. Сегодня, наверное, последний более-менее серьезный торговый день, поскольку завтра день будет предпраздничным, а на следующей неделе в промежуток между Рождеством и Новым годом ожидать серьезного отношения к торгам у участников рынка уже точно не стоит, предполагает Павел Пахомов, руководитель учебного центра ОАО "Санкт-Петербургская биржа".
Нефтяные котировки, продолжавшие снижение после публикации негативных данных по запасам в США, восстановились к вечеру на новостях о готовности Ирака к участию в сокращении добычи углеводородов. Февральский фьючерс марки Brent на уровне $54,9. За "бочку" Light дают $52,9.
Российский рубль начал торги четверга продолжением укрепления в парах с иностранными валютами. "Спрос на рубли в рамках налогового периода вместе с довольно дорогой нефтью дает российской валюте больше поддержки, чем требуется. Пик налоговых платежей придется на следующий понедельник, тогда же рубль способен попасть под давление", - отмечает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". К моменту курс "американца" снизился на 0,3% до 60,97 рубля. По мнению Анастасии Сосновой, ведущего аналитика банка "Российский Капитал", курс доллара под конец 2016 года он и останется в интервале 61-62 руб./$. Предпосылки как для дальнейшего укрепления рубля, так и для ослабления отсутствуют.
Движение в рамках предновогоднего ралли окончено, и до конца года торговля на фондовом рынке будет неяркой и малоактивной, отмечают аналитики. Завтра ожидается ежегодная большая пресс-конференция Владимира Путина. Пройдет закрытие реестра акционеров "ЛУКОЙЛа" и "Магнита" для получения дивидендов, внеочередное общее собрание акционеров НЛМК.

Соревнуйтесь с лучшими трейдерами, докажите, что умеете торговать прибыльно, и получите от 30 000 до 100 000 $ в управление! Try2BFunded — программа отбора трейдеров на мировых биржах NYSE, NASDAQ, LSE и Xetra. Зарегистрируйтесь прямо сейчас>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
