<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-ozhidaetsya-neiytralnoe-otkrytie-rynka-rf-glavnym-orientirom-budut-spekulyacii-na-temu-povysheniya-stavok-frs-20151110-094642/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Ожидается нейтральное открытие рынка РФ, главным ориентиром будут спекуляции на тему повышения ставок ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Фондовый рынок России завершил торги понедельника без единой динамики около нуля: рублевый индекс ММВБ закрылся снижением на 0,16%, его значение составило 1751,44 пункта, долларовый индекс РТС к закрытию сессии смог подрасти на 0,1% - до 855,26 пункта. Неопределенность на рынке была вызвана разнонаправленной динамикой нефтяных фьючерсов. Кроме того, инвесторы ждут повышения процентных ставок ФРС США уже на декабрьском заседании, что оказывает давление на товарные рынки и сырьевые валюты, в том числе и на рубль.
В лидерах роста отметились акции "Аптечной сети 36,6" (+4,9%), "префы" "Татнефти" (+4,2%) и "Транснефти" (+2,2%), акции "М.Видео" (+3,3%), "Э.ОН Россия" (+2,2%), ЛСР (+1,9%), "Башнефти" (+1,7%) и Yandex (+1,7%).
Бумаги НЛМК (+4,3%) отыгрывали публикацию финпоказателей по МСФО, согласно которым, чистая прибыль компании за 9 месяцев выросла на 31% - до $891 млн.
На отрицательной стороне закрылись бумаги "РусГидро" (-6,2%), "Мосэнерго" (-2,4%), "Россетей" (-2,2%), "Группы ПИК" (-2%), "ФСК ЕЭС" (-2%), ТМК (-1,6%), ОГК-2 (-1,3%).
Закрытие Европейских площадок прошло на отрицательной стороне, участники торгов отыгрывали негативную статистику по Германии. Торговый баланс в сентябре в этой стране показал снижение до 19,4 млрд евро, в то время как аналитики ожидали роста до 20 млрд евро. Негатива добавили и статданные из Китая, согласно которым профицит торгового баланса в Поднебесной в октябре составил $61,6 млрд против ожидаемых $64,75 млрд. Ухудшили настроения участников торгов и данные по объему экспорта в Китае, который снизился на 6,9%. Аналитики прогнозировали сокращение на 3%. Между тем, стоит отметить, что позитивом для рынков Старого Света стали значения индекса доверия инвесторам Sentix в еврозоне в ноябре, который составил 15,1 пункта, месяцем ранее показатель находился на уровне 11,7 пункта. В итоге, к завершению торгов понедельника индекс FTSE потерял 0,92%, CAC 40 просел на 1,46%, немецкий DAX оказался в минус на 1,57%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,33940, "Газпром" (Анг) – 4,18571, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,35669, "Норильский никель" (Анг) – 14,67749, "Роснефть" (Анг) – 4,06169 , "Ростелеком" (Анг) – 8,85150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,49093, "Сбербанк" (Анг) – 6,20505. МТС (США) – 6,78115 , "ВымпелКом" (США) – 3,35924, "Мечел Сталь" (США) – 0,91476, "РУСАЛ" (ГнК) – 2,92050.
Негативное закрытие показали и американские площадки, где индекс Dow Jones снизился на 1%, S&P потерял 0,98%, индекс Nasdaq оказался в минусе на 1,01%. Биржевые игроки ждут первого (начиная с 2006 года) повышения процентной ставки ФРС. Рынки считают, что пятничные данные по американскому рынку труда дают основания регулятору пойти на столь серьезный шаг. Так, согласно опубликованным данным, уровень безработицы в октябре составил 5% (ожидалось, что безработица составит 5,1%), число рабочих мест в несельскохозяйственных отраслях экономики выросло на 271 тыс., вместо прогнозируемого увеличения на 184 тыс.
Нет сегодня утром определенной динамики и на рынках АТР. С одной стороны, игроки негативно оценивают данные о китайской экономике. С другой стороны - текущее движение можно расценивать как техническую коррекцию. Так, японские площадки проседают после сильного роста ранее, инвесторы предпочли зафиксировать полученную прибыль. К текущему моменту японский индекс Nikkei растет на незначительные 0,1%, корейский KOSPI снижается на 1,44%, китайский CSI-300 теряет 0,19%, гонконгский HANG SENG оказался в минусе на 1,2%.
На рынке "черного золота" на утренней сессии наблюдается позитивная динамика, между тем, фьючерсы торгуются ни низких уровнях. На текущий момент баррель нефти марки Brent оценен в $47,28 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $44,11. В числе поддерживающих факторов стоит отметить заявление Международного энергетического агентства о том, что к 2020 году стоимость барреля нефти может подняться до $80, несмотря на беспрецедентное снижение инвестиций - более чем на 20%. Такое ожидания МЭА совпадают с прогнозами ОПЕК, картель ранее также прогнозировал рост цен к $80 долларов.
Таким образом, перед началом российских торгов складывается негативный внешний фон: американские и европейские площадки завершили торги в минусе, азиатские индексы преимущественно снижаются, нефть марки Brent торгуется на низких уровнях. Алексей Козлов, аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company полагает, что индекс ММВБ в ходе сегодняшнего дня будет находиться в диапазоне 1725-1765 пунктов.
Сегодняшнее открытие на рынке РФ будет носить нейтральный характер, важных новостей, способных повлиять на динамику торгов, сегодня не ожидается. Таким образом, российские торговые площадки будут ориентироваться на движения на сырьевом рынке и в ближайшие дни будут следить за свежими цифрами из Японии, где ожидается публикация данных о промпроизводстве и ВВП.
Безусловно, основное внимание игроков в ближайшие недели будет обращено на поступающие статистические данные по рынку труда США, которые помогут инвесторам понять на какие меры пойдет американский регулятор на декабрьском заседании. Ожидания повышения ставки ФРС станет негативом для сырьевых валют, рубль продолжит оставаться под давлением. Кроме того, не добавляют оптимизма и слабые статданные из Китая. В целом, до декабрьского заседания Федрезва игроки не будут проявлять желания рисковать, что приведет к оттоку средств с развивающихся рынком. Между тем, не стоит ждать и сильного снижения, рынок РФ сохраняет потенциал роста.

Кредит до 6 млн руб. под залог ценных бумаг для трейдеров. Беспроцентный период — до 50 дней, низкая ставка по кредиту — от 11% годовых! Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
