<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline00009/velikobritaniya-peredala-rossii-dannye-po-katastrofe-a321-sud-priznal-vinovnymi-chetyrex-podsudimyx-po-delu-ob-avarii-v-moskovskom-metro-20151109-204453/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великобритания передала России данные по катастрофе А321, суд признал виновными четырех подсудимых по делу об аварии в московском метро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Великобритания передала РФ основанные на разведданных выводы по катастрофе российского авиалайнера А321 над Синайским полуостровом. Об этом, как сообщают СМИ, заявило министерство иностранных дел Великобритании. Данные свидетельствуют о большой вероятности версии теракта на борту самолета. Позже информацию о передаче данных журналистам подтвердил и пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. По его словам, были переданы "определенные данные". О том, что версия теракта рассматривается в качестве причины крушения российского авиалайнера А321 над Синайским полуостровом, заявил сегодня и премьер-министр РФ Дмитрий Медведев в интервью "Российской газете". Кроме того, глава российского правительства подчеркнул, что вопросы, связанные с обеспечением безопасности, невозможно решить очень быстро, поэтому "не нужно предаваться иллюзиям" в отношении скорого возобновления авиасообщения с Египтом.
Великобритания передала РФ основанные на разведданных выводы по катастрофе российского авиалайнера А321
Тем временем, президент России Владимир Путин заявил о том, что операция в Сирии продемонстрировала повышение боеготовности российской армии. "Своевременно принятые меры повысили боевую готовность, боевые возможности наших вооружённых сил, и это убедительно подтверждает антитеррористическая операция, которую мы проводим по запросу и просьбе сирийского руководства", - сказал он в ходе совещания по вопросам развития вооружённых сил РФ. Как сообщается на сайте Минобороны РФ, в течение последних дней интенсивность боевых вылетов авиагруппы ВКС РФ в Сирии была ниже, чем обычно, однако количество целей на один вылет увеличилось. "Это связано с тем, что часть летательных аппаратов авиагруппы выполняла задачи вскрытия и доразведки объектов террористов по данным, получаемым от представителей сирийской оппозиции, информационного центра в Багдаде и командования сирийскими правительственными войсками. Все воздушные удары российские самолеты осуществляют только после проверки по нескольким каналам и подтверждения принадлежности объектов к террористическим группировкам", - говорится в сообщении ведомства.
операция в Сирии продемонстрировала повышение боеготовности российской армии
Евросоюз может продлить санкции против России ещё на полгода. Такое решение может быть принято на предстоящем саммите ЕС в декабре этого года. Об этом сообщила немецкая газета Handelsblatt со ссылкой на источники. В свою очередь Кремль не считает данную публикацию подтверждением намерений ЕС. Об этом журналистам заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песком, передают СМИ.
Евросоюз может продлить санкции против России ещё на полгода

суд
признал виновными четырех подсудимых по уголовному делу об аварии в московском метро в июле 2014 года

Авария в московском метро произошла 15 июля 2014 года в перегоне тоннеля между станциями Московского метрополитена "Парк Победы" и "Славянский бульвар". Следствие установило, что крушение электропоезда произошло по причине неправильного монтажа стрелки в месте съезда на вновь строящуюся линию метро. В результате аварии погибли 24 человека и 188 получили телесные повреждения различной степени тяжести. Кроме того, ГУП "Московский метрополитен" был причинен материальный ущерб на сумму свыше 331 млн рублей. Как сообщается на сайте Следственного комитета РФ, следствие намерено привлечь к уголовной ответственности не только работников, чьи действия прямо привели к трагедии. Сейчас на завершающей стадии расследования находится уголовное дело в отношении 6 руководителей и работников Московского метрополитена. В числе обвиняемых начальник Службы пути Юрий Сильянов, его заместитель Валерий Малышев, а также начальник дистанции пути Николай Мельников и исполнявший его обязанности в момент крушения Анатолий Казанцев. Всем им вменяется нарушение правил безопасности эксплуатации метрополитена, повлекшее смерть двух и более лиц. В ближайшее время следственные действия по этому уголовному делу будут завершены и обвиняемые приступят к ознакомлению с его материалами.
на завершающей стадии расследования находится уголовное дело в отношении 6 руководителей и работников Московского метрополитена
Следствие по делу об убийстве политика Бориса Немцова заочно предъявило обвинения бывшему бойцу батальона "Север" Руслану Мухудинову, он обвиняется в организации убийства Немцова. Об этом сообщает BBC со ссылкой на адвоката Вадима Прохорова, представляющего в деле дочь Немцова Жанну. Ранее вероятным организатором преступления российские СМИ назвали заместителя командира батальона "Север" Руслана Геремеева. По словам адвоката, этот шаг может означать, что существует возможность того, что обвинения предъявят и самому Геремееву.
Следствие по делу об убийстве политика Бориса Немцова заочно предъявило обвинения
Руслану Мухудинову

суд принял решение о "пожизненной" блокировке ресурса Rutracker.org

Сегодня, как сообщают СМИ, в отношении художника Петра Павленского, который в ночь на понедельник облил бензином и поджёг входную дверь здания ФСБ России на Лубянке, возбуждено уголовное дело по статье "вандализм". Эта статья предусматривает наказание в виде ограничения свободы, либо принудительных работ, либо лишения свободы на срок до трех лет. В ночь на понедельник Павленский опубликовал видеозапись поджога двери здания ФСБ России в центре Москвы.
в отношении художника Петра Павленского
возбуждено уголовное дело по статье "вандализм"

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
