<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/negativnyiy-vneshniiy-fon-i-otsutstvie-draiyverov-na-vnutrennem-rynke-pomogut-bykam-uvesti-rossiiyskiiy-rynok-nizhe-1700-punktov-20151109-201659/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Негативный внешний фон и отсутствие драйверов на внутреннем рынке помогут "быкам" увести индекс ММВБ ниже 1700 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Рост нефтяных котировок и укрепление российской валюты помогли российскому рынку начать торги понедельника в слабом плюсе, однако к концу торгов динамика изменилась на противоположную. На фоне негативного внешнего фона и отсутствия собственных сил для роста отечественные индикаторы не смогли определиться с направлением движения и закрылись с разнонаправленной динамикой около нуля. Индекс ММВБ потерял 0,17%, снизившись до 1751,44 пункта, индекс РТС оказался в плюсе на 0,1%, его значение составило 855,26 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились по сравнению с объемами торгов пятницы и составили 24,346 млрд рублей. После безосновательного роста на минувшей неделе российские индексы перешли к коррекции. Негативно участники российских торгов сегодня восприняли ожидания Организации экономического сотрудничества и развития по снижению ВВП РФ в 2015 году на 4%. В 2016 году ОЭСР прогнозирует сокращение экономики страны на 0,4%, а в 2017 году - повышение на 1,7%.
Сегодня были отмечены активные покупки в акциях черных "металлургов": ЧТПЗ (+4%), ММК (+1,3%), ЧМК (+0,12%). Новости о росте чистой прибыли НЛМК по МСФО по итогам 3-го квартал на 27%, до $410 млн, помогли котировкам эмитента показать рост на 4,3%.
Привилегированные акции "Татнефти" (+4,2%) получили поддержку со стороны данных об увеличении добычу нефти в октябре 2015 года на 3,6% - до 2,3 млн тонн.
В лидерах отметились акции "Аптечной сети 36,6" (+4,9%), "М.Видео" (+3,3%), "префы" "Транснефти" (+2,2%), акции "Э.ОН Россия" (+2,2%), "префы" "Башнефти" (+1,7%), бумаги Yandex (+1,7%).
Акции банка "Уралсиб", показывавшие на прошлой неделе внушительный рост, скорректировались на 0,44%.
Среди лидеров снижения акции "РусГидро" (-6,2%), Polyus Gold (-5,9%), "Мосэнерго" (-2,4%), "Россетей" (-2,2%), "Группы ПИК" (-2,08%), ФСК ЕЭС (-2,02%), ТМК (-1,6%), ОГК-2 (-1,3%).
Закрытие европейских индексов прошло на отрицательной стороне: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,92%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 1,57%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 оказался в минусе на 1,46%. Негативно инвесторы восприняли публикацию данных о снижении торгового баланса Германии в сентябре до 19,4 млрд евро, в то время как прогнозировалось увеличение до 20 млрд евро.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,33940, "Газпром" - 4,18571, "ЛУКОЙЛ"– 39,35669, "Норильский никель" – 14,67749 , "Роснефть" - 4,06169, "Ростелеком" – 8,85150 , "Сургутнефтегаз" - 5,49093, "Сбербанк" - 6,20505. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 6,72580, "ВымпелКом" - 3,3875, "Мечел Сталь" – 0,91025.
Открытие американского рынка после роста по итогам последних недель состоялось с негативной динамикой. Инвесторы приняли решение зафиксировать полученную прибыль. Кроме того, давление на рынок оказывают данные по рынку труда, создающие условия для повышения ставки ФРС в декабре. Плюс к этому, участники торгов оценивают данные по торговому балансу Китая - экспорт в стране в октябре упал на 6,9%, что оказалось хуже ожиданий. Сильнее ожиданий упал и импорт - 18,8% против 15,2%. К 20:15 мск индекс Dow Jones теряет 1,32%, индекс S&P-500 снижается на 1,31%, Nasdaq торгуется в минусе на 1,44%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС снижается на 0,53% и составляет 84,920 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,45%, фьючерс на акции "Газпрома" теряет на 0,22%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,36%.
Позитивная динамика нефтяных фьючерсов вызвана заявлениями генерального секретаря ОПЕК Абдаллы Салем аль-Бадри, который прогнозирует усиление спроса на сырье в 2016 году. Он отметил, что рост мирового спроса на нефть в 2015 году ускорится до пятилетнего максимума - на 1,8 млн баррелей в день. Плюс к этому, инвесторы ждут очередного заседания ОПЕК, которое состоится 4 декабря и в ходе которого будет обсуждаться политика добычи сырья картелем. Еще одним фактором, играющим в пользу роста котировок "черного золота", стало удешевление курса доллара. К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47,2 за баррель, Light - $43,88 за баррель. Между тем, данные из США по запасам и производству нефти указывают на преизбыток сырья на рынке, а замедление экономики Китая, одного из основных потребителей нефти, не сулит увеличения потребления "черного золота".
Российская валюта, получившая поддержку со стороны позитивного движения на нефтяном рынке, укрепляется к доллару и евро. Плюс к этому, с технической точки зрения после снижения курса рубля на прошлой неделе наблюдаются попытки коррекции вверх. Между тем, в ближайшее время "россиянин" будет испытывать давление со стороны ожиданий повышения ставки ФРС США в декабре и действий Банка России. К 20:15 курс доллара снижается на 0,09% и составляет 64,535 рубля, евро дорожает на 0,1% – до 69,47 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на незначительные 0,005% – до 66,7558 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,0762.
Негативное начало торгов в США спровоцировало уход российских индексов на негативную сторону. В отсутствие важной макроэкономической статистики как на внешних, так и на внутреннем рынке не позволяет российским индексам самостоятельно определиться с направлением движения. В дальнейшая динамика на отечественных площадках будет зависеть от нефтяных фьючерсов и от настроений на развитых рынках. В ходе торгов вторника движение российских бенчмарков попадет в прямую зависимость от данных по CPI Китая. Сырьевой рынок обратит свое внимание на итоги встреча президента России Владимира Путина с эмиром Кувейта Сабахом аль-Ахмедом ас-Сабахом. Технический аналитик ИК "Трейд-портал" Алексей Маликов прогнозирует дальнейшее снижение индекса ММВБ, если покупатели допустят слабость и позволят индикатору вернуться под уровень 1730 пунктов.

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
