<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-torguetsya-v-bokovike-rost-veroyatnosti-povysheniya-stavki-frs-v-dekabre-poka-ne-vliyaet-na-nastroiy-investorov-20151109-142734/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок торгуется в "боковике", рост вероятности повышения ставки ФРС в декабре пока не влияет на настрой инвесторов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок первую сессию недели начал с небольшого плюса, однако к середине дня запал игроков угас, а активность на площадках стала снижаться. Несмотря на пятничные данные американской статистики, которые еще больше увеличили вероятность повышения ставки ФРС в декабре, корректироваться глобальные рынки не спешат, что в некоторой степени подбадривает отечественные индикаторы. Однако "боковик" для рынка РФ по-прежнему актуален - для выхода из него нужны более весомые триггеры роста, которых пока нет. К 14:20 мск индекс ММВБ торгуется в минусе на 0,1% у 1752.08 пункта, индекс РТС повышается на 0,03% и составляет 854.6 пункта. В отсутствие значимых новостей внимание аналитиков сосредоточено на корпоративных новостях.
В лидерах роста "Аптечная сеть 36,6" (+5,9%), "НОВАТЭК" (+1,6%), "Ростелеком" -п (+1,3%), Polymetal (+1,3%). Лучше рынка выглядят котировки НЛМК (+2,7%) - чистая прибыль компании по МСФО за 3 квартал 2015 года выросла на 27%.
К моменту инвесторы ожидают заседания ГМК "Норникель", на котором будет принято решение по выплате дивидендов за 9 месяцев 2015 года, что задаст настрой движению котировок сегодня.
Среди аутсайдеров на рынке РФ - "РусГидро" (-6,2%), Polyus Gold (-6%), "Сбербанк" (-1,2% -ап, -1% -ао), ожидаемо перешедший к коррекции после продолжительного роста.
Хорошая отчетность не смогла стать стимулом роста для котировок "Татнефти", в моменте снижающихся на -0,1%. По результатам отчетности компания увеличила добычу нефти в октябре 2015 года на 3,6% - до 2,3 млн тонн.
Европейские фондовые индексы торгуются преимущественно в "красном". Негативом для торговых площадок стали данные о продолжающемся сокращении объемов китайского экспорта и импорта. К 14:10 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,21%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 0,45%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе, стоит выделить индекс доверия инвесторов Sentix, в ноябре составивший 15,1 пункта; а также профицит торгового баланса Германии, который в сентябре зафиксировал 19,4 млрд евро, ожидалось 20 млрд евро.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.093, "ЛУКОЙЛ" – 39.048, "Норильский никель" – 146.625, "Роснефть" – 4.077, "РусГидро"– 0.009, "Сургутнефтегаз" – 0.548, "Сбербанк" – 1.549.
Сырьевой рынок восстанавливается после просадки, вызванной очередной порцией разочаровывающей китайской статистики, а также на ожиданиях повышения ключевой ставки США. Стоит добавить, однако, что рост "черного золота" неустойчив и носит технический характер - выше $48 закрепиться у котировок не получается, не хватает позитивных триггеров. На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $47.76 за баррель, Light - $44.49 за баррель. "Пролить свет на дальнейшие перспективы цен на нефть может публикация данных EIA по добыче и запасам в США в эту среду и релиз очередного отчета ОПЕК от 12 ноября", - считает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ".
Национальная валюта выглядит относительно стабильно, однако сократить просадку предыдущей торговой сессии рублю пока не удается. К моменту доллар США слабеет на 0,005% и составляет 64,595 рубля, евро дорожает на 0,2% – до 69,581 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,1% – до 66,8404 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0771. Несмотря на текущую динамику торгов, Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Прагматика", все же считает, что "на фоне котировок нефти рубль выглядит перекупленным - стоимость барреля нефти в рублях составляет 3060. Это низкий для бюджета уровень, и потенциал ослабления рубля сохраняется".
Значимых статистических данных сегодня не ожидается, поэтому во второй половине дня участники торгов будут привычно ориентироваться на сырьевой рынок, но и там значимых изменений новостной фон не предвещает.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
