<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/dannye-makrostatistiki-iz-ssha-zadadut-ton-segodnyashnim-torgam-poka-zhe-rynok-rf-predpochitaet-bokovik-20151106-143311/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данные макростатистики из США зададут тон сегодняшним торгам, пока же рынок РФ предпочитает "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок, открывшись разнонаправленно, к середине дня торгуется в "боковике". Активность на площадках довольно невысокая, только ближе к вечеру, по мнению Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", волатильность торгов может вырасти под влиянием статистики из США. Напомним, что в 16.30 будут опубликованы данные по американскому рынку труда, которые в свете последних заявлений ФРС о возможном повышении ключевой ставки уже в декабре, довольно важны для рынков. "Если данные окажутся лучше ожиданий, это будет негативно воспринято участниками, а мы увидим бегство из рисковых активов", - считает Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест". Аналитик добавляет, что в случае выхода сильных данных, велика вероятность дальнейшего укрепления доллара на глобальном валютном рынке, а нефтяные котировки вновь окажутся под давлением и приведут рубль к очередному снижению. Как считает эксперт, в таких условиях в паре с "американцем" рубль запросто может достичь буквально за один день отметки 65, а в случае её прохождения будет открыта дорога к 70, но это ближе к декабрю.
К моменту позиции национальной валюты относительно стабильны. Заметной волатильности не наблюдается, а торги проходят в привычном узком диапазоне. При относительной безыдейности валютного рынка доллар США укрепляется на 0,4% и составляет 63,764 рубля, евро дорожает на 0,5% – до 69,371 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,5% – до 66,2872 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0878. "Диапазон 60-65 руб. за доллар пока остается в силе, а выход из него должен сопровождаться соответствующим поведением нефтяных цен", - считает Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления банка "Зенит".
Что касается фондового рынка РФ, то в ожидании данных статистики индикаторы консолидируются недалеко от уровней открытия: индекс ММВБ на 14:15 мск торгуется в плюсе на 0,07% у 1767.54 пункта, индекс РТС в минусе на 0,4% и составляет 873.17 пункта.
В лидерах роста Yandex (+1,7%), Polyus Gold (+1,4%), РДР "РУСАЛа" (+1,4%), RUSAL plc (+1,4%).
Ажиотажный спрос наблюдается в акциях "Уралсиба" (+85,3%), где котировки стремительно подрастают на фоне опубликованного вчера сообщения о том, что в рамках финансового оздоровления банка у компании сменяется контролирующий акционер.
Акции "Трансаэро" по-прежнему находятся во власти спекулянтов и корректируются после вчерашней просадки (+1,05%).
Среди аутсайдеров на рынке РФ - Polymetal (-2,4%), "Группа ПИК" (-2,3%), "Полюс Золото" (-1,8%), "Э.ОН Россия" (-1,4%), "Мечел" -ао (-1,2%).
Европейские фондовые индексы торгуются разнонаправленно. К 14:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повышается на 0,02%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,13%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается на 0,65%.
Среди значимых данных статистики, опубликованных в регионе, можно выделить промышленное производство Великобритании, в сентябре упавшее на 0,2% м/м; а также дефицит торгового баланса, составивший в сентябре 9,351 млрд фунтов стерлингов. В Германии были опубликованы данные промышленного производства, в сентябре снизившиеся на 1,1% м/м.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:10 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.198, "ЛУКОЙЛ" – 39.561, "Норильский никель" – 151.552, "Роснефть" – 4.232, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.561, "Сбербанк" – 1.598.
Нефтяные котировки торгуются в небольшом плюсе, информационный фон, способный задать направление сырьевому рынку, нейтрален. По-прежнему "черное золото" ориентируется на величину спроса и предложения, где несколько недель подряд фиксируется увеличение запасов, однако это ожидаемый показатель, и диапазон торгов остается прежним: $47-50 за баррель Brent. Однако, по мнению Гельды Союнова, старшего аналитика "Альфа-Банк", "после выхода слабых данных по Китаю котировки могут выйти из этого диапазона вниз". На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48.44 за баррель, Light - $45.54 за баррель.
Вторая половина торгов заключительной сессии недели на рынке РФ будет зависеть от данных макростатистики в США. Однако значимых изменений по индексам не ожидается, велика вероятность, что на выходные отечественные показатели уйдут вблизи текущих уровней.

Доверьте инвестиции профессионалам — выберите подходящую инвестиционную стратегию и подключите ее онлайн от 100 000 руб. Полная прозрачность и отчеты управляющего активами. Выбрать статегию>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
