<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/investory-nachali-fiksirovat-pribyl-gotovyas-k-kanikulam-20161222-133431/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инвесторы начали фиксировать прибыль, готовясь к каникулам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует негативную динамику, обороты низкие. Инвесторы начали фиксировать прибыль, готовясь к новогодним каникулам. Дополнительное давление на котировки оказывает экс-дивидендный фактор, а также коррекция "Сбербанка" (-2,05%) после вчерашнего обновления максимума и снижение "Газпрома" (-0,63%). К 13:25 мск индекс ММВБ опустился на 1,51% - до 2178.96 пункта, индекс РТС упал на 1,02% и составляет 1129.26 пункта. "Индекс ММВБ пробил вниз психологическую отметку 2200 п, но это не является предвестником грядущей коррекции", - комментирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском фондовом рынке ИК "Фридом Финанс".
Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Мечела" (ао -5,48%, ап -2,64%), "Россетей" (-3,11%), "КАМАЗа" (-2,95%), ТГК-1 (-2,77%), "Сургутнефтегаза" (-2,58%). Сегодня уже без дивидендов торгуются акции "ЛУКОЙЛа" (-2,37%) и "Магнита" (-3,37%), однако в среднесрочной перспективе бумаги вернутся к росту.
Наибольший рост на данный момент показывают акции "МосЭнерго" (+3,12%), "СОЛЛЕРСа" (+2,77%), "ФосАгро" (+1,52%), "М.видео" (+0,74%), РДР "РУСАЛ" (+0,74%).
Торги в Европе начались понижением основных индексов. Рынок поддерживают только праздничные рождественские настроения. К 13:20 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,1%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,08%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снижается на 0,08%. В центре внимания европейских инвесторов остается итальянский банк Banca Monte dei Paschi di Siena (+2,52%) для привлечения финансирования размещает допэмиссию акций и конвертирует облигации в акции. Американский холдинг Johnson & Johnson возобновил переговоры с швейцарской биотехнологической компанией Actelion (+3,95%).
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:15 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00116, "Газпром" (Анг) – 2.5, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55.307, "Норильский никель" (Анг) – 170.429, "Роснефть" (Анг) – 6.46, "РусГидро" (Анг) – 0.0143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.489, "Сбербанк" (Анг) – 2.878.
Цены на "черное золото" консолидируются ниже отметки $55 за "бочку" североморской. Давление на котировки оказывают данные EIA по запасам в США, а также возобновление поставок из Ливии. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $54.4 за баррель, Light - $52,44 за баррель. "Сегодня котировки "чёрного золота" будут консолидироваться перед пятничными данными по активным буровым вышкам", - полагает Виктор Веселов, главный аналитик банка "ГЛОБЭКС".
На валютном рынке Московской биржи рубль укрепляется по отношению к доллару и евро без видимых причин. Доллар США подешевел на 0,66% и составляет 60,765 рубля, евро снизился на 0,4% - до 63,5425 рубля. "Спрос на рубли в рамках налогового периода вкупе с довольно дорогой нефтью дает российской валюте больше поддержки, чем требуется. Пик налоговых платежей придется на следующий понедельник, тогда же рубль способен попасть под давление. Предполагаемый диапазон торгов парой доллар/рубль на сегодня составляет 60,80-61,75", - считает Александр Разуваев, директор аналитического департамента ГК "Альпари". Бивалютная корзина стала легче на 0,54% – до 62,0149 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.046.
На закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, повлияет статистика из США: если данные выйдут лучше ожиданий, это поддержит американские индексы, волна оптимизма может докатиться и до Москвы.

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
