<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-ozhidaetsya-neiytralnoe-otkrytie-torgov-pyatnicy-investory-zhdut-dannyx-po-bezrabotice-v-ssha-20151106-094447/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Пятничные торги откроются нейтрально, инвесторы ждут данных по безработице в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
После нескольких дней роста, в ходе которого многие ликвидные акции поднялись до новых максимумов, российский рынок перешел к стадии консолидации. Отечественные индексы закрыли торги четверга разнонаправленно: рублевый индекс ММВБ подрос на незначительные 0,15%, его значение составило 1766,28 пункта, долларовый индекс РТС по итогам торгов потерял 1,03%, снизившись до 877,26 пункта. Поводом для пессимизма стало снижение нефтяных котировок, которое повлекло за собой ослабление российской валюты.
В лидерах роста отметились бумаги ВТБ (+2,9%), "префы" "Ростелекома" (+2,5%), акции "ФосАгро" (+1,7%), "Северстали" (+1,4%), "Группы ПИК" (+1,3%), "НОВАТЭКа" (+1,1%).
Сильное повышательное движение продемонстрировал акции "Трансаэро" (+22,39%), рост котировок авиаперевозчика объясняется техническим отскоком после сильного снижения в предыдущие торги на фоне новостей о несостоявшемся "плане спасения" компании совладельцем группы S7 Владиславом Филевым.
Аутсайдерами стали акции МТС (-3,4%), Yandex (-3%), "КАМАЗа" (-2,8%), НЛМК (-2,6%), "Россетей" (-2,6%), "Полюс Золото" (-2,1%), ММК (-2%), "ДИКСИ" (-1,9%), "префы" "Мечела" (-1,8%).
Европейские биржи закрыли торги четверга разнонаправленно, отыгрывая корпоративные и важные макроэкономические данные. Негативом для индексов стала публикация данных по объемам розничных продаж в еврозоне в сентябре, который снизились по отношению к августу на 0,1%, в то время как эксперты ждали роста показателя на 0,2%. Промзаказы в Германии в сентябре сократились на 1,7%, хотя ожидался рост на 1%. Между тем, позитивно инвесторы восприняли корпоративные отчетности. Так, чистая прибыль лидирующей в Германии телефонной компании Deutsche Telekom выросла на 60% - до 809 млн евро. Плюс к этому, чистая прибыль банка Societe Generale выросла в 1,5 раза - до 3,662 млрд евро. Поддержку бенчмаркам Старого Света оказало решение Банка Англии сохранить базовую процентную ставку на прежнем уровне - 0,5%. По итогам торгов четверга британский индекс FTSE 100 потерял 0,75%, немецкий DAX 30 вырос на 0,39%, французский CAC 40 оказался в плюсе на 0,64%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,35040, "Газпром" (Анг) – 4,40075, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 39,25667, "Норильский никель" (Анг) – 15,08756, "Роснефть" (Анг) – 4,25072, "Ростелеком" (Анг) – 9,30158, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,68097, "Сбербанк" (Анг) – 6,60912. МТС (США) – 7,18122, "ВымпелКом" (США) – 3,70935, "Мечел Сталь" (США) – 0,94126, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,92161.
Негативная макростатистика по рынку труда США стала причиной просадки американских индексов: индекс Dow Jones потерял 0,02%, Nasdaq оказался в минусе на 0,29%, &P 500 просел на 0,11%. Вчера стало известно, что недельные данные по количеству на пособие по безработице выросли до 276 тысяч, в то время как прогнозировался незначительный рост до 262 тысяч. Неделей ранее показатель составил 260 тысяч. Кроме того, негатива добавили заявления главы ФРС США Джанет Йеллен, которые подтверждают ожидания рынка о повышении учетной ставки уже на декабрьском заседании.
К началу торгов на российском рынке не смогли определиться с направлением движения и индексы АТР, где инвесторы ждут публикации данных по рынку труда США, которые дадут понять какой будет монетарная политика ФРС США на ближайшем заседании в декабре. Отрицательное влияние на настроения биржевых игроков оказала публикация данных о чистых вложениях нерезидентов а японские акции, которые за неделю сократились с 325 млрд иен до 187,1 млрд иен. Сокращение показателя отражает неуверенность инвесторов в японской экономике. К текущему моменту японский индекс Nikkei растет на 0,76%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опускается на 0,4%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,8%, индекс Китая – CSI300 растет на 2,25%.
Котировки "черного золота" после снижения накануне колеблются над уровнем $48 за баррель Brent. Сырьевые рынки ждут публикации данных по буровой активности и рынку труда в США. К текущему моменту нефть марки Brent торгуется у отметки $48,25 за баррель, за "бочку" нефти марки Light дают $45,48. Аналитик ИХ "ФИНАМ" Тимур Нигматуллин обращает внимание на то, что любые попытки спекулянтов разогнать нефтяные цены наталкиваются не непреодолимое препятствие в виде переизбытка предложения и слабого спроса. При этом, как уточняет Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Прагматика", стоимость нефти в рублях вновь опустилась в район 3050 – низкий для бюджета уровень.
Основное давление на все мировые фондовые площадки оказывают ожидания повышения ставки ФРС США на декабрьском заседании, хуже всего чувствуют себя развивающиеся рынки. Рост доллара негативен для валют развивающихся стран, в том числе и рубля.
Ожидается, что открытие последнего торгового дня недели состоится на уровнях закрытия четверга и не будет иметь определенно направленности. Внешний фон к началу торгов складывается неопределенным: на основных мировых площадках индексы показали разнонаправленное движение. Между тем, как полагает управляющий активами компании "Инвестиционная палата" Александр Волынский, на графике ММВБ вершина еще не сформирована, что предполагает высокие шансы на продолжение попыток роста на следующей неделе к 1800 пунктам. "В позитивном варианте в перспективе месяцев возможен выход к историческим максимумам около 1950 пунктов, но повышение стоит использовать преимущественно для сокращения "длинных" позиций в расчете на будущее возвращение к 1600-1650 пунктам индекса ММВБ", - комментирует г-н Волынский. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование" полагает, что после нейтрального старта торгов индекс ММВБ перейдет в состояние "боковика". Влияние на ход торгов могут оказать динамика нефтяных фьючерсов и публикация статистических данных по рынку труда США.

Коронавирус, «качели» на рынках, полнейшая непредсказуемость? Подпишитесь на наш YouTube-канал — и следите за инвестиционными идеями экспертов АО «ФИНАМ». Смотреть>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
