<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/otsutstvie-draiyverov-s-vneshnix-ploshadok-uvelo-rynok-rf-v-bokovik-dalneiyshaya-dinamika-budet-zaviset-ot-amerikanskoiy-statistiki-20151105-142755/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отсутствие драйверов с внешних площадок увело рынок РФ в "боковик", дальнейшая динамика будет зависеть от американской статистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские инвесторы после выходного не смогли определиться с направленностью движения, в связи с чем рынок открылся разнонаправленно. По рублевому индикатору можно было проследить позитивный настрой участников - покупки преобладали по широкому спектру бумаг, что, по мнению Анны Устиновой, аналитика "КИТ Финанс Брокер", объяснялось тем, что "игроки уже закладываются на слабые данные по американскому рынку труда, которые будут опубликованы в эту пятницу". А вот просадка сырьевого рынка и связанное с этим снижение национальной валюты уже на первых минутах торгов увели индекс РТС в минус. К середине дня динамика торгов существенным образом не поменялась, к 14:20 мск индекс ММВБ торгуется в плюсе на 0,8% у 1778.08 пункта, индекс РТС в минусе на 0,2% и составляет 883.83 пункта.
К моменту среди лидеров роста Polyus Gold (+3,9%), ВТБ (+3,5%), "Транснефть"-п (+2,9%), "АЛРОСА" (+1,7%), "Магнит" (+1,6%), АФК "Система" (+1,5%).
Лучше рынка торгуются котировки "Московской биржи"(+1,2%), получившие поддержку от отчетности, зафиксировавшей увеличение чистой прибыли компании в 3 квартале 2015 года на 71,7%.
В списке аутсайдеров - "КАМАЗ" (-2,4%), ФКБ "Открытие" (-2,1%), "Группа ПИК" (-1,9%), Yandex (-1,6%), "Россети" (-1,3%).
Европейские фондовые индексы торгуются разнонаправленно, оценивая данные статистики, к моменту вышедшей в регионе. К 14:15 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снижается на 0,41%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,77%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднимается на 0,85%.
Сегодня в регионе вышел довольно внушительный блок макроданных. Так, розничные продажи еврозоны в сентябре упали на 0,1% м/м, ожидался рост на 0,2% м/м. Индекс потребительских цен Швейцарии за октябрь вырос на 0,1% м/м, ожидалось нулевое изменение; а промышленные заказы Германии в сентябре сократились на 1,7%, ожидалось +1%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 14:15 мск составляет: ВТБ – 0.001, "Газпром" – 2.225, "ЛУКОЙЛ" – 39.507, "Норильский никель" – 151.726, "Роснефть" – 4.32, "РусГидро"– 0.01, "Сургутнефтегаз" – 0.568, "Сбербанк" – 1.646.
На сырьевом рынке по-прежнему наблюдается повышенная волатильность. После пробоя уровня $50,7 за баррель Brent котировки "черного золота" откатились в район $49, эмоционально прореагировав на данные статистики, зафиксировавшие увеличение запасов сырья (запасы нефти за неделю, по данным EIA, увеличились на 2,847 млн баррелей, ожидался рост на 2,787 млн баррелей). На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48.73 за баррель, Light - $46.34 за баррель. "По большому счету, рынок остается в "боковике" с начала осени. Каждая новая попытка разогнать цены на "черное золото" разбивается о баланс спроса и предложения, в свою очередь, поводами для игры вверх остаются геополитика и отдельные истории со стороны предложения", - отмечают аналитики "Нордеа Банка".
Рубль вернулся к привычной зависимости от сырьевого рынка, вследствие чего на торгах четверга национальная валюта закономерно снижается. К моменту доллар США укрепляется на 1,1% и составляет 63,365 рубля, евро дорожает на 0,2% – до 68,8250 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,7% – до 65,822 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.0858. Что касается дальнейших перспектив, то аналитики банка "Санкт-Петербург" считают, что курс доллара будет колебаться в пределах 62-66 рублей в ближайшие недели.
Во второй половине дня на отечественном рынке ожидается снижение активности и закрепление индикаторов в "боковике". "Просадка котировок нефти и отсутствие драйверов с внешних фондовых площадок будут оказывать основное давление на российский фондовый рынок сегодня", – считает Василий Танурков, заместитель начальника управления анализа рынка акций ИК "Велес Капитал". По мнению же Александра Потавина, главного аналитика "Управления Сбережениями", возможны два варианта развития событий: ударное движение нашего рынка наверх будет продолжено, и индекс ММВБ стоит ловить в районе 1790-1800 п., что произойдет в случае сохранение позитива на западных биржах. Второй вариант, по мнению эксперта, предполагает быстрый возврат индекса ММВБ к ранее пробитому уровню 1740 п. И если "быки" его не удержат, то движение вниз, в район 1700 п. будет продолжено.

Хватит скупать гречку — зарабатывайте на бирже, пока другие стоят в очередях. Распродажа на финансовых рынках может смениться взрывным ростом в любой момент. Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
