<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-byki-podnimayut-akcii-k-novym-maksimumam-dinamika-rynka-posle-vyxodnogo-dnya-zavisit-ot-statistiki-po-ssha-20151103-194021/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские "быки" поднимают акции к новым максимумам, динамика рынка после выходного дня будет зависеть от статистики по США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В преддверии праздничного дня рынок РФ, несмотря на ожидания снижения активности, показал внушительный рост. Эксперты ожидали, что инвесторы предпочтут закрыть позиции для получения прибыли перед выходным днем на биржах. Но рост нефтяных котировок, спровоцировавших укрепление российской валюты, стал существенной причиной для позитивной динамики на российском фондовом рынке. К закрытию торгов вторника рублевый индекс ММВБ вырос на 1,6% и составил 1763,6 пункта, долларовый индекс РТС подрос на 3,82% - до 886,36 пункта. Как отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос, наблюдается попытка выхода индекса ММВБ из затянувшейся среднесрочной консолидации, уверенное закрепление индикатора выше 1750 пунктов способно создать фундамент для предновогоднего "бычьего" ралли. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли по сравнению с объемами торгов понедельника и составили 38,616 млрд рублей.
Приближение нефтяных котировок к психологически важной отметке на уровне $50 за баррель позволило вырваться в лидеры роста акциям нефтегазового сектора: "Роснефть" (+3,2%), "ЛУКОЙЛ" (+2,9%), "Газпром" (+2,8%), "Татнефть" (+2,3%). Стоит отметить, что котировки "Роснефти" поддерживают появившиеся новости о том, что индийская государственная нефтяная компания Indian Oil Corp. заинтересована в покупке 5-10% акций дочернего предприятия российской нефтяной компании - "Ванкорнефти". Плюс к этому, позитивом для акций эмитента стала новость о том, что "Роснефть" и Egyptian General Petroleum Corp. заключили соглашение на поставку нефтепродуктов в Египет.
В лидерах роста отметились акции "Группы ПИК" (+8,9%), "М.Видео" (+6,5%), "КАМАЗа" (+6,1%), "РусГидро" (+2,8%), "Магнита" (+2,8%). Техническая коррекция после затянувшегося снижения наблюдалась в бумагах "АЛРОСА" (+3,2%).
Логично противоположную динамику показали акции "Трансаэро" (-29,27%) и "Аэрофлота" (+6,5%) на фоне новостей о том, что совладелец АК "Сибирь" (S7) Владислав Филев вышел из объявленной ранее сделки по покупке контрольного пакета акций "Трансаэро".
Аутсайдерами стали "Фармстандарт" (-3%), "Акрон" (-2,4%), Yandex (-1,8%). Укрепление рубля негативно сказывается на бумагах "металлургов": ММК (-3,2%), "Мечел" (ап -2,7%, ао -2,6%), Polymetal (-1,5%), "Северсталь" (-1,4%).
Европейские рынки замерли в ожидании выступления главы ЕЦБ Марио Драги, которое состоится после закрытия российских рынков. Участники торгов ждут, что Драги упомянет в своей речи о возможном рассмотрении вопросов расширения или пролонгирования программы стимулирования на декабрьском заседании ЕЦБ. Закрытие дня прошло с разнонаправленной динамикой: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 0,09%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX потерял 0,19%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 оказался в плюсе на 0,11%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,31039, "Газпром" - 4,48126, "ЛУКОЙЛ"– 39,50672 , "Норильский никель" – 15,18126, "Роснефть" - 4,28073, "Ростелеком" – 9,08154 , "Сургутнефтегаз" - 5,65096, "Сбербанк" - 6,70114. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,24123, "ВымпелКом" - 3,62145, "Мечел Сталь" – 0,97177.
После слишком сильного подъема американских рынков в предыдущие сессии, во вторник индикаторы немного корректируются, показывая разнонаправленную динамику. К 19:30 мск индекс Dow Jones растет на 0,3%, индекс S&P-500 снижается на 0,04%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,09%. Из важной статистики стоит отметить снижение заказов в обрабатывающей промышленности в сентябре на 1% при прогнозе в -0,9%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,11% и составляет 88 960 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,04%, фьючерс на акции "Газпрома" повышается на 0,06%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,22%.
Нефтяные котировки продолжают штурмовать отметку $50 за баррель, позитивом стали данные о сокращении числа работающих буровых установок в США. Между тем, аналитики полагают, что преодолеть психологически важную отметку не удастся. На сырьевой рынок продолжает оказывать влияние ожидание избыточного предложения нефти и возможное укрепление доллара США после ожидаемого повышения ставки ФРС в декабре. В среду будут опубликованы данные о недельных запасах "черного золота" в США, прогнозируется рост на 2,664 млн баррелей, в то время как неделей ранее показатель вырос на 3,376 млн баррелей. К текущему моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $49,83 за баррель, Light - $47,27 за баррель.
Текущий рост нефтяных котировок поддерживает российскую валюту. Кроме того, позитивом для рубля стало решение Центробанка России о сокращении лимита недельного рефинансирования до 570 млрд рублей, что стало минимальным уровнем с апреля 2012 года. К 19:30 доллар США снижается на 1,3% и составляет 62,81 рубля, евро подешевел на 1,8% – до 68,76 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,5 % – до 65,4875 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,095.
В среду российский фондовый рынок будет закрыт в связи с празднованием Дня народного единства. На динамику торгов четверга серьезное влияние окажет публикация данных по запасам и добыче нефти в США, которые станут известны в среду. Плюс к этому, драйвером для индексов может стать публикация данных по числу рабочих мест от ADP. Аналитики отмечают, что данный показатель, характеризующий состояние рынка труда США, может дать сигнал о перспективах повышения ставки ФРС в декабре.
Айрат Саттаров, старший трейдер компании "Евротрейд-Управление активами", полагает, что после выходного дня российские инвесторы будут торговаться с оглядкой на западные площадки и уровни нефтяных котировок. "Пока оптимизм на рынке акций сохраняется, бумаги обновляют локальные максимумы последних недель, между тем, игрокам надо понимать, что с каждым торговым днем, сопровождающимся повышением, увеличивается вероятность коррекции вниз", - комментирует эксперт.


Акция «Инвестиции с заботой о здоровье» продлена до 31 мая. Успейте воспользоваться специальным антикризисным пакетом от «ФИНАМ»

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
