<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-torgi-mogut-nachatsya-umerennym-povysheniem-v-techenie-dnya-byki-budut-shturmovat-otmetku-1740-punktov-po-mmvb-20151103-095611/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские торги могут начаться умеренным повышением, в течение дня "быки" будут штурмовать отметку 1740 пунктов по ММВБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В понедельник российский фондовый рынок завершил торги ростом: индекс ММВБ закрылся с повышением на 1,4% у отметки 1735,75 пункта, а РТС вырос на 0,9% и составил 853,77 пункта. Объемы торгов при этом были невысокие, текущая короткая неделя не располагает к высокой активности инвесторов. "Позитивная статистика из Соединенных Штатов и Европы, рост интереса инвесторов к риску, позитивная динамика мировых рынков акций позволили российским индексам вырасти, несмотря на снижение цен на нефть. Технический внешний фон на сегодняшнее утро умеренно позитивный", - комментирует Алексей Козлов, главный аналитик департамента аналитики и риск-менеджмента UFS Investment Company.
Лучше рынка выглядели бумаги "ЛУКОЙЛа" (+3,9%), "Сбербанка" (+3,4%), "Интер РАО" (+3,4%), "Россетей" (+2,4%), "Московской биржи" (+2,3%). Распродажам подверглись акции Polyus Gold (-2,1%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1%), ТГК-1 (-0,9%), RUSAL plc (-0,9%).
К открытию вторника сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили позитивно. Рынки Старого Света продемонстрировали положительную динамику после опубликованного блока статистики по индексам деловой активности в промышленности ряда европейских стран. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 повысился на 0,01%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,38%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,93%. Рыночная капитализация немецкого кредитора Commerzbank выросла на 6,6% после сообщений о том, что его исполнительный директор Мартин Блессинг (Martin Blessing) покинет свой пост в следующем году. Помимо этого, операционная прибыль банка в третьем квартале выросла на 25% до 429 млн евро. Хуже рынка выглядели акции горнодобывающих компаний. Так, котировки акций Rio Tinto Group и BHP Billiton просели более чем на 1,4%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,23038, "Газпром" (Анг) – 4,25572, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,58639, "Норильский никель" (Анг) – 14,94254, "Роснефть" (Анг) – 4,06369, "Ростелеком" (Анг) – 8,85150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,53594, "Сбербанк" (Анг) – 6,40109. МТС (США) – 7,33125, "ВымпелКом" (США) – 3,67062, "Мечел Сталь" (США) – 0,97016, "РУСАЛ" (ГнК) - 2,94550.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 0,94%, S&P – на 1,19%, Nasdaq – на 1,45%. При этом индексу голубых фишек Dow Jones Industrial Average впервые с июля удалось вернуться к положительной доходности за период с начала 2015 года. После рекордного октября, принесшего американскому рынку максимальный месячный выигрыш за 4 года, игроки остались на позитивной волне и оказались в состоянии продолжать ралли. Это сигнализирует о том, что инвестиционное сообщество уже несколько меньше тревожится по поводу замедления китайской экономики и слабых мест экономики США. В составе индекса голубых фишек в минусе финишировали лишь немногие, в т.ч., существенные потери понесли только акции Visa. В плюсе более чем на 1% закрылись Apple, Chevron, Caterpillar, Walt Disney, Goldman Sachs, Microsoft и др.
Позитивные настроения передались и азиатским инвесторам, индексы акций Азиатско-Тихоокеанского региона также движутся вверх. К настоящему моменту индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,65%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG - на 1,02%, индекс Китая CSI-300 снижается на 0,26%. В Японии сегодня выходной. Из вышедшей в регионе статистики стоит отметить данные по Южной Корее: индекс потребительских цен в октябре продемонстрировал нулевое изменение. Кроме того, ключевая ставка центрального банка Австралии осталась в ноябре на прежнем уровне 2%, как и ожидалось.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть изменились незначительно. За нефть марки Brent дают $48,69, Light - $46,18. Пессимистичный прогноз относительно динамики цен на нефть сохраняется ввиду избытка предложения и слабого спроса. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.1024.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется умеренным повышением. "Открытие российского рынка акций сегодня ждем с повышением индекса РТС и в районе отметки 1735 пунктов по индексу ММВБ. Стоит отметить, что вчера индекс ММВБ завершил торговую сессию на максимальной отметке по состоянию на момент закрытия торгов за последние полгода, и в ближайшей перспективе может в очередной раз попытаться преодолеть сложившуюся зону сопротивления 1740-1750 пунктов, уже не первую неделю выступающую препятствием на пути его дальнейшего роста", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Во вторник ожидается небольшой блок статистики: заказы в обрабатывающей промышленности США.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
