<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rynok-prodolzhit-dreiyf-u-maksimumov-20161222-094453/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Рынок продолжит дрейф у максимумов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский фондовый рынок завершил торги снижением: индекс ММВБ потерял 0,63% и зафиксировался на уровне 2212,33 пункта, а индекс РТС опустился на 0,15% - до отметки 1140,88 пункта. "Российский рынок акций плавным движением вниз снимает накопленную перекупленность, по-прежнему наблюдаемую по техническим индикаторам", - отмечает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала "Промсвязьбанка". Локомотивом снижения стали акции "Газпрома" (-1,4%). Распродажам также подверглись акции ТГК-1 (-6,8%), "КАМАЗа" (-3,34%), "ФСК ЕЭС" (-2,7%), "префы" "Башнефти" (-2,7%). Лучше рынка выглядели бумаги "МосЭнерго" (+5,6%), ЛСР (+1,14%), "Распадской" (+1,12%), "ВСМПО-Ависма" (+0,52%), "Мечела" (+0,47%), "префы" "Сбербанка" (+0,92%). Акции "ЛУКОЙЛа" (+0,7%) на фоне новостей о возможности получить новую площадку на шельфе Балтийского моря.
К открытию четверга сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. В преддверии праздников торги продолжают проходить на низких объемах. На рынки Старого Света давили проблемы в финансовой системе Испании. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 потерял 0,04%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 снизился 0,33%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX вырос на 0,03%. В числе основных аутсайдеров торгов оказались представители банковского сектора, и не только Испании. В частности, бумаги Banco Popular Espanol, Banco de Sabadell, CaixaBank и Credit Suisse Group подешевели на 5,8%, 1,3%, 0,81% и 2,4% соответственно. Рыночная капитализация итальянского банка Banca Monte dei Paschi di Siena снизилась на 12,1% из-за сообщений о том, что он может исчерпать наличные деньги в течение четырех месяцев. Между тем, парламент Италии одобрил помощь банкам в размере 20 млрд евро.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32039, "Газпром" (Анг) – 5,04886, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 56,10954, "Норильский никель" (Анг) – 16,91287, "Роснефть" (Анг) – 6,52111, "Ростелеком" (Анг) – 8,41143, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,00085, "Сбербанк" (Анг) – 11,69199. МТС (США) – 9,12155, "ВымпелКом" (США) – 3,83966, "Мечел Сталь" (США) – 6,10104, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,23388.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones снизился на 0,16%, S&P – на 0,25%, Nasdaq – на 0,23%. Игроки решили взять некоторую паузу после многократного достижения ключевыми индикаторами исторических максимумов, отметка 20 тыс. пунктов осталось для Dow Jones недостижимой. С приближением рождественских праздников объемы торгов падают, а диапазон движения индексов сужается. На исход сессии не смогли повлиять даже вышедшие макроэкономические данные по продажам домов на вторичном рынке, оказавшиеся значительно лучше прогнозов. Большая часть акций в составе индекса "голубых фишек" завершила сессию на отрицательной территории, причем в числе главных аутсайдеров оказались фармацевты Merck (-1,77%) и Pfizer (-1,37%) и ритейлер Wal-Mart Stores (-0,81%), в то время как бумаги Nike, Boeing и American Express подросли на 0,98%, 0,7% и 0,35% соответственно.
В Азии сегодня с утра преобладают продажи: японский индекс Nikkei опустился к настоящему времени на 0,15%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI теряет 0,11%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG в минусе на 0,73%, индекс Китая CSI-300 - на 0,13%. Рынки снижаются перед католическим Рождеством, а также после неудачной попытки Уолл-стрит взять высоту 20 тыс. Dow Jones. Информационный фон умеренно негативный. Конституционный суд Кореи начнет свои первые слушания по импичменту президента Пак Кын Хе, замешанной в коррупционном скандале. Центральные банки на Филиппинах и в Тайване объявят о денежно-кредитной политике.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть усилили падение. За нефть марки Brent дают $54.42, Light - $52,45. Контракты подешевели после того, как отчет Минэнерго США показал, что запасы нефти в стране увеличились впервые за пять недель. Кроме того, Ливия заявила, что будет способствовать росту производства нефти в ближайшие месяцы. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.0439.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Из-за влияния негативного внешнего фона сегодня в первой половине стоит ожидать снижения по ММВБ в пределах 0,5%. В рамках вчерашней вечерней сессии фьючерс на ММВБ потерял менее 0,2%. На валютном рынке ожидается боковик по паре доллар/рубль. Негатив со стороны нефтяных котировок нивелируют налоговый период и стабильный индекс доллара", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ГК "ФИНАМ". Дополнительное давление на котировки рублевых акций окажут эксдивидендные разрывы.
В четверг ожидается большой блок статистики: по импортным ценам в Германии, ежемесячный экономический отчет ЕЦБ, во второй половине дня станет известна статистика по США: по рынку труда, заказам на товары длительного пользования, ВВП, личным расходам и доходам американцев. Эти данные могут определить настрой трейдеров перед Рождественскими каникулами.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
