<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/tekushaya-korotkaya-nedelya-ne-raspolagaet-investorov-k-pokupkam-ozhidaniya-po-rynku-rf-bokovik-20151102-20154/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Текущая короткая неделя не располагает к высокой активности инвесторов, ожидания по рынку РФ – "боковик"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
По итогам торгов понедельника российский рынок закрылся в "зеленом". Несмотря на то что на открытии негативный внешний фон (сказались слабые статистические данные по экономике Китая) увел отечественные индикаторы в минус, к середине дня в численном перевесе оказались покупатели. Однако уже во второй половине дня активность игроков сошла на "нет", а рынок зафиксировался в привычном "боковике". Стоит напомнить, что текущая неделя будет короткой в связи с выходным днем 4 ноября, и, как прогнозируют многие аналитики, отечественные площадки проведут ее без особо выраженной динамики.
По итогам же торгов понедельника индекс ММВБ закрылся с повышением на 1,4% у отметки 1735.75 пункта, а РТС вырос на 0,9%, закрепившись у отметки 853.77 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ не значительно отличились от объемов торгов пятницы и составили 27,528 млрд рублей.
Лучше рынка закрылись "ЛУКОЙЛ" (+3,9%), "Интер РАО" (+3,4%), "Россети" (+2,4%), "Московская биржа" (+2,3%).
Очередного максимума достигли сегодня акции "Сбербанка", по итогам дня подросшие на 3,4%. Как отмечает Александр Корчевинин, управляющий директор УК МДМ, котировки, торговавшиеся в районе 93,6 рубля, приблизились к уровням закрытия сочинской Олимпиады, однако в районе 94 руб. находится значимый уровень сопротивления. Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", выдвигает свои предположения о причинах роста котировок "Сбербанка": "Есть одна причина, по которой крупные инвесторы заходят с будущей перспективой в российский рынок акций и, в частности, в акции "Сбербанка" – это возможная скорая отмена санкций. Понятное дело, что о текущих раскладах и договорённостях сейчас знают только "верхи", но судя по последним заявлениям со стороны США и Европы, потихоньку всё идёт именно к этому".
Несмотря на просадку сырьевого рынка, в плюсе оставался и нефтегазовый сектор: "Роснефть" (+1,5%), "Татнефть" (+2,5%). Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", объясняет это тем, что, возможно, участники торгов расценивают текущее ухудшение настроений на нефтяном рынке как краткосрочную тенденцию. "Кроме того, фьючерсы на нефть сорта Brent продолжают торговаться сравнительно высоко по сравнению с уровнем недельной давности", - считает аналитик.
В списке основных аутсайдеров по итогам понедельника оказались Polyus Gold (-2,1%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1%), ТГК-1 (-0,9%), RUSAL plc (-0,9%).
Рынки Старого Света закрылись с незначительным повышением: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,01%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,93%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,38%. Что касается статистики, то сегодня в регионе вышел довольно весомый блок макроданных, среди которых стоит выделить индекс деловой активности Великобритании в промышленности, составивший в октябре 55,5 пункта; индекс деловой активности Еврозоны в промышленности, составивший в октябре 52,3 пункта; индекс деловой активности в промышленности Германии, зафиксировавший в октябре 52,1 пункта.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,23038, "Газпром" - 4,25572, "ЛУКОЙЛ"– 37,58639, "Норильский никель" – 14,94254, "Роснефть" - 4,06369, "Ростелеком" - 8,85150, "Сургутнефтегаз" - 5,53594, "Сбербанк" - 6,40109. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,19111, "ВымпелКом" - 3,68063, "Мечел Сталь" - 1,00017.
Торговые площадки США торгуются, оценивая в целом благоприятные статистические данные: на 20:00 мск индекс Dow Jones повышается на 0,5%, индекс S&P-500 растет на 0,65%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,92%. Сегодняшний день в Штатах оказался богат на публикации. Так, индекс экономических условий ISM в производственной сфере в октябре составил 50,1 п., при ожидании 50 п.. Расходы на строительство в сентябре оказались выше ожиданий и выросли на 0,6% (прогнозировался рост на 0,5%).
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,13% и составляет 85 350 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" падает на 0,07%, фьючерс на акции "Газпрома" опускается на 0,25%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,08%.
Нефтяные котировки теряют позиции, "черное золото" не смогло удержаться выше $49 за баррель Brent. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,87, Light - $46,09 за баррель. Котировки национальной валюты отыграли решение ЦБР оставить ставку на прежнем уровне и перешли к снижению. К 20:05 доллар США подрастает 0,1% и составляет 64,0330 рубля, евро подорожал на 0,3% – до 70,5960 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,2% – до 66,9864 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1022. Комментируя динамику валютного рынка, Олег Кузьмин, главный экономист по России и СНГ "Ренессанс Капитал", считает, что в оставшуюся часть года динамика рубля будет определяться уровнями нефтяных котировок. "Если цена "черного золота" сложится в районе $50 за баррель Brent, то средний курс российской валюты может составить порядка 65 рублей за доллар. Если нефтяные котировки уйдут на долгое время до отметки $40 за баррель, то России потребуется еще одни год адаптации к более низким ценам", - отмечает эксперт.

Завтра значимых изменений на рынке РФ не ожидается, велика вероятность, что и во вторник уровни отечественных индикаторов будут не сильно отличаться от сегодняшнего закрытия. "Российский фондовый рынок остается заложником конъюнктуры внешних рынков энергоносителей и до конца недели мы будем наблюдать "боковик" в границах 1700-1750 пп. по индексу ММВБ", - считает Игорь Анохин, главный специалист управления операций на денежном рынке банка "Союз". Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", добавляет, что, учитывая настроения, заданные последним заседанием ФРС, основное внимание игроков будет вновь сосредоточено на публикации статистики по американской экономике, которая будет влиять на ожидания инвесторами подъема ставки ФРС на декабрьском заседании, что, в свою очередь, отразится на интересе к высокорисковым активам.

Как не поддаться панике во время кризиса? Приглашенные эксперты и преподаватели учебного центра «ФИНАМ» расскажут, как инвестировать грамотно и снизить риски, когда ситуация на рынке меняется стремительно. Расписание вебинаров>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
