<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ceny-na-neft-ne-uderzhali-otmetku-49-no-rossiiyskiiy-rynok-derzhitsya-v-plyuse-20151102-140950/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цены на нефть не удержали отметку $49, но российский рынок торгуется в плюсе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Коррекция на рынке нефти и публикация слабых статистических данных в Китае ожидаемо увели фондовый рынок РФ в минус на открытии торгов понедельника. Однако днем, несмотря на снижение нефти Brent ниже $49 за баррель, российские индексы перешли к позитивной динамике: к 14:10 мск индекс ММВБ поднялся на 1,06% - до 1729.43 пунктов, индекс РТС прибавляет 0,2% и составляет 847.26 пунктов. Торги проходят без резких движений. "На этой неделе в фокусе мало заметных событий, как на внешнем, так и на локальном рынке, поэтому, скорее всего, в ближайшие два дня сохранится боковой тренд", - прогнозирует Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс".
Лучше рынка выглядят бумаги "Селигдара"-п (+3,7%), "ЛУКОЙЛа" (+2,4%), "МосБиржи" (+2,3%), "Россетей" (+2,2%), АФК "Система" (+1,6%), НМТП (+1,5%), "М.видео" (+1,2%). Дорожают котировки "Сбербанка" (ао +1,3%, ап +0,5). Банковский сектор оценивает новости – в понедельник ЦБ РФ отозвал лицензии сразу у четырех банков - "Бенифит-банка", "Джаст Банка", "Богородского муниципального банка", "Агроинвестиционного коммерческого банка".
На текущий момент в аутсайдерах торгов "Мечел" ("префы" -2,1%, "обычка" -1,6%), "Группа ЛСР" (-2,1%), RUSAL (PLC -1,7%), Polyus Gold (-0,9%), ММК (-0,8%), "Распадская" (-0,7%), ТМК (-0,7%), "Сургутнефтегаз" (-0,6%).
Подешевели на 4,1% акции ТГК-2. Сегодня стало известно, что чистый убыток компании по РСБУ за 9 месяцев 2015 года вырос в 32,5 раза, до 529,3 млн рублей.
В начале первой ноябрьской сессии европейские биржевые индикаторы демонстрировали негативную динамику, реагируя на ухудшение ситуации в промышленности Китая. Однако выходящая "своя" статистика привела к возобновлению покупок на рынках Старого Света. Чуть лучше себя показал индекс деловой активности в промышленности еврозоны – показатель в октябре составил 52,3 пункта, в то время как рынок ожидал 52 пункта. Подбодрил участников торгов на Лондонской бирже индекс деловой активности в промышленности Великобритании, оказавшийся в октябре на уровне 55,5 пункта, в то время как эксперты прогнозировали 51,3 пункта. Индекс деловой активности в промышленности Германии в октябре составил 52,1 пункта, во Франции - 50,6 пункта. В итоге, к 13:55 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,4%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX повысился на 0,66%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:55 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,001, "Газпром" (Анг) – 2,098, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,938, "Норильский никель" (Анг) – 148,05, "Роснефть" (Анг) – 4,035, "РусГидро" (Анг) – 0,01, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0,549, "Сбербанк" (Анг) – 1,557.
Цены на нефть проводят день на отрицательной территории. Котировки Brent уже спустились ниже отметки $49. Понижение международным агентством S&P рейтинга Саудовской Аравии с АА- до А+ с "негативным" прогнозом не поддержало "черное золото", а сокращение числа буровых установок в США было быстро отыграно рынком. К 13:55 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $48,8, за Light – $45,79.
Следуя за динамикой цен на нефть, рубль в понедельник теряет позиции по отношению к европейской и американской валютам. На текущий момент доллар США подорожал на 0,552% и составляет 64,31 рубля, евро – на 0,773%, до 70,91 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,657% до 67,28 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1025. Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", отмечает, что возможное подорожание "черного золота" еще может ослабить "американца" в паре с "россиянином" до отметки 63, однако, говоря о долгосрочной перспективе, эксперт предлагает готовиться к худшему: "В декабре российская валюта в паре с американским долларом с высокой вероятностью достигнет отметок 70-72". В свою очередь аналитики банка "Санкт-Петербург" считают, что на текущей неделе рост волатильности на валютном рынке могут спровоцировать пятничные данные по рынку труда в США.

Во второй половине сегодняшнего дня, как полагает Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", некоторое влияние на фондовый рынок РФ может оказать американская статистика – в 18:00 мск ожидается публикация индекса деловых настроений в промышленности США за октябрь. Что касается всей недели, Георгий Иващенко отмечает: "В среду ожидается выступление Марио Драги. Есть основания полагать, что монетарная политика ЕЦБ не изменится, а это может привести к возобновлению снижения курса евро к доллару до отметки 1,08 на горизонте 2-х недель. На этом фоне цена нефти может снизиться до $46 - 47, а курс доллар/рубль вырастет до уровня 65-66. Но это событие будет отыгрываться в четверг. Пока что рынок продолжит следовать за динамикой внешних площадок. Ожидаемый коридор до конца недели: 1700 - 1750 пп. по индексу ММВБ с прицелом на движение к его верхней границе в конце недели".

Разбираем вместе с экспертами «ФИНАМа» и приглашенными аналитиками экономическую повестку и отвечаем на ваши вопросы онлайн. Предлагайте темы и участвуйте в онлайн-конференциях

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
