<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-torgovatsya-v-bokovike-geopoliticheskie-faktory-sderzhivayut-indeksy-20151102-100032/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок продолжит торговаться в "боковике", геополитические факторы сдерживают индексы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Завершение последней октябрьской сессии на российском фондовом рынке прошло на позитивной стороне, чему способствовали рост нефтяных котировок и укрепление курса рубля. Российская валюта получила поддержку после решения Банка России сохранить ставку на прежнем уровне – 11%. В итоге пятница была закрыта с ростом рублевого индекса ММВБ на 0,17%, индикатор показал повышение до 1711,53 пункта, долларовый индекс РТС подрос на 0,7%, его значение составило 845,54 пункта.
Основной рост показали бумаги металлургического сектора: ММК (+5,9%), НЛМК (+2,7%). В лидерах роста отметились бумаги "Мечела" (ао +8,1%, ап +6,7%), получившие поддержку со стороны новостей о возможной продаже от 50% до 100% "Эльгаугля" "Газпромбанку".
Акции банковского сектора поддержало укрепление российской валюты: "Сбербанк" (ао +2,1%, ап +2,1%), ВТБ (+0,5%).
В плюсе были бумаги "Аэрофлота" (+3,2%), "Ростелекома" (+1,9%), "Сургутнефтегаза" (+1,8%), "Роснефти" (+1%), "КАМАЗа" (+0,8%).
Негативную динамику продемонстрировали акции "Фармстандарта" (-2,6%), "АЛРОСА" (-2,4%), "Россетей" (-2,1%), "МРСК Центра" (-1,9%), "Татнефти" (-1,8%), РДР "РУСАЛа" (-1,7%), ОГК-2 (-1,6%), "Мосбиржи (-1,6%), МТС (-1,3%).
Европейские биржи закрылись с разнонаправленной динамикой: индекс Лондонской биржи FTSE 100 опустился на 0,54%, индекс Парижской биржи CAC 40 вырос на 0,24%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX завершил день в плюсе на 0,46%. Позитив на рынках Старого Света был вызван сезоном отчетности, где компании показали результаты, превосходящие ожидания. Так, чистая прибыль британского Royal Bank of Scotland Group увеличилась на 6% - до 952 млн британских фунтов стерлингов. Французский кредитор BNP Paribas заявил о том, что чистая прибыль в 3 квартале поднялась на 15% - до 1,83 млрд евро ($2,01 млрд).
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,19837, "Газпром" (Анг) – 4,21072, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,30617, "Норильский никель" (Анг) – 14,85252, "Роснефть" (Анг) – 4,00068 , "Ростелеком" (Анг) – 8,78149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,47593, "Сбербанк" (Анг) – 6,13404, МТС (США) – 7,0312, "ВымпелКом" (США) – 3,78064, "Мечел Сталь" (США) – 1,01017 , "РУСАЛ" (ГнК) - 2,92808.
Торги американских бирж завершились в минусе: индекс Dow Jones опустился на 0,52%, NASDAQ потерял 0,4%, индекс S&P 500 снизился на 0,48%. Негативно инвесторы восприняли статистические данные. В частности, личные доходы в сентябре выросли на 0,1%, в то время как ожидалось увеличение показателя на 0,2%. Индекс потребительского доверия Мичиганского университета вырос в сентябре до 90 пунктов, что стало хуже прогнозов, ожидался роста до 92,5 пункта. Кроме того, настроения участников торгов ухудшились после публикации обзора МВФ, в котором ожидается, что повышение базовой процентной ставки ФРС приведет к росту экономической нестабильности в США.
Биржи АТР сегодня утром преимущественно торгуются на негативной стороне, что вызвано слабой статистикой по промышленному производству Китая, которая была опубликована в воскресенье. Стало известно о том, что показатель снизился до 49,8 пункта, в то время как прогнозное значение должно было составить 50 пунктов. По состоянию на 09:50 мск гонконгский индекс Hang Seng снизился на 1,1%, Корейский KOSPI поднимался на 0,28%, японский Nikkei в минусе на 2,12%, индекс Китая – CSI300 теряет 1,07%.
Котировки "черного золота" утром в понедельник не могут определиться с направлением движения. С одной стороны, позитивом для нефти стали данные о сокращении числа работающих буровых установок в США на 12 штук – до 775 единиц. С другой, отрицательным фактором стала негативная статистика из Китая, говорящая о замедлении экономики Поднебесной, а, значит, и появлении ожиданий по сокращению потребления сырья. К 9:50 мск смесь марки Brent поднялась до $49,61 за баррель, в то время как нефть марки Light немного снизилась до $46,36 за баррель.
К открытию первой ноябрьской сессии сложился негативный внешний фон. "Вместе с тем, фьючерсы на нефть сорта Brent пока не демонстрируют снижения, что несколько смягчает негативное влияние других значимых внешних индикаторов на российский рынок", - отмечает старший аналитик АКИБ "Образование" Виталий Манжос. Начало дня не будет иметь определенной динамики, рынок продолжает торговаться в "боковике" 1700-1730 пунктов. Внимание игроков будет обращено на публикацию данных по деловой активности в производственном секторе России, еврозоны и США, которые могут оказать существенное влияние на настроения инвесторов. "Уже вышедший индикатор деловой активности в промышленности Китая указал на торможение китайской экономики, которое, однако, несколько ослабло благодаря предпринятым властями стимулирующим мерам", - комментирует Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид".
Негативом для российского рынка станут новости об отзыве ЦБ РФ лицензий у ногинского "Богородского муниципального банка", двух московских банков ("Бенифит-банка" и "Джаст банка"), а также астраханского "Агроинкомбанка".
В свою очередь, не стоит забывать и о геополитических рисках. Ситуация в Сирии оказывает сильное влияние на сырьевой рынок, который традиционно является весомой поддержкой для рынка РФ. Несмотря на то что прошедшие в выходные дня переговоры по Сирии показали изменение ситуации к лучшему, стало известно, что США намерены усиливать присутствие своей группировки в Европе из-за высокой активности российских кораблей

Пройдите бесплатное тестирование, и получите индивидуальную рекомендацию от преподавателя Учебного центра «ФИНАМ» об эффективных для вас курсах и семинарах. Прокачайте свои знания для успешной биржевой торговли!>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
