<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rynok-rf-zavershil-oktyar-rostom-dinamiku-torgov-novoiy-nedeli-opredelyat-zarubezhnaya-statistika-i-itogi-peregovorov-po-sirii-20151030-204254/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок РФ завершил октябрь ростом, динамику торгов новой недели определят зарубежная статистика и итоги переговоров по Сирии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В ходе торгов пятницы российские индексы получили поддержку со стороны растущих нефтяных контрактов, которые по марке Brent превысили отметку $49 за баррель. Однако к завершению дня отечественные бенчмарки растеряли часть своей силы и показали слабопозитивную динамику: рублевый индекс ММВБ в итоге оказался в плюсе на 0,17% - 1711,53 пункта, индекс РТС поднялся на 0,7%, его значение составило 845,54 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ выросли относительно объемов торгов четверга и составили 26,566 млрд рублей. При этом, по данным Мосбиржи, с начала октября индекс ММВБ вырос на 5,2% (с начала года – на 22,5%), а РТС - на 8,17% (с начала года лишь +6,93%).
Поводом для сохранения позитивной динамики на рынке сегодня стало укрепление позиций рубля, чему поспособствовало решение Банка России сохранить учетную ставку на прежнем уровне – 11%. По мнению Наталии Орловой, главного экономиста "Альфа-Банка", за этим решением стоят два фактора: негативная статистика по инфляции и стабилизация экономического спада в России. "Мы считаем, что внешняя конъюнктура требует более осторожного подхода к решениям по ставке, чем тот, который представлен в сегодняшнем пресс-релизе ЦБ (готовность понизить ставку на ближайших заседаниях - прим.ред.), и ожидаем, что на следующем заседании совета директоров 11 декабря, ЦБ сохранит ставку на уровне 11%", - прогнозирует г-жа Орлова. Как отмечает Наталия Шилова, главный аналитик центра макроэкономического прогнозирования и инвестстратегии "БИНБАНКа", сохранение ставки ЦБ РФ не приведет к изменению среднесрочных трендов на рынке, зато давление на индексы будут оказывать ожидания изменения ставки ФРС США в конце года.
Хороший рост сегодня показали акции "металлургов": ММК (+5,8%), НЛМК (+2,7%), "Северсталь" (+1,5%). В лидеры вырвались бумаги "Мечела" (ао +8,1%, ап +6,7%), растущие на слухах о возможной продаже от 50% до 100% "Эльгаугля" "Газпромбанку". Позитивно инвесторы воспринимают желание компании направить вырученные от сделки средства на погашение основного долга и выплату процентов "Сбербанку". Укрепление рубля помогло подрасти акциям "Сбербанка" (ао +2,1%, ап +2,1%), ВТБ (+0,5%). Позитивную динамику показали также бумаги "Аэрофлота" (+3,2%), "Ростелекома" (+1,9%), "Сургутнефтегаза" (+1,8%), "Группы ПИК" (+1,1%), "Роснефти" (+1%), "КАМАЗа" (+0,8%).
Аутсайдерами по окончании дня стали бумаги "Фармстандарта" (-2,6%), "АЛРОСА" (-2,4%), "Татнефти" (-1,8%), РДР "РУСЛА" (-1,7%), "Мосбиржи (-1,6%), МТС (-1,3%). После сильного роста в два предыдущих торговых дня корректируются бумаги "Трансаэро" (-2,8%). Напомним, ралли в акциях эмитента было вызвано слухами о заинтересованности компанией малазийскими инвесторами. После вчерашнего роста снижаются акции электроэнергетиков: "Россети" (-2,1%), "МРСК Центра" (-1,9%), ОГК-2 (-1,6%), ФСК ЕЭС (-1%).
Рынки Старого Света к закрытию недели подошли с разнонаправленной динамикой: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,54%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 вырос на 0,24%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,46%. Поддержкой биржевым индикаторам стали позитивной финотчеты компаний и ожиданиям дополнительных стимулов от центробанков. Так, чистая прибыль британского Royal Bank of Scotland Group увеличилась на 6% - до 952 млн британских фунтов стерлингов. Французский кредитор BNP Paribas заявил о том, что чистая прибыль в 3 квартале поднялась на 15% - до 1,83 млрд евро ($2,01 млрд).
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,19837, "Газпром" – 4,21072 , "ЛУКОЙЛ"– 36,30617, "Норильский никель" – 14,85252, "Роснефть" – 4,00068, "Ростелеком" - 8,78149, "Сургутнефтегаз" - 5,47593, "Сбербанк" – 6,13404. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,02119 , "ВымпелКом" - 3,77064, "Мечел Сталь" - 0,96376.
Неопределенность на американских площадках вызвана слабыми статистическими данными и позитивными отечтами компаний США. В частности, влияние на динамику американских индексов оказали данные о личных доходах в сентябре, которые выросли на 0,1%, в то время как прогнозировалось увеличение на 0,2%. Аналогичные данные вышли по личным расходам американцев. Стоит отметить, что пересмотренное значение прошлого месяца показало увеличение на 0,4%. Индекс потребительского доверия Мичиганского Университета составил 90 пунктов, в то время как по прогнозу значение должно было составить 92,5 пункта. Также стало известно, что отчетность нефтяной компании Chevron превысила ожидания аналитиков: прибыль за три месяца снизилась с $5,59 млрд ($2,95 на акцию) до $2,04 млрд ($1,09 на бумагу), в то время как аналитики прогнозировали 76 центов на акцию. Прибыль Exxon Mobil в 3 квартале снизилась с $4,24 млрд ($1,01 на акцию) до $8,07 млрд ($1,89 на бумагу), в то время как аналитики прогнозировали 89 центов на акцию. На 20:30 мск индекс Dow Jones растет на 0,19%, индекс S&P-500 теряет 0,02%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,03%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,45% и составляет 84 820 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" поднимается на 0,37%, фьючерс на акции "Газпрома" в плюсе на 0,07%, "ЛУКОЙЛ" прибавляет 0,07%.
На 20:30 мск за североморскую смесь нефти марки Brent дают $49,41 за баррель, Light - $46,45 за "бочку". Стоит отметить, что весомых причин для роста "черного золота" не наблюдается, текущее движение имеет чисто технический характер. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", ждет от нефти Brent роста к психологически важной отметке в $50. "Это технический момент, в условиях движения контрактов поблизости от значимого ценового уровня, его периодическое тестирование представляется почти неизбежным", - комментирует эксперт.
В пятницу рубль укреплялся по отношению к доллару и евро, чему способствовал рост "черного золота". Кроме того, некоторую поддержку российской валюте оказало решение Банка России сохранить ставку на прежнем уровне – 11%. Российский регулятор указал на слишком высокую инфляцию и не решился делать резких движений. Между тем, аналитики сходятся во мнении, что к концу года Банк России все же пойдет по пути смягчения кредитно-денежной политики. На текущий момент доллар США подешевел на 1,15% и составляет 63,656 рубля, евро - на 0,7% до 70,172 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,9% – до 66,5882 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1021.

В целом, к концу дня складывается не самая благоприятная ситуация: основные мировые торговые площадки ушли на отрицательную территорию. Между тем, как полагает Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, по итогам глобально благополучного окончания месяца в понедельник на рынке акций РФ возможно позитивное открытие по индексу ММВБ. Предстоящая неделя будет богата на макроэкономические данные, способные повлиять на динамику фондовых площадок. Как отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", учитывая комментарии, опубликованные после последнего заседания ФРС, внимание к статистике из-за океана будет повышенным, что приведет к росту волатильности и может помочь индексу ММВБ выйти из трёхнедельной консолидации между уровнями 1700 и 1740 пунктов. Направление движения будет определено динамикой на сырьевых рынках и характером выходящей статистики. Алексей Маликов, аналитик ИК "ТРЕЙД-ПОРТАЛ", отмечает, что новая неделя будет уже четвертой по счету, когда индекс торгуется в данном диапазоне.
Не стоит забывать и о геополитических проблемах. Российские военные отчитываются об операции в Сирии, которая ведется уже месяц. По данным Минобороны, правительственные сирийские войска теснят боевиков ИГ в нескольких провинциях, поддерживаемые авиацией РФ. В пятницу министр иностранных дел РФ Сергей Лавров в рамках переговоров в Австрии по Сирии провел ряд встреч, итоги которых пока не оглашаются. В венских переговорах принимают участие представители России, США, Германии, Франции, Великобритании, Саудовской Аравии, Египта, Турции и других стран. Новости с переговоров будут появляться в выходные дни, и в понедельник могут повлиять на настроения игроков.

«ФИНАМ» — десятки онлайн-сервисов для профессиональных трейдеров и тех, у кого совсем нет опыта. Мы поможем вам подобрать комфортные условия, максимально отвечающие вашим инвестиционным ожиданиям. Узнать больше>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
