<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/veroyatnost-ponizheniya-klyuchevoiy-stavki-so-storony-cb-rf-umenshaetsya-odnako-investory-predpochitayut-dozhdatsya-itogov-zasedaniya-20151029-201919/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вероятность понижения ключевой ставки со стороны ЦБ РФ уменьшается, однако инвесторы предпочитают дождаться итогов заседания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок торги четверга провел в минусе, однако ведущие индикаторы снижались неравномерно. Сильнее своего рублевого "коллеги" просел валютный РТС, довольно эмоционально реагирующий на ослабление курса национальной валюты. Индекс ММВБ остался в привычном "боковике" в отсутствие четко выраженных сигналов. Однако, как считает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование", с учетом вчерашнего взлета стоимости нефти можно предположить, что индикатор в ближайшие дни может сдвинуться в район 1750 пунктов. По итогам торгов индекс ММВБ закрылся с понижением на 1% у отметки 1708.6 пункта, а РТС просел на 1,7%, закрепившись у отметки 839.57 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно объемов торгов среды и составили 29,451 млрд рублей.
Завтра состоится заседание Центробанка России. К моменту многие аналитики, изначально прогнозировавшие снижение ставки на 25 б.п., пересмотрели свое мнение и сходятся на том, что в текущих условиях регулятор может отложить изменение показателя до более стабильных для национальной валюты времен. Так, Олег Душин, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, считает, что понижение ставки под вопросом из-за сильных инфляционных процессов. Придерживаются этого мнения и аналитики банка "Санкт-Петербург". "Учитывая, что рубль показал умеренное ослабление, а также учитывая данные по инфляции, которые вновь вышли на уровне +0,2% за неделю, наша уверенность в снижении ставки стала гораздо меньше", - отмечают эксперты. Тем временем рубль сдает позиции, волатильность в котировках повышенная. По мнению Владимира Евстифеева, начальник аналитического управления банка "Зенит", если регулятор решится на ослабление денежно-кредитной политики, то это окажет давление на рубль. Однако эксперт добавляет, что это может быть компенсировано позитивной динамикой долгового рынка. По прогнозам аналитиков "Нордеа Банка", краткосрочно пара доллар/рубль может торговаться в диапазоне 63,5-65. Аналитики банка "Санкт-Петербург" также считают, что уровни в 61-62 рубля за доллар были последним шансом в этом году для покупки валюты. К 20:05 доллар США подрастает на 0,3% и составил 64,1510 рубля, евро подорожал на 0,6% – до 70,2950 рубля. Бивалютная корзина "стала тяжелее" на 0,4% – до 66,9158 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.0961.

Возвращаясь к фондовому рынку: по итогам дня в аутсайдерах оказались "Энел Россия" (-3,9%), "НОВАТЭК" (-2,4%), "Магнит" ( -2,3%), "АЛРОСА" (-2,2%), "Татнефть" (-2,1%). В списке лидеров - "Россети" (+3%), "МегаФон" (+2,3%), НЛМК (+2,2%), "Северсталь" (+1,9%), "Акрон" (+1,5%).
Сегодня в ходе торгов отличились акции "Трансаэро", по итогам дня закрывшиеся в плюсе на 24,3%. Динамика движения этих бумаг в последнее время напрямую зависит от новостного потока. Так, сегодня котировки подрастали на слухах о том, что малазийские инвесторы заинтересовались дальнейшей судьбой авиаперевозчика. По мнению Сергея Фильченкова, сейлза по акциям ИФК "Метрополь", волатильность в бумагах до конца недели будет оставаться крайне высокой.
Рынки Старого Света закрылись снижением основных индикаторов: индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,65%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,29%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,10%. Среди значимых данных статистики стоит выделить индекс потребительских цен Германии, согласно предварительным данным, в октябре не изменившийся. И индекс делового климата еврозоны, в октябре составивший 0,44 пункта, ожидалось 0,32 пункта.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,19137, "Газпром" - 3,82165, "ЛУКОЙЛ"– 36,40619, "Норильский никель" – 14,81252, "Роснефть" - 3,94467, "Ростелеком" - 8,64147, "Сургутнефтегаз" - 5,44593, "Сбербанк" - 5,98602. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,07020, "ВымпелКом" - 3,92289, "Мечел Сталь" - 0,90018.
Американские фондовые индексы торгуются в четверг также со снижением на фоне статистических данных по ВВП (показатель в 3 квартале вырос на 1,5% при ожиданиях +1,6% к/к): на 20:10 мск индекс Dow Jones понижается на 0,17%, индекс S&P-500 проседает на 0,15%, Nasdaq торгуется в минусе на 0,34%.
Вчера состоялось очередное заседание ФРС США, на котором, как и ожидалось, регулятор сохранил ставку без изменений. Теперь увеличилась вероятность изменения показателя в декабре или уже в следующем году. Алексей Михеев, аналитик инвестиционного департамента ВТБ 24, отмечает, что возможность повышения ставки в марте или ранее выросла с 55 до 70%. Вероятность же повышения ставки в декабре этого года составляет 48%. Эксперт обращает внимание на то, что ФРС явно не хочет в моменте допускать падения доллара и до последнего момента будет поддерживать интригу вокруг декабрьского заседания регулятора.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,05% и составляет 83 890 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" поднимается на 0,02%, фьючерс на акции "Газпрома" в плюсе на 0,23%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,16%.
На сырьевом рынке наблюдается повышенная волатильность. Несмотря на то что после заседания ФРС США и решения оставить ключевую ставку на прежнем уровне, доллар ослабляется, "черное золото" по-прежнему торгуется без особого энтузиазма. Аналитики "Нордеа Банка" отмечают, что фундаментальные факторы остаются неизменными, и в перспективе до конца года существенным образом ничего не поменяется. Эксперты прогнозируют сохранение широкого "боковика". К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,91 за баррель, Light - $45,89 за баррель.
Завтра под влиянием неопределенности от заседания регулятора РФ российский рынок начнет день снижением. Однако по-прежнему динамика движения котировок в большей степени зависит от волатильности сырьевого рынка. "Уже третью неделю индекс ММВБ проводит между уровнями 1700 и 1740 пунктов. Пробой одной из этих границ, на наш взгляд, задаст направление дальнейшему среднесрочному движению", - считает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ".

На Comon.ru представлены сотни стратегий на рынках РФ и США, и каждый месяц появляются десятки новых. На бесплатном вебинаре мы расскажем подробнее о свежих стратегиях прошедшего месяца, чтобы вам было проще отобрать в свой инвестиционный портфель именно ту самую.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
