<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-torgi-na-fondovom-rynke-rf-mogut-nachatsya-neznachitelnym-ponizheniem-no-skorrektirovavshayasya-neft-podderzhit-rubl-20151029-095410/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Торги на фондовом рынке РФ могут начаться незначительным понижением, но скорректировавшаяся нефть поддержит рубль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В среду российский рынок акций сумел финишировать в "зеленой зоне", несмотря на то что торги проходили в ожидании решения ФРС США по ставке и на фоне низких цен на нефть. Однако подорожавшее ближе к вечеру сырье после вышедших в США данных по запасам сумело подбодрить рынок. К закрытию рублевый индекс ММВБ подрос на 0,04% - до 1726,61 пункта, валютный индикатор РТС прибавил 1,8% и составил 854,74 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно торгов вторника - до 33,845 млрд рублей.
Что касается отдельных бумаг, то вчера бурный спекулятивный рост произошел в акциях "Трансаэро" (+57,2%). Лучше рынка торговались – "Яндекс" (+6,6%), "Сбербанк" ("префы" +2,8+%, "обычка" +1,2%), "Башнефть" (+2,3%), ТГК-1 (+1,9%), "ВСМПО-АВИСМА" (+1,9%), "Сургутнефтегаз" (ап +1,8%), "М.Видео" (+1,5%), "МРСК Центр" (+1,3%), "Акрон" (+1,2%). В аутсайдерах торгов к концу дня оказались бумаги "РУСАЛа" (plc -3,4%, РДР -1,8%), "Северстали" (-2,4%), НМТП (-2,4%), ВТБ (-2,3%), "НОВАТЭКа" (-2%), "Э.ОН Россия" (-1,6%), "Распадской" (-1,3%)
К открытию сегодняшних торгов сложился умеренно негативный внешний фон. Ключевые биржевые индикаторы Старого Света вчера демонстрировали позитивную динамику, реагируя на публикацию корпоративных отчетов и коррекцию на рынке нефти. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 1,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,31%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 подрос на 0,96%. В лидерах роста оказались котировки Saipem (+11%) в ответ на новость о том, что Eni (+2,2%) согласилась продать свою долю в компании. Дорожали также акции компаний-"здравоохранителей" - GlaxoSmithKline поднялась на +3,9%, Hikma Pharmaceuticals – на 3,3%. Скорректировались и бумаги нефтегазовых компаний - BP и Royal Dutch Shell прибавили 2,9% и +1,7% соответственно.
Из опубликованной в среду статистики важными были данные по импортным ценам Германии, которые в сентябре снизились на 0,7% м/м, вместо ожидаемой коррекции вниз на 0,1% м/м. Также был обнародован немецкий индекс потребительского доверия за ноябрь, который оказался в рамках ожиданий и составил 9,4 пункта. Сегодня участники торгов будут анализировать выходящие данные по потребительской и деловой уверенности в еврозоне.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,20037, "Газпром" (Анг) – 4,28373, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,84126, "Норильский никель" (Анг) – 15,14257, "Роснефть" (Анг) – 3,95567, "Ростелеком" (Анг) – 8,85150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,59595, "Сбербанк" (Анг) – 6,03103. МТС (США) – 7,31124, "ВымпелКом" (США) – 4,05734, "Мечел Сталь" (США) – 0,89015, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,05052.
На американских фондовых площадках вчера также преобладали покупки благодаря тому, что ФРС США сохранила ключевую ставку на прежнем уровне и не выразила уверенности в том, что ставки до конца года действительно будут повышены. Несколько подорожавшая нефть также сумела поддержать оптимизм инвесторов, и к закрытию индикатор "голубых фишек" Dow Jones вырос на 1,13%, индекс широкого рынка S&P – на 1,18%, индекс высокотехнологичных отраслей Nasdaq – на 1,3%. По итогам торгов неплохо показали себя Chevron и Exxon Mobil, котировки которых повысились на 2,4% и 1,5% соответственно. Бумаги Apple поднялись на 4,1% в ответ на новость о том, что чистая прибыль компании за минувшийквартал составила $11,12 млрд или $1,96 на акцию по сравнению с $8,47 млрд или $1,42 на акцию годом. В составе индекса "голубых фишек" в потерял более 1% только Procter & Gamble.
Торги на фондовых площадках Азиатско-Тихоокеанского региона проходят преимущественно на положительной территории: на текущий момент японский индекс Nikkei вырос на 0,23%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI поднялся на 0,41%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG снизился на 0,33%, индекс Китая CSI-300 подрос на 0,9%. Из обнародованной макростатистики отметим опубликованные в Японии хорошие данные по промышленному производству, которое, согласно предварительным данным, увеличилось в сентябре на 1% вместо ожидаемого рынком снижения на 0,5%, и чистые вложения нерезидентов в японские акции – показатель за минувшую неделю поднялся на 324,9 млрд йен против снижения в предыдущем периоде на 29,3 млрд йен.
Нефтяные котировки, начавшие с утра легкую повышательную коррекцию, получив некоторую "подпитку" в виде публикации данных по запасам нефти в США от EIA, устремились вверх. Несмотря на то что запасы углеводородов в США увеличились на 3,4 млн баррелей при том, что прогнозировали их рост на 3,7 млн баррелей, это сумело поддержать рынок, так как за предыдущие две недели показатель оказывался намного "хуже" ожиданий – он "поднимался" более чем на 15 млн баррелей. К текущему моменту декабрьский фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,71, Light – 45,54 за "бочку". Пара евро-доллар находится на уровне 1,1211.
Сегодня, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", российский фондовый рынок откроется с незначительным понижением около 0,3% по индексу ММВБ, в диапазоне 1720-1725 пунктов, а потом перейдет в "боковик". Вместе с этим Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", полагает, что резко подорожавшая вчера нефть сможет поддержать рубль, хотя, как отмечает эксперт, значительное укрепление маловероятно.

Научитесь инвестировать и закрепите навыки! Онлайн-курсы учебного центра «ФИНАМ» для начинающих и опытных инвесторов. Учитесь не выходя из дома — из любимого кресла. Выберите подходящий курс прямо сейчас.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
