<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/snizhenie-nefti-uvelo-rynok-rf-vniz-20161221-195158/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снижение нефти увело рынок РФ вниз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня на российском рынке акций единой динамики не наблюдалось. Торги открылись ростом, локомотивом стали бумаги "Сбербанка" (ап +0,92%, ао -0,7%), установившие новый внутридневной максимум (185,34 рубля за одну обыкновенную акцию), а также "ЛУКОЙЛ" (+0,7%). Однако на финишной прямой индикаторы все же не удержались в "зеленой зоне" и сползли в "красную". Вполне предрождественскую картину омрачили данные по запасам нефти в США. "Российские индексы в среду на закрытие показали негативную динамику, в результате роста запасов от Минэнерго США, а также слабой активности инвесторов", - отмечают аналитики "Велес Капитала".
В итоге к закрытию индекс ММВБ снизился на 0,63% и составил 2212,33 пункта, а индекс РТС опустился на 0,15% - до отметки 1140,88 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ возросли относительно вчерашнего дня – до 40,85 млрд рублей.
По итогам дня аутсайдерами торгов стали бумаги ТГК-1 (-6,8%), "КАМАЗа" (-3,34%), "ФСК ЕЭС" (-2,7%), "префы" "Башнефти" (-2,7%). Акции "Сургутнефтегаза" (ао -1,26%, ап -2,46%) снижались под давлением рубля.
Лидерами повышения стали акции "МосЭнерго" (+5,6%), ЛСР (+1,14%), "Распадской" (+1,12%), "ВСМПО-Ависма" (+0,52%), "Мечела" (+0,47%).
Спрос сохраняется в акциях "Аэрофлота" (+0,33%). "В этих бумагах уже более года развивается устойчивое долгосрочное повышение без серьезных коррекционных спадов. Начало указанного движения примерно совпало с прекращением деятельности конкурировавшей независимой авиакомпании "Трансаэро". С технической точки зрения эти акции выглядят очень сильными во всех временных диапазонах. Тем не менее, назревающий слом долгосрочного восходящего движения может иметь стремительный и достаточно масштабный характер", - отмечает Виталий Манжос, старший аналитик банка "Образование".
На торгах в Европе наблюдалась негативная динамика на фоне проблем в банковском секторе Италии и Испании. В Италии продолжают обсуждать план спасения банковской системы. Тех 20 млрд евро, которые готово выделить правительство, может не хватить. Отрицательный капитал итальянских банков, по некоторым оценкам, составляет 52 млрд евро. Акции UniCredit (+0,5%), Banca Monte dei Paschi di Siena (-10,03%). В Испании обсуждают решение Европейского суда, который обязал испанские банки вернуть клиентам лишние выплаты по ипотеке. Компенсация может составить миллиарды евро. Акции Banco de Sabadell SA и CaixaBank снижаются на 1,08% и на 1,37%. К закрытию индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 теряет 0,04%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опустился на 0,33%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX прибавил 0,02%. Швейцарские власти оштрафовали Royal Bank of Scotland (+0,31%), Deutsche Bank (-0,83%), Societe Generale (-0,34%), Credit Suisse (-2,21%) и еще несколько крупных банков за манипуляции процентными ставками LIBOR и EURIBOR. Компания Linde (+1,31%), провалила свой собственный план по слиянию с конкурентом Praxair (+1,92%), что позволило бы создать крупнейшего в мире производителя промышленных газов.
Цены АДР на российские акции в Лондоне составляют (в долларах США): ВТБ (Анг) - 2,32039, "Газпром" (Анг) - 5,04886, "ЛУКОЙЛ" (Анг) - 56,10954, "Норильский никель" (Анг) - 16,91287, "Роснефть" (Анг) - 6,52111, "Ростелеком" (Анг) - 8,41143, "Сургутнефтегаз" (Анг) - 5,00085, "Сбербанк" (Анг) - 11,69199. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС (США) – 9,20156, "ВымпелКом" (США) - 3,83865, "Мечел Сталь" (США) - 6,13104.
Рынок акций США открылся снижением. Накануне промышленный индекс Доу-Джонса приблизился к важной отметке 20 тыс. пунктов, однако взять высоту не удалось. "В год 120-летия существования главного индекса американского фондового рынка DJIA-30 было бы неплохо, если бы он достиг исторической круглой отметки в 20 000 пунктов. Это было бы весьма и весьма символично. Ну, и кроме того, сам факт достижения этой отметки стал бы хорошим стимулом для возможного дальнейшего роста рынка. И вот сегодня это историческое событие может случиться! Ждем!!! Внешняя среда также сегодня в первой половине дня вполне благоприятна и пока способствует свершению этого исторического события", - считает Павел Пахомов, руководитель учебного центра "Санкт-Петербургской бирже". На 19:40 мск индекс Dow Jones потерял 0,07%, Nasdaq в минусе на 0,27%, индекс S&P 500 снизился на 0,11%. Фьючерс на индекс S&P в минусе на 0,08% - до 2 264,80 пунктов. Из числа корпоративных новостей стоит отметить одобрение Еврокомиссией слияния Yahoo! (+0,03%) и Verizon (+0,05%). Финрезультаты Nike (-0,19%) превзошли ожидания. JPMorgan Chase (-0,29%) и Citigroup (-0,67%) снижаются из-за штрафа, наложенного швейцарским регулятором.
Нефть торгуется в "красной зоне". Поводом для снижения послужили данные EIA по запасам нефти в США. За неделю резервы увеличились на 2,256 млн баррелей, ожидалось снижение. "Если объемы добычи на сланцевых месторождениях в США продолжат увеличиваться, то это может свести на нет все усилия ОПЕК", - отмечает Владимир Зотов, руководитель дирекции финансовых институтов и инвестиционных услуг УБРР. Дополнительной порцией негатива стали новости о возобновлении работы двух ливийских нефтепроводов от крупных месторождений Шарара и Эль-Филь. К 19:40 мск за февральский контракт нефти марки Brent дают $55,14, Light - $53,15.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,2% и составляет 113 300 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,09%, фьючерс на акции "Газпрома" снизился на 0,006%, на акции "ЛУКОЙЛа" - на 0,02%.
На валютных торгах Московской биржи рубль укрепил позиции к доллару США и евро. Доллар подешевел на 0,75%, его стоимость теперь составляет 60,995 рубля, евро снизился на 0,39% - до 63,6 руб. "Поддержку оказали проведенные министерством финансов аукционы по размещению ОФЗ, налоговый период в России и позитивная динамика сырьевого рынка. Темпы укрепления рубля несколько снизились после окончания аукционов, пара вернулась от 60,96 к 61,05", - комментирует Роман Фадеев, начальник казначейства банка "ЮГРА". Бивалютная корзина на торгах на ММВБ стала легче на 0,58%, до уровня 62,1673 рубля. На международном валютном рынке пара евро-доллар торгуется у отметки 1,0428.
В четверг, по мнению аналитиков, российский фондовый рынок продолжит консолидацию. "Российский рынок смотрится весьма выигрышно на фоне европейского. Однако в целом мы уже не видим причин, которые могут стимулировать российские индикаторы рынка акций к обновлению достигнутых в середине декабря максимумов", - полагает Анастасия Соснова, ведущий аналитик банка "Российский Капитал".
Завтра утром выйдет блок информации по импортным ценам в Германии, ежемесячный экономический отчет ЕЦБ, во второй половине дня станет известна статистика по США: по рынку труда, заказам на товары длительного пользования, ВВП, личным расходам и доходам американцев.

Копируйте сделки «динозавра» российского алготрейдинга Александра Горчакова — подключите готовую инвестиционную стратегию «Россия сбалансированная min». Стратегия доступна онлайн от 400 000 руб.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
