<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ozhidaemyiy-rost-appetita-k-riskovym-aktivam-pomozhet-rossiiyskim-indeksam-podnyatsya-k-novym-maksimumam-20151028-19390/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ожидаемый рост аппетита к рисковым активам поможет российским индексам подняться к новым максимумам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок топчется в "боковике", у отметки 1700 пунктов по индексу ММВБ. Сдерживающим фактором для котировок служат ожидания итогов заседания ФРС США. Как отмечает София Кирсанова, аналитик УК "Райффайзен Капитал", участники рынка, не имея ясного понимания монетарной политики ФРС до конца этого года, предпочитают не делать активных ставок. Кроме того, дополнительное давление на рынок РФ оказывает низкая цена нефтяных котировок. Снижение фьючерсов на нефть Brent ниже $50 за баррель не способствует укреплению рубля. К завершению дня рублевый индекс ММВБ подрос на 0,04% - до 1726,61 пункта, долларовый РТС смог прибавить 1,8%, его значение составило 854,74 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ снизились относительно торгов вторника и составили 33,845 млрд рублей.
В лидерах снижения оказались акции "Северстали" (-2,4%), НМТП (-2,4%), ВТБ (-2,3%), "Э.ОН Россия" (-1,6%), "Распадская" (-1,3%).
Бумаги "НОВАТЭКа" (-2%) снижаются после публикации отчетности за 3 квартал по МСФО, которая оказалась ожидаемо слабой. Чистая прибыль за 9 месяцев 2015 года снизилась на 4,9% - до 59,6 млрд рублей.
Котировки "РУСАЛа" (plc -3,4%, РДР -1,8%) отыгрывают заявление руководства компании о том, что объем производства алюминия в 2015 году сохранится на уровне 2014 года. Компания не планирует запуск алюминиевых заводов, остановленных в 2013 году, и рассматривает возможности дальнейшего сокращения мощностей на 200 тыс. тонн в год.
Позитивная динамика наблюдалась в акциях "Яндекса" (+6,6%), которые позитивно восприняли отчетность за 3 квартал по US GAAP и прогнозы по росту выручки в 2015 году. Чистая прибыль составила 4,3 млрд рублей, что оказалось на 2% ниже аналогичного периода прошлого года.
Резкий рост произошел в акциях "Трансаэро" (+57,2%).Вадим Бит-Аврагим, старший портфельный управляющий УК "КапиталЪ" связывает волатильность бумаг авиакомпании с неопределенностью относительно истории с покупкой S7 контрольного пакета. "Вполне возможно, что колебания связаны и с тем, что кто-то добирает необходимый пакет для получения контроля. Возможно, это также связано с возможной конвертацией долгов компании в частных банках акциями", - поясняет эксперт.
В лидерах роста отметились бумаги "Сбербанка" (ап 2,8+%, ао +1,2%), "Башнефти" (+2,3%), ТГК-1 (+1,9%), "ВСМПО-Ависма" (+1,9%), "префы" "Сургутнефтегаза" (+1,8%), акции "М.видео" (+1,5%), "МРСК Центра" (+1,3%), "Акрона" (+1,2%).
Рынки Старого Света закрылись на позитивной стороне, отыгрывая статистику из Германии. Так, индекс потребительского доверия Gfk в ноябре составил 9,4 пункта, что полностью совпало с прогнозами. Поддерживает европейские индикаторы и отчетность британской банковской группы Lloyds Banking Group. Чистая прибыль кредитной организации в третьем квартале составила 690 млн британских фунтов стерлингов по сравнению с 693 млн фунтов годом ранее. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,22%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,31%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавил 0,96%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ - 2,20037, "Газпром" - 4,28373, "ЛУКОЙЛ"– 36,84126, "Норильский никель" – 15,14257 , "Роснефть" - 3,95567, "Ростелеком" - 8,85150, "Сургутнефтегаз" - 5,59595, "Сбербанк" – 6,03103. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,29402, "ВымпелКом" - 3,94285, "Мечел Сталь" - 0,88622.
Американские фондовые индексы растут в ожидании итогов очередного заседания ФРС США. Аналитики сходятся во мнении, что регулятор не решится на изменение базовой ставки и отложит ужесточение кредитно-денежной политики до следующего года. Между тем, участники торгов надеются получить от представителей ФРС намеки о сроках повышения ставки. К текущему моменту индекс Dow Jones прибавляет 0,6%, индекс S&P-500 растет на 0,7%, Nasdaq торгуется в плюсе на 0,7%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,05% и составляет 85 390 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" растет на 0,16%, фьючерс на акции "Газпрома" поднимается на 0,05%, "ЛУКОЙЛ" в минусе на 0,12%.
"Черное золото" смогло преодолеть отметку $49 за баррель нефти Brent, получив поддержку после публикации данных о росте недельных запасов сырья в США на 3,417 млн баррелей. Ожидалось, что показатель покажет увеличение на 3,417 млн баррелей. Стоит отметить, что неделей ранее запас нефти выросли на 8,028 млн баррелей. Некоторое сокращение роста запасов нефти оказывает позитивное влияние на динамику фьючерсов. В моменте нефть марки Brent торгуется у отметки $48,96 за баррель, за "бочку" Light предлагают $45,72.
Постепенное восстановление нефтяных котировок помогает рублю чувствовать себя достаточно стабильно. Плюс к этому, поддерживают курс рубля ожидания того, что ФРС США не будет повышать ставки на текущем заседании. Кроме того, участники торгов надеются услышать заявления о дальнейшей политике регулятора. В том случае, если появятся намеки на то, что ужесточение монетарной политики будет отложено до 2016 года, у инвесторов вновь вернется аппетит к рисковым активам и сырьевым валютам, в том числе и рублю. К 19:40 доллар США снижается на 1,9% и составляет 63,625 рубля. Евро снижается на 1,7% – до 70,415 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,8% – до 66,6805 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1,1073.
В пятницу состоится заседание Банка Японии, аналитики ожидают увеличения японским ЦБ объемов стимулирования экономики. Кроме того, 30 октября пройдет заседание Банка России, итоги которого могут оказать влияние на динамику рубля. Плюс к этому, внимание инвесторов обращено к итогам заседания ЦК Компартии Китая, на котором обсуждается план развития экономики страны на ближайшие 5 лет и таргет по росту ВВП. "Ожидания китайских властей могут оказать заметное влияние на "аппетит к риску" участников рынка, сопоставимое с эффектом от возможного повышения учётной ставки ФРС США. Поэтому до выхода официальных данных с заседания ФРС США и ЦК Компартии Китая все мировые площадки торгуются очень сдержанно", - комментирует София Кирсанова.
"Уже две с половиной недели российский рынок консолидируется над уровнем 1700 пунктов по индексу ММВБ. При этом верхней границей коридора выступает уровень 1740 пунктов", - уточняет Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ", отмечая, что завтра на фоне решения ФРС по ставке, индекс предпримет попытку выхода из сложившегося диапазона. В целом, рынок ожидает подъема ставки ФРС США не ранее первого квартала 2016 года, что спровоцирует спрос на высокорисковые активы и выведет российский рынок на новые максимумы текущего года.

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

Admin
fb100003210581154
© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
