<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskiiy-rynok-na-otkrytii-pokazhet-snizhenie-investory-zamerli-v-ozhidanii-resheniiy-frs-20151027-095842/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российский рынок на открытии покажет снижение, инвесторы замерли в ожидании решений ФРС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на позитивное начало новой недели российский фондовый рынок к закрытию понедельника устремился на отрицательную территорию. Рублевый индекс ММВБзавершил день со снижением на 0,7% - до 1712,13 пункта, долларовый индекс РТС потерял 1,7%, его значение составило 858,01 пункта. Отечественные бенчмарки продолжают находиться в тесной связи с нефтяными котировками. Цены на "черное золото" продолжают находиться в "боковике", торгуясь ниже психологически важной отметки в $50 за баррель. Участники торгов опасаются продолжения снижения цен на нефть на фоне низкого роста спроса на сырье и заполнение резервуаров по хранению нефти.
Негативную динамику по итогам торгов показали "Магнит" (-6%), "Россети" (-3,6%), ВТБ (-3,3%), ФСК ЕЭС (-3%), "АЛРОСА" (-2,7%), "ВСМПО-АВИСМА" (-2,5%).
Лидером снижения стали акции "Трансаэро" (-28,8%). Авиаперевозчик прекратил полеты в связи с аннулированием сертификата эксплуатанта. Кроме того, вчера компания заявила о намерении обратиться в арбитражный суд с заявлением о собственном банкротстве. Кроме того, лизинговое подразделение "Сбербанка" готовит документы о передаче "Аэрофлоту" 14 самолетов, ранее использовавшихся "Трансаэро". Плюс к этому, сейчас ведутся переговоры о передаче "Аэрофлоту" самолетов подразделениями ВЭБа и ВТБ. В парке "Трансаэро" было более 100 самолетов, большинство из которых были в лизинге.
Росли против рынка бумаги "Московской биржи" (+3,4%), Yandex (+3,07%), ММК (+2,8%), НМТП (+2,3%), "М.видео" (+2%), "Сбербанка" (+2,04%), "префы" "Танефти" (+1,8%), "Э,ОН Россия" (+1,8%).
Индексы Старого Света завершили понедельник разнонаправленно, преимущественно на негативной стороне, что можно объяснить коррекцией к существенному росту в предыдущие дни. Британский индекс FTSE потерял 0,42%, французский CAC 40 просел на 0,54%, между тем, немецкий DAX смог вырасти на 0,06%. На минувшей неделе оптимизм инвесторов был вызван новостями о снижении основных процентных ставок Банком Китая и ожиданиями дополнительных стимулирующих мер со стороны ЕЦБ. После сильного роста раннее европейские индикаторы притормозили свое повышение, оценивая перспективы изменения денежно-кредитной политики. На текущей неделе состоятся заседания ФРС США и ЦБ Японии.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,24538, "Газпром" (Анг) – 4,36674, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 36,47120, "Норильский никель" (Анг) – 15,43762, "Роснефть" (Анг) – 3,95467, "Ростелеком" (Анг) – 9,05154 , "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,54094, "Сбербанк" (Анг) – 6,27607. МТС (США) – 7,36125, "ВымпелКом" (США) – 3,91066, "Мечел Сталь" (США) – 0,86015, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,05052.
Слабая статистка по американскому рынку недвижимости привела к негативному закрытию индексов США: индекс Dow Jones снизился на 0,13%, S&P потерял 0,19%, позитивную динамику продемонстрировал Nasdaq – индикатор оказался в плюсе на 0,06%. В частности, статистические данные показали сокращение продаж новых домов в США в сентябре до 468 тыс., в то время как по прогнозам значение должно было составить 550 тыс. Давление на рынок оказывают ожидания начала заседания ФРС, которое состоится 27-28 октября. Аналитики сходятся во мнении, что регулятор не пойдет не изменение базовой ставки и перенесет начало ужесточения кредитно-денежной политики на 2016 год.
Федрезерв США в данный момент является основным драйвером для всех фондовых рынков. Ожидание заседания и существующая неопределенность относительно решений американского регулятора оказывает давление и на рынки АТР, который сегодня утром "окрасились" в красный цвет. В среду станет известно решение ФРС США по ставке, до тех пор большинство инвесторов не решится на серьезные шаги и будут наблюдать за рынками со стороны. К текущему моменту японский индекс Nikkei потерял 0,89%, корейский KOSPI снизился на 0,17%, китайский CSI-300 упал на 0,33%, гонконгский HANG SENG оказался в минусе на 0,07%.
Котировки "черного золота" снижаются, ожидая публикации завтрашних данных о недельных запасах сырья в США. Участники торгов обеспокоены сохранением переизбытка предложения нефти и сокращением потребления сырья. Ожидается, что запасы нефти покажут рост на 3 мле баррелей, в то время как на прошлой неделе показатель вырос на 8,028 млн баррелей. На текущий момент баррель нефти марки Brent оценен в $47,08 за "бочку" нефти марки Light дают $43,38.
Российская валюта, не имеющая поддержки со стороны сырьевого рынка, уступила основным мировым валютам. Плюс к этому, негативная динамика курса рубля вызвана потерей поддержки со стороны завершившегося налогового периода. В ближайшее время рубль будет следовать за котировками "черного золота", а опасения по поводу переизбытка предложения нефти продолжат довлеть над рынком. Между тем, учитывая низкую вероятность повышения ставки ФРС в текущем году, спрос на рисковые активы может сохраниться, что будет весомой поддержкой для российского рубля.
К открытию российского фондового рынка сложился негативный внешний фон, сегодняшнее открытие ожидается на отрицательной стороне, дальнейшая динамика рынка будет зависеть от приходящих из-за рубежа новостей. Между тем, Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", отмечает, что с технической точки зрения препятствием на пути дальнейшего снижения индекса ММВБ пока выступает область поддержки, располагающаяся в районе психологической отметки в 1700 пунктов. "Сегодня эта отметка в очередной раз будет проверена на прочность, и нельзя исключать, что будет пройдена вниз в случае дальнейшего ухудшения внешнего фона", - комментирует г-н Шагов.
Анна Устинова, аналитик КИТ Финанс Брокер, поясняет, что с середины сентября индекс ММВБ держится в узком диапазоне 1710-1750 пунктов, колебания РТС находятся между 850-900 пунктов. В ходе торгов вторник рынок РФ продолжит коррекцию и попытается выйти за нижнюю границу обозначенного диапазона. "Утренняя коррекция может не затянуться надолго", полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ". Эксперт отмечает, что в преддверии завтрашней публикации данных по запасам и добыче нефти в США цены на нефть могут показать отскок вверх. Кроме того, умеренно-положительные ожидания в отношении российского рынка связаны с запланированным на 27-28 октября очередным заседанием ФРС. "Учитывая текущий консенсус, регулятор так и не решится на ужесточение монетарной политики, что поддержит спрос на высокорискованные активы во всем мире", - комментирует г-н Нигматуллин.
В целом, мировые рынки в преддверии заседания ФРС США находятся в режиме ожидания, рыночная активность замедлятся на всех рынках, как развитых, так и развивающихся. Важным событием для отечественных площадок станет заседание комиссии по вопросам стратегии развития топливно-энергетического комплекса, которое сегодня проведет президент России Владимир Путин.

Как инвестировать в кризис — узнайте от выпускника МГУ, кандидата социологических наук, инвестора с опытом 15+ лет Алексея Соколова.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
