<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/nesmotrya-na-preobladanie-bychix-nastroeniiy-rynok-akciiy-rf-ostaetsya-v-bokovike-dlya-rosta-nuzhna-stabilizaciya-cen-nefti-20151022-200615/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на преобладание "бычьих" настроений, рынок акций РФ остается в "боковике" - для роста нужна стабилизация цен нефти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Несмотря на открытие торгов четверга в "красном", российский фондовый рынок днем сумел выйти на положительную территорию и там закрепиться. Однако на фоне коррекции цен на нефть торжество "быков" не выглядит окончательным. Перспективы цен на "черное золото" остаются неопределенными, российский рынок – в "боковике". Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями", отмечает: "Поскольку сейчас на западных фондовых биржах и на рынке сырья наблюдается временное затишье – на нашем рынке акций также все относительно спокойно. Индекс ММВБ балансирует возле важного уровня поддержки (1703 пункта), и, если она будет пробита, то падение на 2,0-2,5% нам будет гарантировано". Пока же к сегодняшнему закрытию рублевый индикатор ММВБ подрос на 0,126% и составил 1 712,1 пункта, валютный РТС вышел в плюс на 0,45%, закрепившись у отметки 860,75 пункта. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ по отношению к вчерашнему дню снизились – до 27,704 млрд рублей.
В лидерах роста по итогам дня оказались бумаги "Аэрофлота" (+2,99%), "Мечела" ("обычка" +1,35%, "преф" +2,9%), "МосБиржи" (+2,67%), "М.Видео" (+1,8%), "СОЛЛЕРСа" (+1,77%), Yandex (+1,7%), ГМК "Норильский никель" (+1,65%), "КАМАЗа" (+1,45%).
Неплохо выглядели "префы" "Сбербанка" (+0,52%). Сегодня руководство банка провело День инвестора в Лондоне, на котором представило стратегию развития до 2018 года. При этом спрос на обыкновенные акции компании снизился на 0,48%. Между тем, по мнению Олега Абелева, руководителя аналитического отдела ИК "Риком-Траст", в ближайшее время к бумагам банковского сектора может быть повышенный интерес в свете ухода с рынка иностранных игроков.
Отметим публикацию финансовой отчетности Mail.ru Group (АДР +0,52%). Выручка компании в 3 квартале 2015 года выросла на 13%, до 9,5 млрд рублей.
Хуже рынка сегодня торговались ТМК (-3,71%), ТГК-1 (-3,11%), "ДИКСИ" (-3,06%), ММК (-2,99%), ОГК-2 (-2,4%), НЛМК (-1,84%), "ФСК ЕЭС" (-1,7%).
Подешевели на 3,79% акции "Уралкалия". На сегодня было запланировано заседание совета директоров компании, по итогам которого стало известно, что "Уралкалий" выкупит акции у несогласных с крупной сделкой акционеров по цене 158,63 рубля, ВОСА назначено на 9 декабря 2015 года.
Слабо торговались бумаги "Северстали" (-0,68%) в ответ на сокращение выручки эмитента по МСФО за 9 месяцев 2015 года на 22%, до $5 млрд.
Вниз на 0,18% ушли акции "Полюс Золото", несмотря на новость о том, что компания за 9 месяцев текущего года увеличила производство золота на 5%, до 1,291 млн унций.
На фондовых рынках Старого Света сегодня преобладали покупки. В фокусе внимания участников торгов по-прежнему было заседание ЕЦБ по монетарной политике, по итогам которого было решено, как и ожидалось, сохранить ключевую ставку на уровне 0,05%, депозитную – на уровне -0,2%. На пресс-конференции глава Центробанка Марио Драги заявил, что ЕЦБ может скорректировать объем QE и сроки программы, а также изменить состав выкупаемых активов. По его словам, ЕЦБ пересмотрит объемы стимулирования на декабрьском заседании, при этом Драги отметил, что некоторые представители регулятора были готовы к увеличению программы стимулирования уже сейчас. Эти новости поддержали рынки Европы. Кроме того, оптимизма инвесторам добавила вышедшая в регионе макростатистика. Так, в сентябре розничные продажи в Великобритании выросли на 1,9% м/м вместо прогнозируемого увеличения на 0,3% м/м, французский индекс делового климата в октябре составил, как и предполагали эксперты, 103 пункта. Ближе к завершению торгов немного огорчил обнародованный индекс потребительского доверия в регионе – показатель в октябре составил -7,7 пункта при том, что рынок ожидал снижения на 7,35 пункта. В итоге, индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 поднялся на 0,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 2,48%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 2,28%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,35040, "Газпром" (Анг) – 4,39075, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,07630, "Норильский никель" (Анг) – 15,12257, "Роснефть" (Анг) – 4,00968, "Ростелеком" (Анг) – 8,75149, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,75098, "Сбербанк" (Анг) – 5,90100. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,48627, "ВымпелКом" - 3,87066, "Мечел Сталь" - 0,88525.
В ходе американских торгов наблюдается положительная динамика ключевых биржевых индексов. К 20:00 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones вырос на 1,733%, индекс широкого рынка S&P-500 поднялся на 1,69%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq оказался в плюсе на 1,65%. Достаточно резвый рост на рынках проходит на насыщенном новостном фоне. Из событий внешних интерес для игроков представляло заседание ЕЦБ, из внутренних – публикация важных статистических данных и продолжение сезона корпоративных отчетностей. Из вышедшей макростатистики отметим количество первичных обращений за пособиями по безработице, которое за минувшую неделю составило 259 тыс. вместо 265 тыс. Порадовали инвесторов и продажи домов на вторичном рынке, которые в сентябре составили 5,55 млн, хотя ожидалось 5,38 млн. Из вышедшей отчетности за 3 квартал стоит упомянуть рост чистой прибыли Dow Chemical на 51,4%, а также превысившие ожидания аналитиков финансовые результаты McDonald's – прибыль компании увеличилась с $1,07 млрд, или $1,09 на акцию, годом ранее до $1,31 млрд, или $1,40 на бумагу, в то время как эксперты в среднем прогнозировали $1,27 на акцию. Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид", отмечает: "Примечательно, что транснациональным американским корпорациям пока удается преодолевать трудности, связанные с усилением позиций доллара, поскольку результаты 74% отчитавшихся компаний оказались лучше ожиданий по чистой прибыли. Однако в случае дальнейшего укрепления американской валюты им будет делать это все труднее". Акции Caterpillar прибавляют более 4% на сегодняшних торгах, несмотря на то что производитель горнодобывающего и строительного оборудования зафиксировал 64%-ное снижение квартальной прибыли. Также отметим, что сегодня должны обнародовать свои результаты более 40 компаний, уже отчитались American Express, Las Vegas Sands, Citrix Systems, EBay, Texas Instruments, Nasdaq OMX Group, United Continental, Eli Lilly, Danaher, 3M, PulteGroup.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,035% и составляет 86 100 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в плюсе на 0,102%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,234%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" снизился на 0,102%.
Несмотря на то что торги на рынке "черного золота" в четверг проходили позитивно, цены не смогли далеко уйти от отметки $48 за баррель Brent. Вышедшие накануне ошеломляющие данные по росту запасов нефти в США, по мнению Софии Кирсановой, аналитика УК "Райффайзен Капитал", не оказали заметного негативного влияния на котировки, поскольку снижение объемов добычи "черного золота" в Штатах понемногу, но продолжает замедляться. "В то же время перспективы возвращения иранской нефти на рынок продолжают беспокоить экспертов", - отмечает г-жа Кирсанова. К 20:00 мск баррель североморской смеси нефти марки Brent оценивается в $47,96, Light – в $45,26.
На локальном валютном рынке рубль на волне стабилизации цен на "черное золото" на протяжении дня укреплялся к американскому доллару и евро. Между тем Сергей Фильченков, сейлз по акциям ИФК "Метрополь", отмечает, что среднесрочно перспективы "россиянина" не слишком оптимистичны: "При сохранении нефтяных котировок ниже $50 за баррель рубль (при цене на нефть в рублёвом выражении на уровне 3050 рублей) рубль выглядит в текущей ситуации перекупленным". Вместе с этим Александр Абрамов, профессор кафедры фондового рынка и рынка инвестиций ГУ-ВШЭ, полагает, что к концу текущего года российская валюта останется на уровне 60-62 за доллар. "В начале следующего года даже возможно его небольшое укрепление на фоне эйфории от низкой инфляции 2016 года и небольшого притока капитала. Однако в более долгосрочной перспективе рубль будет слабеть из-за смягчения денежно-кредитной политики и отсутствия роста экономики", - дает прогноз эксперт. На текущий момент доллар США подешевел на 0,494% и составляет 62,69 рубля, евро - на 2,317% – до 69,80 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 1,372% – до 65,89 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,1136.
Завтрашний день на рынке РФ, скорее всего, пройдет без серьезных движений, полагает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ". "В отсутствие важной статистики и событий, способных оживить ситуацию, рынки перейдут в консолидацию у достигнутых уровней. Также игроки предпочтут взять паузу перед предстоящим заседанием ФРС США, которое состоится на следующей неделе", - полагает аналитик.
Если же говорить о перспективах в целом, то, по мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", закрепление нефти на текущем уровне при условии снижения волатильности может привести к росту российского фондового рынка, который пока не отыграл в полном объеме информацию с сегодняшнего заседания ЕЦБ относительно программы количественного смягчения. Вместе с этим Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", полагает, что до конца текущего года биржевые "быки" постараются пробить сопротивление 1750 по индексу ММВБ, после чего индикатор вырастет в район 1800 или 1850 пунктов.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
