<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskie-investory-ozhidayut-dopolnitelnyx-stimulov-poka-zhe-rynok-rf-gotov-tolko-k-konsolidacii-20151022-14108/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские инвесторы ожидают дополнительных стимулов, пока же рынок РФ готов только к консолидации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Начав день с незначительного снижения, к середине торгов российский рынок перебрался в "зеленую зону", однако активность на площадках слабовыраженная. "У инвесторов нет стимула покупать отечественные акции, пока на других развивающихся рынках происходит коррекция", - считает Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент". К 13:55 мск индекс ММВБ повышается на 0,3% - до 1716.07 пункта. И, по мнению Станислава Клещева, главного аналитика инвестиционного департамента ВТБ 24, пока фондовый индикатор не опустился ниже ближайшего уровня поддержки в районе 1690 пунктов, стоит сохранять сдержанный оптимизм. Что касается индекса РТС, несмотря на укрепление рубля, рост индикатора составляет всего 0,6% - 862.58 пункта.
К моменту в числе лидеров роста "Мечел" (о: +4,8%, п: +4,1%), "Фармстандарт" (+1,8%), Polymetal (+1,8%), ОГК-2 (+1,4%), "Аптечная сеть 36,6" (+1,4%), ФКБ "Открытие" (+1,3%).
В плюсе торгуется банковский сектор, поддерживаемый укреплением "россиянина". К моменту котировки "Сбербанка" подрастают на 0,5%, ВТБ – на 2,2%. Однако, несмотря на текущий позитив, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", "бумаги явно "уперлись" в сильные уровни сопротивления, расположенные в районе 90 руб. и 69 руб."
Корректируются вверх после вчерашней просадки бумаги "Аэрофлота" (+2,1%). Акции растеряли около 4% по итогам торгов среды на сообщении о покупке контрольного пакета акций "Трансаэро" совладельцем S7.
Среди аутсайдеров на рынке РФ - ТМК (-3,3%), "ДИКСИ" (-2,7%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,1%), "СОЛЛЕРС" (-1,1%). Снижаются бумаги "Северстали" (-1,1%) после публикации негативной отчетности, зафиксировавшей снижение выручки компании по МСФО за 9 месяцев 2015 года на 22%.
В минусе и котировки "Трансэро" (-7,8%). Вчера рынок довольно эмоционально отреагировал на возможность спасения компании от банкротства, в моменте уведя акции авиаперевозчика в плюс на 187%, сегодня бумаги корректируются вниз, снижаясь до 17,9 рублей с уровней вчерашнего закрытия около 20 рублей.
Европейские фондовые индексы торгуются разнонаправленно, к 13:55 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 понижается на 0,08%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,3%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 опускается 0,03%. Внимание инвесторов приковано к очередному заседанию ЕЦБ. Аналитики, в целом, не ожидают, что программа QE изменится, однако для участников глобального рынка важны словесные интервенции, которые позволят определить дальнейшие действия регулятора.
Среди значимых данных статистики, опубликованных к моменту в еврозоне, можно отметить розничные продажи Великобритании, в сентябре выросшие на 1,9% м/м при ожидании +0,3% м/м.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:50 мск составляет: ВТБ – 0.0012, "Газпром" – 2.201, "ЛУКОЙЛ" – 37.226, "Норильский никель" – 150.676, "Роснефть" – 4.046, "РусГидро"– 0.011, "Сургутнефтегаз" – 0.572, "Сбербанк" – 1.49.
Нефтяные котировки корректируются вверх после просадки накануне, вызванной разочаровывающими данными статистики, в очередной раз зафиксировавшими существенный рост запасов нефти в США. Вчерашнее заседание ОПЕК в Вене также не оправдало ожиданий, инвесторы остались разочарованы тем, что картель не обсуждал возможность сокращения квот на добычу "черного золота". На текущий момент фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48.42 за баррель, Light - $45.76 за баррель.
А вот национальная валюта, несмотря на вчерашнюю просадку нефти и текущую низкую стоимость "черного золота", продолжает удерживать позиции. Поддержкой рубль заручился со стороны налогового периода и притока спекулятивного капитала на долговой рынок. К моменту доллар США понижается на 0,5% и составляет 62,69 рубля, евро дешевеет на 0,7% – до 70,924 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,6% – до 66,3953 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1313. По мнению Владимира Евстифеева, начальника аналитического управления банка "Зенит", несмотря на давление, рубль сохраняет возможность укрепления в ближайшие несколько дней. "Активность экспортеров по мере приближения пика налоговых платежей должна возрасти, при этом поводов для более существенного снижения нефтяных котировок пока нет", - отмечает эксперт.
Во второй половине дня на рынке РФ ожидается сохранение невнятной динамики. Возможно, некоторым триггером для российского рынка станет публикация итогов заседания ЕЦБ по базовой процентной ставке (14.45 мск) и реакция зарубежных площадок.

Держим руку на пульсе коронавируса в новом спецпроекте на Finam.ru. Следите за актуальными новостями, читайте мнения экспертов, узнайте, как зарабатывать в текущих условиях, и все это на странице спецпроекта «КоронаКризис».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
