<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/v-ozhidanii-vneshnix-novosteiy-rynok-rf-provodit-den-v-krasnom-lokalnye-sobytiya-sprovocirovali-ralli-v-akciyax-transaero-20151021-134732/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ожидании внешних новостей рынок РФ проводит день в "красном", локальные события спровоцировали ралли в акциях "Трансаэро"]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Стартовав в среду в "красном", российский фондовый рынок к середине торгов не изменил направление движения. К 13:40 мск ММВБ снизился на 0,472% - до 1714,49 пунктов, индекс РТС просел на 1,48% и составляет 862,55 пунктов. В фокусе внимания инвесторов – техническое совещание стран-членов ОПЕК и стран, не входящих в картель, которое может спровоцировать сильную динамику на мировых площадках. Виталий Манжос, старший аналитик АКИБ "Образование", напоминает: "За последний год картель не предпринимал активных попыток влиять на нефтяные цены, поэтому вероятность, что производителям нефти удастся договориться в этот раз невысокая".
Также сегодня участников торгов на отечественном рынке занимают внутренние корпоративные события. Так, новость о том, что акционер авиакомпании S7 ("Сибирь") выкупает контрольный пакет "Трансаэро" (+186,76%), спровоцировала бурное ралли в бумагах авиакомпании. Вместе с этим котировки "Аэрофлота" на этом фоне начали падение (-3,79%).
На текущий момент в аутсайдерах торгов находятся "Транснефть" ("префы" -2,6%), "ВСМПО-АВИСМА" (-2,6%), "ДИКСИ" (-2,1%), "Сбербанк" (ао -1,2%, ап -1,8%), "РУСАЛ" (РДР -1,7%), "Мечел" (-1,5%).
Корректируются вниз на -2,01% акции "АЛРОСА", несмотря на неплохие операционные результаты: компания в январе-сентябре 2015 года нарастила добычу алмазов на 16%.
Акции "Уралкалия", которые с сегодняшнего дня исключены из индекса MSCI Russia, остаются на уровнях вчерашнего закрытия. Аналитики "Промсвязьбанка" отмечают: "Исключение акций "Уралкалия" из индекса MSCI Russia вполне ожидаемое событие, поэтому мы не ожидаем серьезных распродаж бумаг компании на этом фоне. В тоже время, часть инвесторов, которые технически будут приводить структуру своих портфелей (в основном это индексные фонды) с учетом изменений будут вынуждены продать бумаги "Уралкалия". Лучше рынка сейчас выглядят акции "Россетей" (+5,9%), "ФСК ЕЭС" (+4,4%), "Энел Россия" (+2,5%), ОГК-2 (+2,3%), ТГК-1 (+2,2%), ММК (+2,07%), Polyus Gold (+2%), "РусГидро" (+1,9%), НМТП (+1,3%).
Дорожают бумаги "Ленты" на 1,3%. Сегодня продуктовый ритейлер разместил новые ГДР на $150 млн по цене $7,1 за расписку. Аналитики называют SPO "Ленты" своевременным, хотя и несколько неожиданным.
Из корпоративных новостей отметим также публикацию финансовых результатов X5 Retail Group по МСФО за 3 квартал 2015 года, согласно которым чистая прибыль компании выросла на 21%, до 4,1 млрд рублей.
Торги на европейских рынках сегодня достаточно волатильны в преддверии заседания ЕЦБ по монетарной политике. Несмотря на то что в начале сессии биржевые индикаторы находились на отрицательной территории, к середине сессии им удалось выйти в плюс. К 13:40 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,55%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 0,89%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 0,79%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:30 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,074, "Газпром" (Анг) – 139,43, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 2316,9, "Норильский никель" (Анг) – 9644, "Роснефть" (Анг) – 251,3, "РусГидро" (Анг) – 0,686, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 35,98, "Сбербанк" (Анг) – 87,03.
На рынке "черного золота" котировки продолжают удерживаться у отметки $48,5 за баррель Brent. Участники торгов находятся в ожидании выхода недельных данных по запасам нефти в США по версии EIA (17:30 мск) и решения по итогам сегодняшнего технического совещания ОПЕК. Между тем, по мнению Тимура Нигматуллина, аналитика ИХ "ФИНАМ", игроки рынка не ждут каких-то сюрпризов от этого события: "Вряд ли на встрече будет принято решение о снижении добычи, поскольку из-за особенностей сланцевых месторождений в США это не приведет к долгосрочному решению проблемы низких мировых цен на нефть". При этом, как отмечает эксперт, на котировки углеводородов давит вчерашнее снижение прогнозов Всемирного банка по ценам на 2015 и 2016 годы. К 13:40 мск за баррель североморской смеси нефти сорта Brent дают $48,48, за Light – $45,67.
На валютном рынке Московской биржи рубль теряет позиции по отношению к доллару США и евро. Вместе с тем Александр Потавин, главный аналитик "Управления Сбережениями", отмечает, что даже при текущих ценах на Brent в районе $48-49 за баррель, российская валюта выглядит уверенно. В свою очередь Владимир Евстифеев, начальник аналитического управления Банка "Зенит", полагает, что рублю оказывают поддержку налоговый период, рост привлекательности рублевых активов и возобновление сделок на разнице процентных ставок. Однако на текущий момент доллар США подорожал на 0,824% и составляет 62,62 рубля, евро – на 0,865% – до 71,10 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,844% до 66,43 рубля. Что касается перспектив "россиянина", то, по мнению г-на Потавина, если цены на Brent вернутся к $53 за баррель, у рубля будет возможность показать дальнейшее укрепление, в район 57-58 за доллар. "И зависеть это будет не от нефти, а то иных факторов, которые сложно учесть в расчетах (теневой и спекулятивный приток капитала)", - считает эксперт.
Во второй половине дня, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", динамика российского рынка вновь будет зависеть от поведения нефтяных котировок, которые могут несколько "оживиться" после публикации еженедельных данных по запасам "черного золота" в США.

Что значит быть звездами трейдинга? Какие возможности дает рынок авторам собственных стратегий? Как профессионалы зарабатывают сотни процентов годовых для себя и своих подписчиков на Comon.ru? Об этом и многом другом — в новом спецпроекте «Мастера трейдинга». Подробнее>>

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
