<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-mmvb-pereiydet-v-torgovyiy-diapazon-2230-2240-punktov-20161221-094613/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: ММВБ перейдет в торговый диапазон 2230-2240 пунктов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российские биржи стартовали вчера небольшим снижением. Днем рынки продолжили вялую предпраздничную торговлю. Растущая в цене нефть, как и прежде, помогла удержаться отечественным площадкам на достигнутых уровнях. ММВБ закрылся на уровне 2226,36 пункта, прибавив 0,48%. Долларовый индекс РТС в конце дня зафиксировался на отметке 1142,54 пункта (+1,1%).Фаворитами на российском рынке во вторник стали акции "Аэрофлота" (+6%), продолжающие отыгрывать уход с рынка "Трансаэро". Среди "голубых" фишек опережающим приростом выделились акции "ЛУКОЙЛа" (+1,9%), которые торговались последний день с дивидендами за 9 месяцев 2016 г. Предстоящие дивидендные выплаты по акциям составят 75 руб., или около 2,2% от их текущей стоимости. В нефтегазовом секторе снижались бумаги "Роснефти" (-0,6%). Подросли на 2,8% акции "Татнефти". Бумаги "Газпрома", прибавившие 0,4%, никак не отреагировали на новость о возможных проблемах с активами в Турции. Сегодня правительство РФ внесло в Госдуму законопроект о ратификации соглашения между правительствами России и Турции по проекту газопровода "Турецкий поток". Соглашение подписано в Стамбуле 10 октября 2016 года. Акции ТГК-1 прибавили 2,5%, "МРСК Центра" выросли на 3,7%. Бумаги "Россетей" (%) отыграли вчерашнюю глубокую просадку от распродаж, поводом к которым послужило известие о том, что совет директоров эмитента принял решение о выкупе дополнительных выпусков акций нескольких электроэнергетических компаний. Коллеги по направлению – акции "Мосэнерго" - упали на 6,8%. В металлургическом сегменте подорожали ММК (+2,6%), "Северсталь" (+1,9%). А вот "Мечел" и "РУСАЛ" скорректировались на 2,5% и 2,4% соответственно. Polymetal подешевел на 1,3%.
По итогам торгов на момент закрытия цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,32840, "Газпром" (Анг) – 5,07186, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 55,50944, "Норильский никель" (Анг) – 16,80286, "Роснефть" (Анг) – 6,50111, "Ростелеком" (Анг) – 8,24140, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,05086, "Сбербанк" (Анг) – 11,76200. МТС (США) - 9,22157, "ВымпелКом" (США) - 3,78973, Мечел Сталь" (США) - 6,19105, "РУСАЛ" (ГнК) – 3,20054
Во вторник рынки США завершили день на положительной территории, при этом наилучшую динамику продемонстрировал финансовый сектор. В преддверии рождественских праздников наблюдалась низкая торговая активность, которая сохранится до конца текущей недели. Важной макроэкономической статистики не публиковалось. Инвесторы продолжили отыгрывать оптимизм, заданный в понедельник заявлениями Джанет Йеллен о том, что заработные платы стали постепенно расти, а ситуация на рынке труда является наилучшей за последние десять лет. Dow Jones в итоге вырос на 0,45%, S&P поднялся на 0,35%, Nasdaq увеличился на 0,49%
Поддержку котировкам нефти оказывает неплохая предварительная статистика от API по запасам в США (сокр. на 4,2 млн барр., бензин сокр. на 2 млн барр.). Вечером выйдут официальные данные от EIA. Помимо этого поддержку нефтяным котировка оказывает постепенно снижающийся после недавнего заседания ФРС США индекс доллара. Так февральский фьючерс марки Brent стоит $55,8, Light - $53,56 за баррель. Сегодня в 18:30 мск инвесторов ожидает выход данных недельной динамики запасов нефти, рассчитываемых EIA. В соответствии с ожиданиями, показатель уменьшился на 2,515 млн баррелей после снижения на 2,563 млн баррелей неделей ранее. Доллар снизился на 0,7% на Московской Бирже до уровня 61,46 рубля.
На торгах в Азии в основном преобладают положительные настроения. При этом индекс Корейской фондовой биржи KOSPI упал на 0,19%. Индекс Китая CSI-300 подрос на 0,6%. Индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG вырос на 0,62 %. Индекса Nikkei снизился на 0,2%.
Внешний фон на открытие торгов складывается позитивным. Аналитики предполагают, что рынок откроется по ММВБ ростом. Рублевый индикатор может переместиться в торговый диапазон 2230-2240 пунктов, но в перспективе до конца года предпосылок для обновления годовых максимумов нет, учитывая риски снижения левериджа перед продолжительными новогодними праздниками, а также возможного сезонного ухудшения состояния глобальных рынков после католического Рождества, считает Илья Фролов, старший управляющий по исследованиям и анализу отраслей и рынков капитала ПАО "Промсвязьбанк". "Ослабить динамику рынка в ближайшие несколько дней может прохождение дат закрытия реестров под дивиденды по "весовым" акциям "ЛУКОЙЛа", "Магнита" и "НорНикеля". Суммарный эффект этих дивидендных отсечек мы оцениваем в 0,57% (12 пунктов по индексу ММВБ)", - прогнозирует эксперт
Сегодня пройдет закрытие реестра акционеров "ФосАгро" для участия в ВОСА, а также закрытие реестра акционеров НКХП для получения дивидендов. Состоится внеочередное общее собрание акционеров ТГК-1, заседание совета директоров "Газпрома" и "Ленэнерго". В Госдуме пройдет "правительственный час" с заместителем председателя правительства России Ольгой Голодец. В 18:00 мск выйдут данные по продажам домов на вторичном рынке США за ноябрь. Ожидается, что показатель составил 5,50 млн после 5,60 млн в октябре.

Купите жене «Газпром». Покупайте бумаги известных компаний в интернет-магазине акций с оплатой банковской картой. Даже если у вас нет счета

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
