<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/ozhidanie-novosteiy-ot-opek-i-ecb-zastavlyaet-investorov-sokrashat-aktivnost-i-privodit-rynok-rf-k-konsolidacii-20151020-195347/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ожидание новостей от ОПЕК и ЕЦБ заставляет инвесторов сокращать активность и приводит рынок РФ к консолидации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок провел торги вторника в "боковике". Основные ликвидные бумаги двигались без ярко выраженной динамики и не сильно отошли от уровней предыдущего закрытия. Сказался нейтральный новостной фон, а также тот факт, что основной драйвер – котировки "черного золота" - также затормозил свое движение. "Ожидание новостей с завтрашней встречи ОПЕК и заседания ЕЦБ, запланированного на четверг, ведет к снижению активности торгов и консолидации основных индексов у уровней закрытия вчерашнего дня", - отмечает Богдан Зварич, аналитик ИХ "ФИНАМ". По итогам дня индекс ММВБ оказался в плюсе на 0,3% у отметки 1722.62 пункта, РТС поднялся на 0,7%, закрепившись у отметки 875.55 пункта. И все же, несмотря на текущую невнятную динамику, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика банка "Образование", пока более предпочтительно выглядят шансы локальных "быков". В пользу игроков на повышение играет краткосрочная техническая картина в индексах ММВБ и РТС. Объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ сегодня незначительно увеличились относительно уровня понедельника и составили 34,615 млрд рублей.
По итогам торгов в лидерах роста оказались "РусГидро" (+4,9%), "МРСК Центра" (+3,7%), "Уралкалий" (+3,3%), "МегаФон" (+2,8%), "Аэрофлот" (+2,4%).
Аутсайдерами стали "НОВАТЭК" (-1,5%), МТС (-1,5%), Yandex (-1,3%), "ВСМПО-АВИСМА" (-1,2%), ГМК "Норильский никель" (-1,05%).
Заметно просели акции "АЛРОСА" (-1,4%), не поддержала бумаги даже новость о том, что компания заключила контракт с американским ювелирным ритейлером. Как отмечает Георгий Ващенко, начальник управления операций на российском рынке ИК "Фридом Финанс", бумага продолжает снижение на технических факторах с целью 49-51 рубль на горизонте 1-1,5 месяцев.
Рынки Старого Света закрылись снижением, отыгрывая негативную статистику Поднебесной и просадку сырьевого рынка. По итогам дня индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,11%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в минусе на 0,16%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,64%.
Что касается статистики, то сегодня в еврозоне были опубликованы индекс цен производителей Германии, в сентябре упавший на 0,4% м/м, ожидалось -0,1% м/м; и профицит торгового баланса Швейцарии в сентябре, составивший 3,047 млрд франков.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ – 2,40541, "Газпром" – 4,48626, "ЛУКОЙЛ" – 37,55638, "Норильский никель" – 15,52264, "Роснефть" – 4,05969, "Ростелеком" – 8,81150, "Сургутнефтегаз" – 5,85099, "Сбербанк" – 6,02102. Тем временем, цены АДР в США (в долларах за одну АДР) составляют: МТС – 7,69297, "ВымпелКом" - 4,05074, "Мечел Сталь" - 0,91516.
Торговые площадки США проводят день, также умеренно снижаясь: на 19:45 мск индекс Dow Jones понижается на 0,06%, индекс S&P-500 проседает на 0,11%, Nasdaq в минусе на 0,46%. В США сегодня вышел один значимый макроэкономический показатель: число начатых строительств домов в сентябре составило 1,206 млн, прогнозировали 1,150 млн.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС понижается на 0,29% и составляет 87 360 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" в минусе на 0,19%, фьючерс на акции "Газпрома" проседает на 0,11%, "ЛУКОЙЛ" в плюсе на 0,12%.
Нефтяные котировки стабилизировались после просадки накануне, вызванной неутешительной статистикой по экономике Китая. К моменту фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,44 за баррель, Light - $46,01 за баррель. Внимание инвесторов сосредоточено на заседании ФРС, которое стартовало сегодня и может принести на сырьевой рынок новые сигналы для ослабления или перехода к росту.
Рубль демонстрирует довольно хорошую устойчивость. Несмотря на волатильность сырьевого рынка, "россиянин" укрепляется по отношению к доллару и евро. По мнению Евгения Воробьева, начальника аналитического управления УК "Ингосстрах-Инвестиции", текущая тенденция объясняется тем, что в последнее время ослабление геополитического давления приносит свой позитив на валютный рынок, поддержкой также выступает и увеличение валютной ликвидности в системе. К 19:50 доллар США опустился на 0,3% и составил 62,07 рубля, а евро - на 0,07% – до 70,4450 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,19% – до 65,8388 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется на отметке 1.1352. Комментируя ситуацию на рынке, Василий Олейник, эксперт брокерской и инвестиционной компании "Ай Ти Инвест", считает, что с горизонтом до конца года всё же стоит делать ставку на падение национальной валюты до отметок 66-67 в паре с долларом. Эксперт считает, что сильного укрепления "россиянина" в моменте не допустит российский Центробанк - если мы увидим, что курс доллара опустится в диапазон 60-58 рублей, то государство вновь начнёт покупать валюту на открытом рынке для пополнения ЗВР (золото валютных резервов). "Однако, если брать горизонт первого квартала следующего года, то там российский рубль может существенно укрепиться до отметок 50-55", - дает прогноз Василий Олейник.
Завтра существенных изменений на рынке РФ не ожидается. Дальнейшая динамика будет зависеть от новостного фона и от того, как будет торговаться сырьевой рынок.

До 15% годовых в долларах США. Инвестируйте в стратегию доверительного управления «Еврооблигационная».

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
