<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/povyshennaya-volatilnost-na-rynke-nefti-perekinulas-na-rossiiyskie-indeksy-rubl-na-etom-fone-sumel-ukrepitsya-k-dollaru-20151020-13522/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Повышенная волатильность на рынке нефти перекинулась на российские индексы, рубль на этом фоне сумел укрепиться к доллару]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В первой половине торгов вторника после разнонаправленного открытия российский фондовый рынок, реагируя на малейшие движения на рынке нефти, находился преимущественно на отрицательной территории, хотя периодически индексам удавалось побывать и в "зеленой зоне". К 13:45 мск ММВБ проседает на 0,156% - до 1713,4 пункта, индекс РТС оказался в минусе на 0,15% и составляет 867,46 пункта.
В лидерах понижения находятся акции "АЛРОСА" (-2,8%), "НОВАТЭКа" (-1,9%), РДР "РУСАЛа" (-1,3%), "обычка" МТС (-1,3%), "префы" "Мечела" (-1,2%), бумаги "Роснефти" (-1,2%), ГМК "Норильский никель" (-1,2%), "МосБиржи" (-1,2%).
Слабо торгуются котировки "Группы ПИК" (-0,18%). Между тем, сегодня компания сообщила, что за 9 месяцев 2015 года увеличила объем реализации недвижимости на 12,2%, до 406 тыс. кв. метров.
В лидерах роста на текущий момент – акции "ФосАгро" (+3,2%), "Распадской" (+2,7%), "Акрона" (+1,08%), ММК (+1,03%), НМТП (+1,02%), "Полюс Золото" (+0,9%), "Группы ЛСР" (+0,84%), Polymetal (+0,7%), "Северстали" (+0,6%).
Дорожают акции "Сбербанка" (ао +1,44%, ап +0,7%) и ВТБ (+0,3%). Возможно, причиной роста котировок является то, ЦБ РФ утвердил список системно значимых банков, в который вошли вышеупомянутые организации, а также "Альфа-Банк", "Юникредит", "Газпромбанк", "Росбанк" (+3,14%), "Промсвязьбанк", "Райффайзенбанк" и "Россельхозбанк". Вместе с тем выделяется на этом фоне банк "ФК Открытие", бумаги которого корректируются вниз на -0,32%.
Растут на 0,8% бумаги Polymetal. Сегодня были опубликованы операционные результаты компании, согласно которым Polymetal по итогам 9 месяцев 2015 года увеличил производство на 2%, до 1,061 млн унций золотого эквивалента.
Торги на рынках Старого Света проходят достаточно волатильно. В начале сессии ключевые европейские индексы находились в плюсе на фоне позитивных отчетностей компаний, после – перешли к снижению, чему могли способствовать вышедшие в регионе данные макростатистики. Так, индекс цен производителей в Германии упал в сентябре на 0,4% м/м, в то время как ожидалось снижение показателя на 0,1% м/м. К 13:45 индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 опустился на 0,42%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в минусе на 0,58%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 просел на 0,91%.
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0,075, "Газпром" (Анг) – 139,3, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 2316,5, "Норильский никель" (Анг) – 9643, "Роснефть" (Анг) – 248,45, "РусГидро" (Анг) – 0,637, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 35,93, "Сбербанк" (Анг) – 88,08.
Несмотря на то что нефтяные котировки сегодня какое-то время продолжали снижение на фоне предстоящей публикации данных о недельных запасах нефти в США (завтра в 17:30 мск) и в ожидании итогов технического совещания ОПЕК, в моменте на рынке "черного золота" ценам удавалось и скорректироваться вверх, однако надолго задержаться в плюсе им не удалось. К 13:45 мск фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $48,41 за баррель, Light – $46,26 за "бочку". "Негативно на котировках "чёрного золота" сказывается желание Ирана после снятия санкций западных стран полностью восстановить поставки нефти на мировой рынок уже в 2016 году (при этом будет увеличен объём добычи внутри страны)", - отмечает Роман Ткачук, ведущий аналитик ИК "Прагматика". В свою очередь Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ", считает понижательную коррекцию котировок нефти спекулятивной и отмечает, что фундаментальные факторы говорят больше в пользу стабилизации Brent около уровня в $50 за баррель.
Торги на локальном валютном рынке также проходят интенсивно. Следуя за движениями цен на "черное золото", рубль уже пытался сегодня отстаивать позиции к доллару США, однако укрепиться надолго ему не удавалось. Некоторую поддержку "россиянину" могли бы оказать налоговый период и снижение напряжённости на Украине, однако продолжающийся негатив со стороны рынка нефти не дает рублю шансов на усиление. Аналитики "Банка "Санкт-Петербург" отмечают: "Стоимость "бочки" Brent в рублях колеблется в последние дни около 3050 руб./барр. при среднегодовых значениях в 3200-3300 руб./барр. Таким образом, при сохранении нефти на текущих уровнях в долларах, не стоит удивляться ослаблению курса рубля". На текущий момент доллар США подешевел на 0,055% и составляет 62,22 рубля, евро подорожал на 0,475% – до 70,83 рубля. Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,2% до 66,10 рубля.
Во второй половине дня, по мнению Виталия Манжоса, старшего аналитика АКИБ "Образование", инвесторы на российском рынке акций продолжат ориентироваться на динамику стоимости нефтяных фьючерсов. Также некоторое влияние на ход торгов может оказать публикация данных об изменении количества закладок новых домов и разрешений на строительство в США за сентябрь (15:30 мск).
Что касается текущей недели в целом, Андрей Верников, заместитель генерального директора по инвестиционному анализу ИК "Церих Кэпитал Менеджмент", отмечает: "Какие-то подскоки котировок отечественных акций наверх на этой неделе возможны, но вряд ли они перерастут в серьезный рост на фоне неустойчивой динамики сырьевых цен".

Дмитрий Гизатуллин торгует на биржевых рынках с 2011 года. Узнайте о секретах инвестирования, которые сформировал трейдер за 9 лет торговли.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
