<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/rossiiyskiiy-rynok-snizhaetsya-na-fone-slaboiy-statistiki-iz-kitaya-desheveyusheiy-nefti-i-v-ozhidanii-zasedaniya-opek-20151019-135640/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российский рынок снижается на фоне слабой статистики из Китая, дешевеющей нефти и в ожидании заседания ОПЕК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Российский рынок демонстрирует умеренно негативную динамику, оставаясь тем не менее в границах "боковика" 1700-1750 пунктов по индексу ММВБ. Фактором давления на котировки стало возобновившееся снижение нефтяных цен, а также статистика из Китая. Данные по ВВП КНР за 3 квартал (+6,9%) подтвердили опасения инвесторов по поводу замедления экономики Поднебесной, показавшей самый низкий прирост за последние шесть лет. Помимо прочего, росту российского рынка не способствуют и технические факторы. Как отмечает ведущий аналитик ИК "Прагматика" Роман Ткачук, безуспешная попытка преодоления сопротивления на уровне 1740 пунктов по ММВБ повысила вероятность отката индекса вниз. К 13:45 мск индекс ММВБ снизился на 0,5% - до 1708.35 пункта, индекс РТС опустился на 1,3% и составляет 869.73 пункта.
Их числа прочих новостей стоит отметить, что агентство Fitch подтвердило суверенный рейтинг России на уровне "BBB-" с "негативным" прогнозом. S&P в минувшую пятницу также оставило рейтинг РФ без изменений - на уровне "BB+", сохранен и "негативный" прогноз. Впрочем, заметной реакции рынка на эти решения не последовало.
Наибольший рост на данный момент показывают акции НМТП (+2,45%), НЛМК (+2,11%), "АЛРОСА" (+1,89%), "Норникеля" (+1,18%), Polyus Gold (+1,09%), "Магнита" (+1,09%), "Энел Россия" (+1,03%).
Список аутсайдеров возглавляют акции "Уралкалия" (-6,75%), которые продолжают падать на фоне исключения из индекса MSCI. Хуже рынка сегодня также выглядят бумаги "Сбербанка" ("префы" -2,93%, "обычки" -1,8%), "Аэрофлота" (-2,86%), "РУСАЛа" (акции -2,08%, РДР -2,84%), ОГК-2 (-2,37%), "Роснефти" (-2,11%), "Распадской" (-1,87%), "ДИКСИ" (-1,87%). "На графиках многих "фишек" нарисовались разворотные фигуры. Рассматриваем это как дополнительный сигнал к фиксации спекулятивной прибыли по длинным позициям", - отмечает Станислав Клещев, управляющий директор, главный аналитик инвестиционного департамента "ВТБ 24".
Торги в Европе начались повышением основных индексов. Рост обусловлен сильными корпоративными отчетностями. Так, квартальные продажи Danone (+2,25%) превзошли ожидания благодаря спросу на детское питание. Квартальная выручка Metro AG (+3,03%) совпала с ожиданиями аналитиков. Сильную отчетность представил Christian Dior (+0,35%). А вот капитализация Volkswagen (-1,82%) снижается на фоне развития "дизельного скандала": на этот раз акционеры автоконцерна заявили о намерении подать 40-миллиардный иск против компании. К 13:40 мск индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 снизился на 0,18%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX в плюсе на 0,97%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 прибавляет 0,41%. В четверг состоится заседание ЕЦБ по монетарной политике. "Несколькими днями ранее слова одного из членов Совета управляющих ЕЦБ о том, что инфляция в еврозоне все еще далека от целевого уровня, прозвучали как намек на возможное расширение стимулирования экономики регулятором", - напоминает Анастасия Соснова, аналитик банка "Российский Капитал".
Стоимость АДР на российские акции в Лондоне (в долларах за одну акцию) на 13:35 мск составляет: ВТБ (Анг) – 0.00119, "Газпром" (Анг) – 2.233, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37.009, "Норильский никель" (Анг) – 156.877, "Роснефть" (Анг) – 3.992, "РусГидро" (Анг) – 0.011, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 0.578, "Сбербанк" (Анг) – 1.494.
Фьючерс на американский индекс S&P теряет 0,05%, снижаясь до 2024.5 пункта. Сегодня отчитаются Halliburton (ожидаемая прибыль на акцию $0,27), Hasbro ($1,52), Morgan Stanley ($0,63).
Цены на "черное золото" вновь опустились ниже значимой отметки $50 за "бочку" североморской на фоне замедления экономического роста в Китае и сообщений о рекордном росте коммерческих запасов углеводородов в Саудовской Аравии. Статистика из Эр-Рияда может указывать на то, что крупнейшее на Аравийском полуострове государство не собирается искусственно поддерживать цены, не желая уступать долю на мировом рынке нефти. Против сокращения добычи выступает и Россия. Фьючерс на нефть марки Brent торгуется у отметки $49,76 за баррель, Light - $47,23 за баррель. На среду намечено расширенное заседание ОПЕК, в котором примут участие и не входящие в картель нефтедобывающие страны. "Венесуэла предложит нефтедобывающим странам рассмотреть новую стратегию, направленную на повышение нефтяных цен. Изменение ОПЕК стратегии может существенно повлиять на конъюнктуру глобального рынка энергоносителей", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Помимо этого, в новостных заголовках вновь замелькала тема скорой отмены санкций, введенных против Ирана. Президент США Барак Обама вчера распорядился подготовить документы для приостановления действия ограничительных мер в отношении Тегерана.
На валютном рынке Московской биржи рубль сдает позиции по отношению к доллару и евро, реагируя на динамику нефти. Доллар США укрепился на 0,99% и составляет 61,891 рубля, евро подорожал на 0,65% - до 70,039 рубля. "Курс рубля продолжает двигаться в рамках ранее озвученных нами прогнозов. Ключевой уровень – 63 руб./долл., ниже которого говорить о новой волне ослабления национальной валюты не стоит. Ключевой рубеж снизу – 60 руб./долл., пробой которого открывает дорогу на 58 руб./долл. Этот рубеж может стать последним для удачных, на наш взгляд, покупок доллара и евро против рубля до конца 2015 года", - комментируют аналитики банка "Санкт-Петербург". Бивалютная корзина "потяжелела" на 0,82% – до 65,5576 руб. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1.1316.
Закрытие торгов на российском рынке, по мнению экспертов, ожидается вблизи уровней сегодняшнего открытия. Как полагает аналитик банка "Российский капитал" Анастасия Соснова, торговля на рынках вряд ли будет динамичной, изменения по итогам торгов обещают быть незначительными.

Друг скажет вам спасибо, а вы получите подарки. Дарим курс начинающего инвестора, 5 готовых инвестстратегий, месяц бесплатных консультаций и другие бонусы за каждое приглашенное юрлицо в Банк ФИНАМ.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
