<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/uchastniki-torgov-na-rynke-rf-predpochli-zafiksirovat-pozicii-v-ozhidanii-vyxoda-kitaiyskoiy-makrostatistiki-20151016-201555/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Участники торгов на рынке РФ предпочли зафиксировать позиции в ожидании выхода китайской макростатистики]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
Сегодня торги на российском рынке акций проходили в смешанной динамике. Индекс ММВБ, преодолев отметку 1740 пунктов и выйдя из широкого коридора, так и не смог закрепиться выше. На настроения инвесторов оказывали влияние "фактор пятницы" и опасения замедления китайской экономики. В ожидании данных макростатистики КНР по ВВП и промышленному производству, выход которых запланирован на понедельник, участники торгов предпочли не рисковать, о чем свидетельствовали и довольно низкие объемы торгов по бумагам из базы расчета индекса ММВБ, хотя по отношению к вчерашнему дню они чуть возросли – до 36,611 млрд рублей. В итоге, рублевый индикатор широкого рынка ММВБ снизился на 0,861%, закрепившись у отметки 1717 пунктов, валютный индекс РТС подрос на 0,57% и составил 881,19 пункта. После закрытия торгов стало известно, что международное агентство Standard & Poor's подтвердило рейтинг России на уровне "ВВ+/В", сохранен и "негативный" прогноз.
Лучше рынка сегодня торговались акции "РусГидро" (+6,21%), "ИнтерРАО" (+3,32%), "МосБиржи" (+2,82%), ТМК (+2,48%), ФКБ "Открытие" (+2,02%), НМТП (+1,77%), "М.Видео" (+1,39%), "Группы ЛСР" (+1,36%).
Дешевели бумаги "Уралкалия" (-4,38%). Количество акций компании в свободном обращении по итогам программы обратного выкупа снизилось до 13,9%. "Уралкалий" может уйти с бирж уже до конца года и стать частной компанией, полагают эксперты. Кроме того, после закрытия торгов стало известно об ожидаемом решении индексного провайдера MSCI, который в связи с уменьшением free-float исключит акции "Уралкалия" из индекса MSCI Russia с 21 октября.
В аутсайдерах торгов отметились акции "АЛРОСА" (-3,27%), "Магнита" (-2,92%), НЛМК (-2,8%), ВТБ (-2,71%), "Акрона" (-2,31%), "Распадской" (-2,12%), "Роснефти" (-1,93%), ГМК "Норильский никель" (-1,86%).
Европейские индексы в пятницу демонстрировали "боковик" на ожиданиях участников торгов, связанных с тем, что ФРС США начнет ужесточать монетарную политику только в 2016 году. В то же время опубликованная макростатистика дополнительной поддержки котировкам оказать не смогла. Так, профицит торгового баланса еврозоны в августе уменьшился почти в трое, до 11,2 млрд евро, в то время как эксперты ожидали его увеличения до 31,4 млрд евро. Между тем, индекс потребительских цен в регионе, согласно окончательным данным, в сентябре упал, как и ожидалось, на 0,1% г/г. В итоге индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 подрос на 0,62%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX - на 0,39%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 - на 0,59%.
К закрытию цены АДР на российские акции в Лондоне составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,45142, "Газпром" (Анг) – 4,52927, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,32134, "Норильский никель" (Анг) – 15,67266, "Роснефть" (Анг) – 4,07569, "Ростелеком" (Анг) – 8,82150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,80099, "Сбербанк" (Анг) – 6,10104. Тем временем, цены АДР в США (в долларах) составляют: МТС – 7,72105, "ВымпелКом" - 4,23572, "Мечел Сталь" - 0,94256.
Фьючерсы на американские индексы перед открытием торгов в США снижались – инвесторы находились в ожидании выхода данных статистики. Однако опубликованная информация не принесла на рынки негатива: промышленное производство в сентябре упало, как и прогнозировалось, на 0,2% м/м, а индекс потребительского доверия Университета Мичигана, согласно предварительным данным, составил в октябре 92,1 пункта, хотя эксперты ожидали увеличения показателя до 89 пунктов. На этом фоне биржевые индикаторы в ходе сессии слабо подрастали. По мнению Павла Пахомова, руководителя учебного центра "Санкт-Петербургской биржи", фондовые рынки США имею все шансы завершить неделю на мажорной ноте (в пределах 1%) и тем самым повысить шансы для дальнейшего "похода" наверх. Между тем, к 20:10 мск индикатор "голубых фишек" Dow Jones вырос на 0,111%, индекс широкого рынка S&P-500 поднялся на 0,074%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq оказался в минусе на 0,09%.
В вечернюю сессию на срочном рынке Московской биржи фьючерс на индекс РТС растет на 0,498% и составляет 88 770 пунктов. Фьючерс на акции "Сбербанка" оказался в плюсе на 0,188%, фьючерс на акции "Газпрома" поднялся на 0,237%, фьючерс на акции "ЛУКОЙЛа" растет на 0,232%.
На рынке "черного золота" котировки Brent, несмотря на то что американские запасы нефти за неделю снова выросли, сумели в ходе сессии подрасти до $50,5 за баррель, однако удержаться на этой отметке им не удалось. Плюс к этому на цены оказывал влияние тот факт, что за последнюю неделю в США снизился объём добычи нефти на 0,8%, а в странах картеля ОПЕК – вырос. В результате котировки остаются в диапазоне $49-51 по Brent. Однако, возможно, в скором времени они смогут выйти из диапазона. Василий Олейник, эксперт ИК "Ай Ти Инвест", отмечает, что на предстоящей неделе рынок нефти получит новые ориентиры в виду того, что 21 октября состоится экстренная встреча представителей ОПЕК и России, а очередной саммит картеля, пройдёт 4 декабря. К 20:10 мск за баррель североморской смеси нефти марки Brent дают $50,19, за "бочку" Light – $47,59.
Российский рубль в пятницу преимущественно сдавал позиции по отношению к бивалютной корзине, хотя пока нефть подрастала, российская валюта чувствовала себя более уверенно. По мнению аналитиков "Нордеа Банка", подъем рубля был отчасти связан с сокращением добычи нефти в США и некоторым восстановлением аппетитов инвесторов к риску (на фоне возможного сохранения ключевой ставки ФРС США на текущем уровне до конца года). На текущий момент доллар США подешевел на 0,205% и составляет 61,27 рубля, евро - на 0,079% – до 69,76 рубля. Бивалютная корзина "стала легче" на 0,144% – до 65,09 рубля. На международных валютных торгах пара евро/доллар торгуется у отметки 1,138.
В понедельник, по мнению Александра Костюкова, аналитика ИК "Велес Капитал", данные китайской макростатистики могут спровоцировать как повышение мировых фондовых индексов, так и снижение, цены на нефть также могут оказаться под давлением. Что касается дальнейших перспектив рынка акций РФ, то, по мнению Василия Олейника, максимальный потенциал роста с текущих уровней в настоящий момент составляет не более 5%.

Пусть ваши деньги работают на вас! Получайте налоговый вычет в размере 13% от внесенных средств и дополнительные проценты в размере 2,75% на свободный остаток в рублях. Откройте счет онлайн

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
