<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://www.finam.ru/news/headline0000F/prognozy-analitikov-rossiiyskie-torgi-mogut-nachatsya-snizheniem-na-fone-oshutimogo-ukrepleniya-rublya-nakanune-20151016-095927/]]></source>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогнозы аналитиков: Российские торги могут начаться снижением на фоне ощутимого укрепления рубля накануне]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главные новости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансы и рынки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[
В четверг российский фондовый рынок завершил торги ростом: индекс ММВБ подрос на 0,517%, достигнув отметки 1731,91 пункта, долларовый индекс РТС поднялся на 1,5% и составил 876,23 пункта. Фондовые индикаторы росли на фоне укрепления рубля, который, в свою очередь, реагировал на восстановление интереса к рисковым активам со стороны крупных мировых инвесторов. "Вчера индекс ММВБ сумел переписать свой полугодовой максимум, и это свидетельствует о возобновлении подъема на рынке акций, являясь симптомом развития восходящей тенденции. В свою очередь, дальнейшее повышение мировых цен на нефть окажет поддержку как российскому фондовому рынку, так и рублю", - полагает Олег Шагов, начальник аналитического отдела ИФК "Солид". Лучше рынка выглядели бумаги "Аэрофлота" (+3,39%), "Транснефти" ("префы" +3,16%), ТМК (+2,14%), "Интер РАО" (+1,91%), ДИКСИ" (+2,51%), "Магнита" (2,1%), "Сбербанка" (ао +1,03%, ап +2,28%), ВТБ (+0,54%). Распродажам подверглись акции "префы" "Селигдара" (-4,5%), акции "МосБиржи" (-2,52%), "Газпромнефти" (-2,43%), "Группы ЛСР" (-1,83%), "РусГидро" (-1,55%), "АЛРОСА" (-1,76%) и Polyus Gold (-1,44%).
К открытию пятницы сложился неопределенный внешний фон. В Европе и США вчерашние торги проходили в смешанной динамике. Рынки Старого Света финишировали в плюсе благодаря позитивным отчетностям ряда компаний, а также усилившимся ожиданиям того, что ФРС не будет повышать ставки в текущем году. Заметим, что вероятность начала повышения ставок в текущем месяце снизилась на 6%. Некоторое давление на европейские индексы оказали заявления представителя ЕЦБ Эвальда Новотны, который отметил, что общая и базовая инфляция в еврозоне явно ниже установленного регулятором ориентира. Данные высказывания повысили ожидания новых стимулов со стороны ЕЦБ. Индекс Лондонской фондовой биржи FTSE 100 вырос на 1,1%, индекс Парижской фондовой биржи CAC 40 поднялся на 1,44%, индекс Франкфуртской фондовой биржи DAX оказался в плюсе на 1,5%.
На момент закрытия торгов цены АДР на российские акции составили (в долларах США): ВТБ (Анг) – 2,47442, "Газпром" (Анг) – 4,59578, "ЛУКОЙЛ" (Анг) – 37,53638, "Норильский никель" (Анг) – 15,80269, "Роснефть" (Анг) – 4,17571, "Ростелеком" (Анг) – 8,84150, "Сургутнефтегаз" (Анг) – 5,72097, "Сбербанк" (Анг) – 6,01402. МТС (США) – 7,78132, "ВымпелКом" (США) – 4,09924, "Мечел Сталь" (США) – 0,94486, "РУСАЛ" (ГнК) - 3,28056.
По итогам вчерашних торгов американский индекс Dow Jones вырос на 1,28%, S&P – на 1,49%, Nasdaq – на 1,82%. Рынки США росли на фоне повышения акций банковского сектора после опубликованных финансовых результатов за третий квартал, а также из-за снижения опасений относительно того, что ФРС решится на денежно-кредитное ужесточение в текущем году. В составе индекса "голубых фишек" наблюдалась преимущественно положительная динамика акций - в лидерах роста были JPMorgan Chase & Co, Goldman Sachs Group, Pfizer, а в лидерах снижения – Pfizer, UnitedHealth Group.
В Азии сегодня с утра преобладают покупки: японский индекс Nikkei вырос к настоящему времени на 0,93%, индекс Корейской фондовой биржи KOSPI опустился на 0,15%, индекс фондовой биржи Гонконга HANG SENG прибавляет на 0,47%, индекс Китая CSI-300 в плюсе на 1,45%. Из опубликованной в АТР статистики стоит отметить, что чистые вложения нерезидентов в японские акции увеличились за минувшую неделю на 521,1 млрд йен. А в Сингапуре экспорт без учета нефтепродуктов увеличился в сентябре на 2,8% м/м. На следующей неделе ожидается публикация данных по ВВП Китая, инвесторы будут следить за данной информацией.
С момента закрытия торгов на российском рынке фьючерсы на нефть немного укрепили свои позиции. За нефть марки Brent дают $50.25, Light - $47,56. Запасы нефти за неделю, по данным EIA, снова выросли на 7,562 млн баррелей, тогда как аналитики ждали их увеличение на 2,848 млн баррелей. Пара евро-доллар торгуется на уровне 1.1389.
Сегодня, по мнению аналитиков, российский рынок откроется в минусе. "Укрепление рубля на вечерней сессии говорит в пользу "технического" "гэпа" вниз на сегодняшнем открытии из-за валютной переоценки сырьевых акций. Итак, на мой взгляд, сегодня в утренние часы индекс ММВБ покажет негативную динамику, а рубль ослабнет по отношению к доллару США", - полагает Тимур Нигматуллин, аналитик ИХ "ФИНАМ". В пятницу ожидается небольшой блок статистики: инфляция в еврозоне и промышленное производство в США. Сегодня операционные результаты за 9 месяцев опубликуют Evraz, "Лента", Polymetal, Polyus Gold, "Акрон", "Трансконтейнер". До открытия американского рынка квартальные отчетности представят GE (прогноз прибыли на акцию $0.26), Honeywell ($1.55), M&TBank ($2.01), Proggresive($0.47).

Андрей Саморядов — выдающийся трейдер с индивидуальным взглядом на торговлю. Подключите авторскую стратегию «Хомяк» онлайн прямо сейчас. Потенциальная доходность — до 30% годовых. Доступно от 1 млн руб., выход из стратегии в любой момент без потери накопленного инвестиционного дохода.

© 2007–2020 «ФИНАМ»
Дизайн — «Липка и Друзья», 2015
При полном или частичном использовании материалов ссылка на Finam.ru обязательна. Подробнее об использовании информации и котировок. Редакция не несет ответственности за достоверность информации, опубликованной в рекламных объявлениях.  18+
Не является индивидуальной инвестиционной рекомендацией.
АО «Инвестиционная компания «ФИНАМ». Лицензия на осуществление брокерской деятельности №177-02739-100000 от 09.11.2000 выдана ФКЦБ России без ограничения срока действия. Адрес: 127006 г. Москва, пер. Настасьинский, д.7, стр.2.
This site is protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.
ООО «Управляющая компания «Финам Менеджмент». Лицензия на осуществление деятельности по управлению ценными бумагами №077-11748-001000 выдана ФСФР России без ограничения срока действия.
АО «Банк ФИНАМ». Лицензия на осуществление банковских операций со средствами в рублях и иностранной валюте № 2799 от 29 сентября 2015 года.
ООО «ФИНАМ ФОРЕКС», лицензия профессионального участника рынка ценных бумаг на осуществление деятельности форекс-дилера № 045-13961-020000 от 14 декабря 2015 года. Адрес: 127006, Российская Федерация, г. Москва, пер. Настасьинский, д. 7, стр. 2.






]]></text>
</doc>
